<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politics on AFUO - СУОА</title>
    <link>https://ozeukes.com/categories/politics/</link>
    <description>Recent content in Politics on AFUO - СУОА</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2019 12:29:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ozeukes.com/categories/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AFUO statement regarding Ukraine&#39;s election result</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-new-president/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 12:29:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-new-president/</guid>
      <description>_The Australian Federation of Ukrainian Organisations sends a congratulatory message to President Elect Volodymyr Zelensky and recognises the efforts of outgoing President Poroshenko. _
Ukraine has elected a new President - Volodymyr Zelensky.
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has sent a letter of congratulations to Mr Zelensky.
The international community together with Ukrainian Electoral Commission reported that the election process was both democratic and transparent. This is a further indicator that Ukraine is a mature, sovereign and independent State.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luke Foley raises Sentsov plight and Team Ukraine in NSW Parliament</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/foley-motion-sentsov-invictus/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:06:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/foley-motion-sentsov-invictus/</guid>
      <description>On the 23rd of October 2018, Luke Foley MP, tabled a Private Members Statement, which raised the matter of Oleg Sentsov and welcomed Team Ukraine to Australia for the Invictus Games.
On the matter of Sentsov, Mr Foley stated: &amp;ldquo;I add my voice to the many thousands of voices around the world calling for the immediate release of Oleg Sentsov from his frozen Russian prison. In recent months many Australians of Ukrainian background from my electorate of Auburn and beyond have raised with me the plight of Oleg Sentsov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RUSSIA DOESN&#39;T ADHERE TO INTERNATIONALLY ACCEPTED AGREEMENTS NOR DOES IT PLAY BY THE RULES AT THE WINTER OLYMPICS</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/russia-doesnt-adhere-to-internationally-accepted-agreements-nor-does-it-play-by-the-rules-at-the-winter-olympics/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 21:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/russia-doesnt-adhere-to-internationally-accepted-agreements-nor-does-it-play-by-the-rules-at-the-winter-olympics/</guid>
      <description>February 26, 2018
MEDIA RELEASE
RUSSIA DOESN’T ADHERE TO INTERNATIONALLY ACCEPTED AGREEMENTS NOR DOES IT PLAY BY THE RULES AT THE WINTER OLYMPICS RULES ARE NOT FOR US – WHETHER IN MILITARY ATTACKS OR SPORTING EVENTS
Putin’s Russian Federation’s aggression in Eastern Ukraine continues. It illegally, annexed Crimea, it sniggers and totally disrespects international accords – Minsk and others. _These rules are not for us. _
But this disrespect for the international community doesn’t end with military actions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АКЦІЯ – STOP  PUTIN – STOP WAR</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/stop-putin-stop-war/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/stop-putin-stop-war/</guid>
      <description>January 19, 2018
АКЦІЯ – STOP PUTIN – STOP WAR Управа Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) звертає Вашу увагу на міжнародну акцію STOP PUTIN – STOP WAR, яка покликана не допустити проведення Чемпіонату світу з футболу у Росії.
22 січня пройде уже п’ятий етап акції STOP PUTIN – STOP WAR.
Її метою є намагання привернути увагу світової громадськості до Російської загарбницької війни, яка четвертий рік триває в Україні та не допустити щоб Чемпіонат світу з футболу пройшов на спортивних майданчиках країни-агресора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MY KITCHEN RULES (MKR) TRYING TO COOK UP A STORM IN POOR TASTE</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/my-kitchen-rules-mkr-trying-to-cook-up-a-storm-in-poor-taste/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 21:41:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/my-kitchen-rules-mkr-trying-to-cook-up-a-storm-in-poor-taste/</guid>
      <description>January 16, 2018
MEDIA RELEASE
**MY KITCHEN RULES (MKR) TRYING TO COOK UP A STORM IN POOR TASTE HAMMER AND SICKLE PROMOTION EQUATES TO USING SWASTIKA TO TRIVIALISE HISTORY**
In its new series, My Kitchen Rules (MKR) promotes two Russian contestants by standing them in front of an MKR logo with a hammer and sickle incorporated into the design. In a video the contestants toast a shot of vodka and salute Vladimir Putin while saying “What are we going to do tonight?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INTERNATIONAL FLASH MOB UNITED UKRAINE</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/international-flash-mob-united-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 06:12:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/international-flash-mob-united-ukraine/</guid>
      <description>INTERNATIONAL FLASH MOB UNITED UKRAINE **100 Years of Ukraine’s Statehood … **
Focus – War and Russian aggression in Ukraine - 4 years on and continuing
We stand united internationally
Banners are attached below or download https://goo.gl/2JJ8ZC – Print – Take a photo – Post on your Facebook page
Post to
https://www.facebook.com/events/167345314031715
unitedukraine2018@gmail.com
Be creative – Encourage others** **
ОБІЖНИК СУОА
Ч. 18. 2015 – 2018
11 січня 2018 р.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Різдвяне привітання проводу ОУН(б)</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/rizdviane-vitanya-provid-oun/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:43:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/rizdviane-vitanya-provid-oun/</guid>
      <description>Вельмишановні подруги i друзі
Ось і відходить у минуле ще один рік, сповнений для України надій і тривог. Ось і сходить над Україною ще одна Різдвяна зірка, сповіщаючи віру, надію і любов.
Різдво цього року запам’ятається всім нам як час, коли, подібно до Різдвяної зірки, сама Україна прагне засяяти для світу новими, незвіданими барвами. Сила України відвертає від неї важкі лиха і відкриває двері до нового майбутнього. Те внутрішнє світло, яке завжди було в нашому народові, освітлює його справжнє обличчя — молоде, прекрасне, чесне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA SUPPORTS UKRAINE AT UNITED NATIONS ON CONDEMNING RUSSIA’S VIOLATION OF HUMAN RIGHTS IN CRIMEA</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australia-supports-ukraine-at-united-nations-on-condemning-russias-violation-of-human-rights-in-crimea/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 07:16:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australia-supports-ukraine-at-united-nations-on-condemning-russias-violation-of-human-rights-in-crimea/</guid>
      <description>December 20, 2017
MEDIA RELEASE
AUSTRALIA SUPPORTS UKRAINE AT UNITED NATIONS ON CONDEMNING RUSSIA’S VIOLATION OF HUMAN RIGHTS IN CRIMEA
On December 19, 2017 the United Nations (UN) General Assembly endorsed the updated resolution &amp;ldquo;The Situation of Human Rights in the Autonomous Republic of Crimea and the City of Sevastopol (Ukraine).
The resolution was moved by Ukraine with the support of 70 countries including of Australia.
The resolution confirms that there is an armed conflict between Ukraine and Russia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Government releases - The 2017 Foreign Policy White Paper - Opportunities for Australia-Ukraine relations</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-government-releases-the-2017-foreign-policy-white-paper-opportunities-for-australia-ukraine-relations/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 05:49:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-government-releases-the-2017-foreign-policy-white-paper-opportunities-for-australia-ukraine-relations/</guid>
      <description>November 26, 2017
MEDIA RELEASE
Australian Government releases - The 2017 Foreign Policy White Paper Opportunities for Australia-Ukraine relations
The Australian Government has released its 2017 Foreign Affairs White Paper, the first comprehensive review of Australia&#39;s international engagement for 14 years.
It delivers a framework to ensure Australia’s prosperity and security by guiding our international efforts over the next decade and beyond.
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) provided a 10-page formal submission at the time of consultation in March 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian World Congress statement on the  84th anniversary of the Holodomor of 1932-33</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-world-congress-statement-on-the-84th-anniversary-of-the-holodomor-of-1932-33/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:21:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-world-congress-statement-on-the-84th-anniversary-of-the-holodomor-of-1932-33/</guid>
      <description>20 November 2017
**Ukrainian World Congress statement on the **84th anniversary of the Holodomor of 1932-33
On Saturday, 25 November 2017, the international community will unite with Ukrainians worldwide in remembrance of the victims of the 1932-33 Holodomor, the famine-genocide that left a nation scarred but not defeated in its determination to live in dignity and freedom. As we mark the 84th anniversary of this genocide, we also begin a year-long commemoration leading to the 85th anniversary of the Holodomor that will culminate in November, 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Meet and Greet with Australia’s Ambassador to Ukraine H.E. Melissa O’Rourke</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-meet-and-greet-with-australias-ambassador-to-ukraine-h-e-melissa-orourke/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 22:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-meet-and-greet-with-australias-ambassador-to-ukraine-h-e-melissa-orourke/</guid>
      <description>Video from the AFUO hosted Meet and Greet with Australia’s Ambassador to Ukraine H.E. Melissa O’Rourke with many dignitaries – 18.09.2017 – Radisson Hotel, Kyiv.
https://drive.google.com/file/d/0B3TtU45OVqMzZGs5UEpuY1VTLVE/view?ts=59fae40b</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PRESIDENT OF AUSTRALIAN SENATE MEETS PRESIDENT OF UKRAINE PRIME MINISTER, SPEAKER OF THE VERCHOVNA RADA AND HIGH-RANKING OFFICIALS IN KYIV</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/president-of-australian-senate-meets-president-of-ukraine-prime-minister-speaker-of-the-verchovna-rada-and-high-ranking-officials-in-kyiv/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 07:13:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/president-of-australian-senate-meets-president-of-ukraine-prime-minister-speaker-of-the-verchovna-rada-and-high-ranking-officials-in-kyiv/</guid>
      <description>October 4, 2017
MEDIA RELEASE
PRESIDENT OF AUSTRALIAN SENATE MEETS PRESIDENT OF UKRAINE PRIME MINISTER, SPEAKER OF THE VERCHOVNA RADA AND HIGH-RANKING OFFICIALS IN KYIV
Australian-Ukrainian relations continue to strengthen with official meetings this week on Monday October 2, 2017 in Kyiv between The President of Australian Senate Senator Stephen Parry and The President of Ukraine Petro Poroshenko, Prime Minister Volodymyr Groysman, Speaker of the Parliament Andrij Parubij, Minister for Interior Affairs Minister Avakov and other high ranking Ukrainian Government officials.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RUSSIA TO USE WORLD FESTIVAL OF YOUTH AND STUDENTS TO DEFY INTERNATIONAL CONVENTIONS</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/russia-to-use-world-festival-of-youth-and-students-to-defy-international-conventions/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 08:12:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/russia-to-use-world-festival-of-youth-and-students-to-defy-international-conventions/</guid>
      <description>September 7, 2017
MEDIA RELEASE
RUSSIA TO USE WORLD FESTIVAL OF YOUTH AND STUDENTS TO DEFY INTERNATIONAL CONVENTIONS – AFUO CALLS ON AUSTRALIAN YOUTH, STUDENTS AND GOVERNMENT TO BOYCOTT The World Festival of Youth and Students will be hosted by the Russian Federation between October 14-22, 2017. Young people from different countries have been invited.
The program of the events is scheduled to have foreign delegates visit the territory of Ukraine temporarily occupied by the armed aggressor - the Russian Federation – such as Sevastopol and Simferopol (Autonomous Republic of Crimea, Ukraine).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НОВА АВСТРАЛІЙСЬКО - УКРАЇНСЬКА ПАРЛАМЕНТСЬКА ГРУПА СТАЛА РЕАЛЬНІСТЮ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australia-ukraine-parliamentary-group-a-reality-ukr/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 09:01:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australia-ukraine-parliamentary-group-a-reality-ukr/</guid>
      <description>ПРЕС-РЕЛІЗ
11 серпня 2017 р.
НОВА АВСТРАЛІЙСЬКО - УКРАЇНСЬКА ПАРЛАМЕНТСЬКА ГРУПА СТАЛА РЕАЛЬНІСТЮ Союз Українських Організацій Австралії вітає створення нової Парламентської Групи Австралія - Україна (АУПГ - AUPG) при федеральному Парламенті Австралії і сподівається на співпрацю з групою та її лідерами Крісом Кроутером (Chris Crеwther MP) – як голови групи та сенатора Катріною Білик (Catryna Bilyk) – заступника голови.
СУОА закликала членів федерального Парламенту Австралії організувати та легалізувати Групу в житті 45-го Парламенту і вважає, що АУПГ є основним інструментом просування сильних та позитивних робочих відносин між Австралією та Україною.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA - UKRAINE PARLIAMENTARY GROUP – A REALITY</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australia-ukraine-parliamentary-group-a-reality/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 08:50:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australia-ukraine-parliamentary-group-a-reality/</guid>
      <description>August11, 2017
MEDIA RELEASE
AUSTRALIA - UKRAINE PARLIAMENTARY GROUP – A REALITY The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) welcomes the reactivation of the Australia - Ukraine Parliamentary Group (AUPG) and looks forward to working with the group and its leaders Chris Crewther MP as Chair and Senator Catryna Bilyk as Deputy Chair.
The AFUO has been encouraging Members of the Federal Parliament to formalise the Group in the life of the 45th Parliament.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AMBASSADOR DESIGNATE TO UKRAINE MEETS WITH AFUO CHAIRMAN IN PRE POSTING CONSULTATION</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ambassador-designate-to-ukraine-meets-with-afuo-chairman-in-pre-posting-consultation/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 07:44:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ambassador-designate-to-ukraine-meets-with-afuo-chairman-in-pre-posting-consultation/</guid>
      <description>August 8, 2017
MEDIA RELEASE
AMBASSADOR DESIGNATE TO UKRAINE MEETS WITH AFUO CHAIRMAN IN PRE POSTING CONSULTATION
Ambassador-designate to Ukraine, Ms Melissa O’Rourke conducted a pre-posting consultation in Canberra yesterday Monday August 7, 2017.
Australian Federation of Ukrainian Chairman (AFUO) Stefan Romaniw met with Ms O’Rourke to provide background information on Australia’s Ukrainian community, its activity and involvement with Ukraine.
The AFUO is the peak body for Ukrainian organisations in Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO welcomes the President of the UWC Eugen Czolij and his wife Hania to Australia</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/afuo-welcomes-the-president-of-the-uwc-eugen-czolij-and-his-wife-hania-to-australia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 22:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/afuo-welcomes-the-president-of-the-uwc-eugen-czolij-and-his-wife-hania-to-australia/</guid>
      <description>Управа СУОА вітає Президента Світого Конґресу Українців з дружиною – Ганею до Австралії The Australian Federation of Ukrainian Organisations welcomes the President of the Ukrainian World Congress Eugen Czolij and his wife Hania to Australia Програма Зустрічей з Президентом СКУ у Всіх штатах Австралії:
Schedule of meetings:
Перт
Середа 2-го серпня 2017 год 7.00 веч
Wednesday 2 August 7pm Maylands Sport &amp;amp; Rec Club, 50 Clarkson Rd, Maylands 6051</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY REFLECTS AND REMEMBERS 3rd ANNIVERSARY MH 17 DISASTER</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-reflects-and-remembers-3rd-anniversary-mh-17-disaster/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 07:12:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-reflects-and-remembers-3rd-anniversary-mh-17-disaster/</guid>
      <description>MEDIA RELEASE
17 July 2017
** **AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY REFLECTS AND REMEMBERS 3rd ANNIVERSARY MH 17 DISASTER
It is with pain and sorrow that Australia’s Ukrainian community remembers those who perished in the MH17 Disaster on July 17, 2014.
Today, on the 3rd Anniversary of this human disaster, our prayers and thoughts are with the families who lost loved ones on that tragic day when 297 people died, 38 Australians, 80 children, shot down by Russian forces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australia-Ukraine Parliamentary Friendship Group being formed</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australia-ukraine-parliamentary-friendship-group-being-formed/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:33:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australia-ukraine-parliamentary-friendship-group-being-formed/</guid>
      <description>July 5, 2017
AUSTRALIA-UKRAINE PARLIAMENTARY FRIENDSHIP GROUP BEING FORMED – LEADERSHIP TEAM HAS ACCEPTED AFUO PROPOSAL TO FORM GROUP

Chris Crewther MP Member for Dunkley has agreed to accept the Australian Federation of Ukrainian Organisation&#39;s (AFUO) proposal to Chair the Australia - Ukraine Parliamentary Friendship Group (AUPFG).
Senator Catryna Bilyk (Tasmania) had also agreed to stay on as deputy chair.
Both are very strong supporters of Ukraine and Australia&#39;s Ukrainian community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Австралію відвідає Президент Світового Конґресу Українців (СКУ) Евген Чолій</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/ukrainian-world-congress-uwc-president-eugene-czolij-to-visit-australia-ukr/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 07:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/ukrainian-world-congress-uwc-president-eugene-czolij-to-visit-australia-ukr/</guid>
      <description>АВСТРАЛІЮ ВІДВІДАЄ ПРЕЗИДЕНТ СВІТОВОГО КОНҐРЕСУ УКРАЇНЦІВ (СКУ) ЕВГЕН ЧОЛІЙ
Управа Союзу Українських Організацій Австралії ( СУОА ) повідомляє українську громаду що на запрошення СУОА Австралію відвідає
ПРЕЗИДЕНТ СВІТОВОГО КОНҐРЕСУ УКРАЇНЦІВ ЕВГЕН ЧОЛІЙ
Візит заплянований з нагоди відзначення 50-річчя СКУ та 70 ліття Поселення Українців в Австралії. Для ознайомлення з життям та діяльністю української діаспори на австралійському континенті пан Чолій відвідає всі українські громади.
Управа СУОА також організує зустрічі з високопосадовцями австралійського політичного та академічного світу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian World Congress (UWC) President Eugene Czolij to visit Australia</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/ukrainian-world-congress-uwc-president-eugene-czolij-to-visit-australia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 07:47:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/ukrainian-world-congress-uwc-president-eugene-czolij-to-visit-australia/</guid>
      <description>UKRAINIAN WORLD CONGRESS (UWC) PRESIDENT EUGENE CZOLIJ TO VISIT AUSTRALIA
The Australian Federation of Ukrainian Organisations is pleased to announce the planned visit to Australia of
THE PRESIDENT OF THE UKRAINIAN WORLD CONGRESS EUGENE CZOLIJ
Mr. Czolij will visit all our communities in Australia at the invitation of the AFUO to celebrate the 50th Anniversary of the UWC and 70th Anniversary of Ukrainian Settlement in Australia.
A series of meetings with senior Government officials including the Prime Minister, Minister for Foreign Affairs, other Ministers and representatives of Think Tanks and NGO’s are being planned.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>75-та річниця УПА - Продовжуємо Боротьбу за Україну</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/75-anniversary-of-upa/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 11:50:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/75-anniversary-of-upa/</guid>
      <description>Цього року припадає 75-та річниця заснування УПА, легендарні українські вояки котрі продовж 1940-их та 1950-их років боролися на ниві двох фронтів за визволення України з під чобіт московського комунізму та гітлерівсько-німецького фашизму.
З цієї нагоди Рада Українських Державницьких Організацій Світу (РУДОС) в Австралії має велику шану запросити все українське громадянство на урочисте відзначення цієї поважної річниці - “Продовжуємо Боротьбу за Україну”.
Відзначення в Мельборні відбудеться в неділю 25-го червня, в Укр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНА МАЄ ЄВРОПЕЙСЬКУ ІСТОРІЮ, УКРАЇНА БОРЕТЬСЯ ЗА СВОЮ СВОБОДУ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-has-european-history-ukraine-fight-freedom/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 11:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-has-european-history-ukraine-fight-freedom/</guid>
      <description>УКРАЇНА МАЄ ЄВРОПЕЙСЬКУ ІСТОРІЮ, УКРАЇНА БОРЕТЬСЯ ЗА СВОЮ СВОБОДУ Богдан Рудницький веде розмову із відомим істориком Володимиром В’ятровичем, директором Українського інституту національної пам’яті. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukraine-has-european-history-ukraine-fight-freedom?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO WELCOMES THE ANNOUNCEMENT OF THE NEWLY APPOINTED AMBASSADOR OF AUSTRALIA TO UKRAINE</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-welcomes-the-announcement-of-the-newly-appointed-ambassador-of-australia-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 11:58:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-welcomes-the-announcement-of-the-newly-appointed-ambassador-of-australia-to-ukraine/</guid>
      <description>MEDIA RELEASE
30 May 2017
AFUO WELCOMES THE ANNOUNCEMENT OF THE NEWLY APPOINTED AMBASSADOR OF AUSTRALIA TO UKRAINE The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) welcomes today’s announcement by Minister for Foreign Affairs Julie Bishop of the appointment of Ms Melissa O&#39;Rourke as Australia&#39;s next Ambassador to Ukraine.
“The AFUO congratulates Ambassador O’Rourke on her appointment and looks forward to continuing the strong working relationship with the Embassy of Ukraine in Kyiv under her leadership,” AFUO Chairman Stefan Romaniw said today.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY APPLAUDS SENATOR JOHN Mc CAIN FOR EXPOSING VLADIMIR PUTIN AS THE WORLD’S BIGGEST THREAT</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-applauds-senator-john-mc-cain-for-exposing-vladimir-putin-as-the-worlds-biggest-threat/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 11:53:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-applauds-senator-john-mc-cain-for-exposing-vladimir-putin-as-the-worlds-biggest-threat/</guid>
      <description>MEDIA RELEASE
30 May 2017
AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY APPLAUDS SENATOR JOHN Mc CAIN FOR EXPOSING VLADIMIR PUTIN AS THE WORLD’S BIGGEST THREAT Australia’s Ukrainian Community applauds US Senator John McCain for again warning the international community that the biggest threat to stability and international peace is Russia’s Vladimir Putin.
Speaking on the 7.30 Report in Australia last night, Senator McCain highlighted the fact Russian President Vladimir Putin is the free world’s greatest ‘threat’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians in Australia support UWC calls for action in support of imposing sanctions against individuals responsible for the unlawful imprisonment of filmmaker Oleh Sentsov</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-in-australia-support-uwc-calls-for-action-in-support-of-imposing-sanctions-against-individuals-responsible-for-the-unlawful-imprisonment-of-filmmaker-oleh-sentsov/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 11:42:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-in-australia-support-uwc-calls-for-action-in-support-of-imposing-sanctions-against-individuals-responsible-for-the-unlawful-imprisonment-of-filmmaker-oleh-sentsov/</guid>
      <description>MEDIA RELEASE
11 May 2017
Ukrainians in Australia support UWC calls for action in support of imposing sanctions against individuals responsible for the unlawful imprisonment of filmmaker Oleh Sentsov The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) calls on the Australian Government to intervene and protest the unlawful imprisonment of acclaimed Ukrainian filmmaker Oleh Sentsov.
Oleh Sentsov was arrested on 10 May 2014 on politically motivated charges for his peaceful protest the illegal occupation of Crimea by forces of the Russian Federation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СУОА ПІДТРИМУЄ ЗАКЛИК ПАТРІАРХА ФІЛАРЕТА ДО СПІЛЬНОЇ МОЛИТВИ ЗАДЛЯ ПЕРЕМОГИ НАД АГРЕСОРОМ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-support-the-patriarch-filaret-call/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 09:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-support-the-patriarch-filaret-call/</guid>
      <description>СОЮЗ УКРАЇНСЬКИХ ОРГАНІЗАЦІЙ АВСТРАЛІЇ (СУОA) ПІДТРИМУЄ ЗАКЛИК СВЯТІЙШОГО ПАТРІАРХА КИЇВСЬКОГО І ВСІЄЇ РУСИ – УКРАЇНИ ФІЛАРЕТА ПРИЄДНАТИСЯ ДО СПІЛЬНОЇ МОЛИТВИ ЗАДЛЯ ПЕРЕМОГИ НАД АГРЕСОРОМ
Патріарх Філарет, виступаючи 17 березня на урочистому засіданні Верховної Ради з нагоди 100-річчя парламентаризму закликав Верховну Раду і уряд до єдності, не словами, а діями, наголосив: “Єднатися навколо захисту української держави від агресора. Все інше – наразі другорядне“ i закликав до спільної молитви.
Звертaємося з проханням до отців духовних усіх українських церков Австралії відправити спільну молитву за перемогу над агресором у неділю, 2-го квітня 2017 року.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stalin’s forced famine: Melbourne pensioner Fedir Habelko recalls brutal regime in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stalins-forced-famine-melbourne-pensioner-fedir-habelko-recalls-brutal-regime-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:51:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stalins-forced-famine-melbourne-pensioner-fedir-habelko-recalls-brutal-regime-in-ukraine/</guid>
      <description>WHEN Fedir Habelko was a young teenager in his native Ukraine in the early 1930s he witnessed one of the greatest crimes of the 20th century.
Millions of people died when Soviet Union dictator Joseph Stalin unleashed a forced famine in a bid to bring the occupied nation to heel.
Known to Ukrainians as the Holodomor, Communist authorities went to extreme lengths to stop people getting food under a ruthless policy to force peasants into collective farms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Художній фільм “Bitter Harvest” (“Гіркі жнива”) — сумний спомин для місцевих мешканців Вікторії, які пережили Голодомор</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/feature-film-bitter-harvest-a-sad-reminder-for-local-victorian-holodomor-survivors-ukr/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 05:39:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/feature-film-bitter-harvest-a-sad-reminder-for-local-victorian-holodomor-survivors-ukr/</guid>
      <description>17 лютого 2017
ПРЕС-РЕЛІЗ
Художній фільм “Bitter Harvest ” (“Гіркі жнива”) — сумний спомин для місцевих мешканців Вікторії, які пережили Голодомор Відображаючи страшний геноцид – Голодомор в Україні початку 1930-их років, прем&#39;єра історичної драми “Bitter Harvest” в Австралії є болючим, але важливим нагадуванням про минуле для тих небагатьох сучасних мешканців Вікторії, які пережили ті часи.
99-річний Федір Габелко досі пам&#39;ятає той жах, свідком якого він був у дитинстві. Він на собі відчув жорстоке доручення Сталіна колективізувати українські господарства для створення голоду і одночасного зламу національної гідності.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feature film Bitter Harvest a sad reminder for local Victorian Holodomor survivors</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/feature-film-bitter-harvest-a-sad-reminder-for-local-victorian-holodomor-survivors/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 21:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/feature-film-bitter-harvest-a-sad-reminder-for-local-victorian-holodomor-survivors/</guid>
      <description>17 February 2017
MEDIA RELEASE
Feature film Bitter Harvest a sad reminder for local Victorian Holodomor survivors Set in early 1930s Ukraine amidst the horrific famine-genocide referred to as the Holodomor (death by starvation), the Australian premiere of historical drama Bitter Harvest is a painful but important reminder of their past for the few remaining Victorian-based survivors.
Today 99-year-old Fedir Habelko hasn’t forgotten the atrocities he witnessed as a child. He experienced first-hand Stalin’s ruthless mission to collectivise Ukrainian farms leading to forced starvation, breaking national pride in the process.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АКЦІЯ СКОРБОТИ «БІЛЬ НЕ СТИХАЄ…»</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/3rd-anniversary-of-heavenly-hundred/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 06:39:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/3rd-anniversary-of-heavenly-hundred/</guid>
      <description>19 лютого, 2017
АКЦІЯ СКОРБОТИ «БІЛЬ НЕ СТИХАЄ…» 3-ТЯ РІЧНИЦЯ ЗАГИБЕЛІ ГЕРОЇВ НЕБЕСНОЇ СОТНІ
Управа Союзу Українських Організацій Австралії
ЗАКЛИКАЄ
Українську спільноту та всіх людей доброї волі
ЗАПАЛИТИ СВІЧКУ ПАМ’ЯТІ І ВШАНУВТИ ГЕРОЇЗМ ТА ПОДВИГ
УЧАСНИКІВ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ ТА ГЕРОЇВ НЕБЕСНОЇ СОТНІ
Звертaємося до отців духовних відправити Поминальні Служби в усіх українських церквах Австралії
У НЕДІЛЮ, 19 ЛЮТОГО 2017 року. ГЕРОЇ НE ВМИРАЮТЬ! ВІЧНАЯ ПАМ&#39;ЯТЬ …
Управа СУОА</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stefan Romaniw: Eastern Ukraine: West must act to stop Putin’s aggression</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniw-eastern-ukraine-west-must-act-to-stop-putins-aggression/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 06:44:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniw-eastern-ukraine-west-must-act-to-stop-putins-aggression/</guid>
      <description>Stefan Romaniw is chairman of the Australian Federation of Ukrainian Organisations and secretary-general of the Ukrainian World Congress.
As international leaders jockey to set a new world order, vie for commanding positions, deal with Syria and fight the war on terrorism, there is a war taking place in which international values and principles, laws and accords, along with human and national rights are being criminally violated.
The Russian annexation of and aggression in eastern Ukraine continues; Crimea has not been returned to Kiev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>War and Memory: New Cultures of Commemoration in Eastern Europe</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/war-and-memory-new-cultures-of-commemoration-in-eastern-europe/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 10:41:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/war-and-memory-new-cultures-of-commemoration-in-eastern-europe/</guid>
      <description>A seminar of the Monash European and EU Centre and the Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies
Iryna Sklokina, &amp;ldquo;Commemorations of Fallen Soldiers in Ukraine: From the Afghanistan War to the Ongoing Conflict in the Donbas&amp;rdquo;
Mischa Gabowitsch, &amp;ldquo;Global Arlingtons: Russia&#39;s New National Cemetery in International Comparison&amp;rdquo;
Wednesday 22 February 2017, 2.00 - 4.00 p.m.
Japanese Studies Centre, 12 Ancora Imparo Way, Monash University, Clayton Campus (map) (transport and parking)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СОЮЗ УКРАЇНСЬКИХ ОРГАНІЗАЦІЙ АВСТРАЛІЇ ЗВЕРТАЄТЬСЯ ДО УРЯДУ АВСТРАЛІЇ З ПРОХАННЯМ ПРИЙНЯТИ РІШУЧІ ЗАХОДИ У ЗВ&#39;ЯЗКУ ЗІ ЗРОСТАННЯМ АГРЕСІЇ РОСІЇ ЩОДО УКРАЇНИ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/russian-aggression-in-ukraine-escalates-call-on-australian-government-to-take-stronger-action-ukr/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 06:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/russian-aggression-in-ukraine-escalates-call-on-australian-government-to-take-stronger-action-ukr/</guid>
      <description>ПРЕС-РЕЛІЗ
1 лютого 2017р.
СОЮЗ УКРАЇНСЬКИХ ОРГАНІЗАЦІЙ АВСТРАЛІЇ ЗВЕРТАЄТЬСЯ ДО УРЯДУ АВСТРАЛІЇ З ПРОХАННЯМ ПРИЙНЯТИ РІШУЧІ ЗАХОДИ У ЗВ&#39;ЯЗКУ ЗІ ЗРОСТАННЯМ АГРЕСІЇ РОСІЇ ЩОДО УКРАЇНИ
Союз українських організацій Австралії (СУОА) закликав сьогодні Уряд Австралії засудити ескалацію агресії російських терористичних угруповань в Україні на Донбасі.
У листі до міністра закордонних справ Julie Bishop (Джулі Бішоп) СОУА звернувся з проханням до Уряду Австралії офіційно вимагати від Російської Федерації негайного припинення військових дій і чіткого дотримання угоди про припинення вогню.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PEAK UKRAINIAN BODY CALLS ON AUSTRALIAN GOVERNMENT TO TAKE STRONGER ACTION AS RUSSIAN AGGRESSION ESCALATES IN UKRAINE</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/russian-aggression-in-ukraine-escalates-call-on-australian-government-to-take-stronger-action/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 05:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/russian-aggression-in-ukraine-escalates-call-on-australian-government-to-take-stronger-action/</guid>
      <description>MEDIA RELEASE
1 February 2017
PEAK UKRAINIAN BODY CALLS ON AUSTRALIAN GOVERNMENT TO TAKE STRONGER ACTION AS RUSSIAN AGGRESSION ESCALATES IN UKRAINE
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) today called on the Australian Government to condemn the recent escalation of aggression by Russian-terrorist forces in the Donbas Region in Eastern Ukraine.
In a letter to the Minister for Foreign Affairs, Julie Bishop, the AFUO requested that the Australian Government officially demands that the Russian Federation ceases hostilities immediately, and strictly complies with the ceasefire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плекаємо єдність, боронимо Україну від агресора!</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/plekayemo-yednist-boronymo-ukrayinu-vid-agresora/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 23:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/plekayemo-yednist-boronymo-ukrayinu-vid-agresora/</guid>
      <description>21 та 22 січня українці по всьому світові проводили заходи на підтримку єдності України та акції проти російської агресії. Акції носили назву «Україна єдина» та «Стоп Путін! Стоп війна!».
Так, акція «Стоп Путін! Стоп війна!» прокотилася земною кулею вже втретє. В заході взяли участь понад 70 міст з чотирьох десятків країн.
Вимоги світового українства залишаються незмінними: звільнення всіх громадян України, фактично взятих в заручники Кремлем та його маріонетками з так званих «днр-лнр», звільнення всіх українських територій від російських військ, повернення Криму, запровадження цілодобової спостережної місії ОБСЄ, в тому числі вздовж неконтрольованої Україною лінії кордону з РФ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stop Putin&#39;s War in Ukraine 3.0 - AFUO CALL TO ACTION</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/stop-putins-war-in-ukraine-3-0-afuo-call-to-action/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 04:05:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/stop-putins-war-in-ukraine-3-0-afuo-call-to-action/</guid>
      <description>СОЮЗ УКРАЇНСЬКИХ ОРГАНІЗАЦІЙ АВСТРАЛІЇ (СУОА)
**ЗАКЛИКАЄ **ПІДТРИМАТИ АКЦІЮ ВСЕСВІТНЬOГО РУХУ ПАТРІОТІВ УКРАЇНИ
STOP PUTIN&#39;S WAR IN UKRAINE 3.0 ЩО ВІДБУВАТИМЕТЬСЯ 21 СІЧНЯ 2017 РОКУ У 60 КРАЇНАХ СВІТУ
** **ТОЖ ЗАКЛИКАЄМО УКРАЇНСЬКУ СПІЛЬНОТУ ТА ЇЇ ПРИХИЛЬНИКІВ ДО АКТИВНОЇ УЧАСТІ
Facebook події заплановані у Сіднеї
https://www.facebook.com/events/1650151431945093/
та Мельбурні
https://www.facebook.com/events/410161919325380/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO CALL TO ACTION FLASH MOB #UnitedUkraine - #УкраїнаЄдина</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action-flash-mob-unitedukraine/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 06:38:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action-flash-mob-unitedukraine/</guid>
      <description>12-го січня 2016
СОЮЗ УКРАЇНСЬКИХ ОРГАНІЗАЦІЙ АВСТРАЛІЇ (СУОА) ЗАКЛИКАЄ ПРИЄДНАТИСЯ ДО МІЖНАРОДНОЇ АКЦІЇ ТА ФЛЕШМОБУ НА ПІДТРИМКУ УКРАЇНИ #UnitedUkraine #УкраїнаЄдина ЩО ВІДБУВАТИМЕТЬСЯ У 60 КРАЇНАХ СВІТУ TA ПРИСВЯЧУЄТЬСЯ ДНЮ СОБОРНОСТІ УКРАЇНИ
Тож закликаємо українську спільноту - на Маланках наступними днями почати акцію та українців штату Вікторія долучитися до активної участі в акції, Української Громади Вікторії, що відбудеться 22 січня 2017 року під час пікніку у Queen Park Moonee Ponds.
ІНФОРМАЦІЯ ПРО ФЛЕШМОБ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Голова ОУН (б) Стефан Романів: «Політика капітулянтства до миру не призведе»</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/golova-oun-b-stefan-romaniv-polityka-kapitulyantstva-do-myru-ne-pryzvede/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 06:49:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/golova-oun-b-stefan-romaniv-polityka-kapitulyantstva-do-myru-ne-pryzvede/</guid>
      <description>Значний резонанс викликала стаття українського олігарха Віктора Пінчука у американському виданні The Wall Street Journal, опублікована в кінці минулого року, де поміж інших «поступок» Росії пропонувалося де-факто визнати анексію нею Криму. Прокоментувати зміст і мету цієї публікації Українська Інформаційна Служба попросила Голову ОУН (б) Стефана Романіва.
Публікація Пінчука спрямована насамперед на західний істеблішмент, зокрема це певний «меседж» для команди новообраного президента США. І це не просто «озвучення російських інтересів», але і «план капітуляції України».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коляда на Допомогу Українським Солдатам</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/christmas-contribution-to-support-our-soldiers-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 21:54:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/christmas-contribution-to-support-our-soldiers-in-ukraine/</guid>
      <description>СУОА - Коляда на Допомогу Українським Солдатам Настають Різдв’яні Свята – В родинному оточенню будемо святкувати народження Ісуса Христа.
Закликаємо Вас у своїх молитвах згадати наших солдатів, які воюють проти Російського агресора на Сході.
Зложіть свою коляду на допомогу нашим солдатам які воюють, тим які повернулися з фронту і потребують нашу допомогу.
Управа СУОА проголошує Коляду на Допомогу Солдатам.
Свою коляду можна зложити на конто U-HELP
BSB: 704-235
ACCOUNT: 00015958</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДЯКУЄМО ТОБІ, АВСТРАЛІЄ...</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/dyakuiemo-tobi-avstraliie/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 10:58:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/dyakuiemo-tobi-avstraliie/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Надзвичайним і Повноважним Послом України в Австралії д-ром Миколою Кулінічем. Дещо до підсумків року 2016-го, що минає&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/dyakuiemo-tobi-avstraliie?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Те, що не підлягає забуттю - Голодомор</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/what-cannot-be-forgotten/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 22:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/what-cannot-be-forgotten/</guid>
      <description>Те, що не підлягає забуттю 26 листопада відзначаємо День пам’яті жертв голодоморів – одну з найтрагічніших дат в історії України. В цей день українці в усьому світі запалять свічки в пам&#39;ять про жертв одного найстрашніших злочинів за часів існування людства…
Щоб злочин не повторився, ми повинні бути принциповими й послідовними по відношенню до тих, хто намагається заперечити акт геноциду проти українського народу, намагається підмінити поняття, маніпулює цим питанням в залежності від «політичної доцільності».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitation to hear Dr. Phillip Karber - Reflecting on Ukraine’s Current &#34;War in the East&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/invitation-to-hear-dr-phillip-karber-reflecting-on-ukraines-current-war-in-the-east/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 21:32:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/invitation-to-hear-dr-phillip-karber-reflecting-on-ukraines-current-war-in-the-east/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations has pleasure in announcing that it has invited
Dr. Phillip Karber to meet with Australia’s Ukrainian community during his stay and commitments with Australia’ Defence Forces.
Dr Karber an international authority from the USA, has undertaken 25 Frontline and Command visits to Donbas war region and is an internationally recognised expert in defence and national security matters.
He is President of the Potomac Foundation; he was named to this position in 2012, having been a Senior Fellow since the Foundation’s inception in 1988.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів: «Гасло ОУН «Київ проти Москви!» набуває глобального виміру»</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-gaslo-oun-kyyiv-proty-moskvy-nabuvaye-globalnogo-vymiru1/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 10:15:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-gaslo-oun-kyyiv-proty-moskvy-nabuvaye-globalnogo-vymiru1/</guid>
      <description>На актуальні питання сьогодення відповідає Голова Організації Українських Націоналістів (бандерівців) Стефан Романів.
– Останнім часом спостерігається своєрідна «мода» на націоналізм. Гасла українських націоналістів широко використовуються у суспільстві, виникають нові партії, які називають себе націоналістичними, питання минулого ОУН і УПА широко дискутуються. На Вашу думку, з чим це пов’язано?
– Це пов’язано з тим, що ОУН, українські націоналісти, завжди стояли на єдино правильних та єдино можливих позиціях, коли боролися зі зброєю в руках за українську незалежність у найжахливіші часи ХХ століття.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОСОЛЬСТВО УКРАЇНИ В АВСТРАЛІЇ І СУОА ПІДПИСАЛИ МЕМОРАНДУМ СПІВПРАЦІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/embassy-of-ukraine-in-australia-and-afuo-sign-memorandum-of-understanding/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 11:44:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/embassy-of-ukraine-in-australia-and-afuo-sign-memorandum-of-understanding/</guid>
      <description>ПОСОЛЬСТВО УКРАЇНИ В АВСТРАЛІЇ І СУОА ПІДПИСАЛИ МЕМОРАНДУМ СПІВПРАЦІ Управа СУОА та Посольство України в Австралії сьогодні підписали Меморандум Співпраці та План Дії. В Меморандумі зазначено загальні положення та напрямні для ефективної справпраці. Меморандум підписано підчас наради управи СУОА з участю членів СУОА. Текст Меморандуму та допис про нараду будуть опубліковані. Цей Меморандум будується на підставі підписано Меморандуму між СКУ та Кабінет Міністром України.
EMBASSY OF UKRAINE IN AUSTRALIA AND AFUO SIGN MEMORANDUM OF UNDERSTANDING Australian Federation of Ukrainian Organisations and The Embassy of Ukraine in Australia today signed a Memorandum of Cooperation and Work Plan to formalise and further the effective work of Australia’s Ukrainian Community and The Embassy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA’ S UKRAINIAN COMMUNITY CALLS ON THE NETHERLANDS TO RATIFY EU-UKRAINE ASSOCIATION AGREEMENT</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-calls-on-the-netherlands-to-ratify-eu-ukraine-association-agreement/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 22:35:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-calls-on-the-netherlands-to-ratify-eu-ukraine-association-agreement/</guid>
      <description>October 27, 2016
MEDIA RELEASE
AUSTRALIA’ S UKRAINIAN COMMUNITY CALLS ON THE NETHERLANDS TO RATIFY EU-UKRAINE ASSOCIATION AGREEMENT The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) today wrote to the Prime Minister of the Netherlands, H.E Mark Rutte urging him to unblock the full and unconditional ratification by the Netherlands of the _EU-Ukraine Association Agreement _(Agreement).
The letter is in support of the Ukrainian World Congress (UWC) call to the PM to ratify the Agreement and create the opportunity for stronger stability and economic opportunities for the Netherlands and the region.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПРО УКРАЇНЦІВ У СВІТІ ТА УКРАЇНУ - РІК 2016</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/pro-ukrayinciv-u-sviti-ta-ukrayinu-rik-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 11:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/pro-ukrayinciv-u-sviti-ta-ukrayinu-rik-2016/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців (СКУ) та Головою Союзу Українських Організацій Австралії паном Стефаном Романівим. Ми розмовляємо про діяльність СКУ, життя-буття українців Австралії, війну в Україні та заклик до міжнародної спільноти, щоб захистити журналістів і всіх політичних в&#39;язнів, незаконно затриманих у Росії. Нагадаємо, що Світовий Конґрес Українців, на підтримку заяви Верховної Ради України від 5 жовтня 2016 р., закликав усю міжнародну спільноту, включно й правозахисні організації, допомогти звільненню українських журналістів і всіх політичних в&#39;язнів, незаконно затриманих російськими владними структурами&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цілодобовий режим роботи консульської служби в аеропорту Бориспіль</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/cilodoboviy-rejim-roboty-departamenty-konsulskoi-slyzbi-v-aeroport-boryspil/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 06:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/cilodoboviy-rejim-roboty-departamenty-konsulskoi-slyzbi-v-aeroport-boryspil/</guid>
      <description>Наказом Міністерства закордонних справ України запроваджено цілодобовий режим роботи оперативного відділу Департаменту консульської служби МЗС України в аеропорту Бориспіль З 17 жовтня 2016 року наказом МЗС України запроваджено цілодобовий режим роботи з семиденним робочим тижнем оперативного відділу Департаменту консульської служби МЗС України в аеропорту «Бориспіль».
Зазначений крок покликаний, зокрема, покращити умови оформлення українських віз громадянам країн, для яких, відповідно до положень Постанови Кабінету Міністрів України від 01.06.2011 р. № 567 «Про затвердження Правил оформлення віз для в’їзду в Україну і транзитного проїзду через її територію», запроваджено оформлення в пункті пропуску через державний кордон віз для в’їзду в Україну на строк до 15 днів з метою туризму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN FEDERATION OF UKRAINIAN ORGANISATIONS JOINS INTERNATIONAL CALL TO RELEASE UKRAINIAN POLITICAL PRIOSNERS ILLEGALLY IMPRISONED BY RUSSIA</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-federation-of-ukrainian-organisations-joins-international-call-to-release-ukrainian-political-priosners-illegally-imprisoned-by-russia/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 11:58:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-federation-of-ukrainian-organisations-joins-international-call-to-release-ukrainian-political-priosners-illegally-imprisoned-by-russia/</guid>
      <description>October 10, 2016
MEDIA RELEASE
AUSTRALIAN FEDERATION OF UKRAINIAN ORGANISATIONS JOINS INTERNATIONAL CALL TO RELEASE UKRAINIAN POLITICAL PRIOSNERS ILLEGALLY IMPRISONED BY RUSSIA The Australian Federation of Ukrainian Organisations) is calling on the Australian Ukrainian community to join the appeal of the Ukrainian World Congress (UWC) to the international community to put pressure on Russia to release illegally imprisoned Ukrainian citizens, including journalists Roman Sushchenko and Mykola Semena.
Currently the are the 20 Ukrainian citizens illegally imprisoned by Russia including Oleg Sentsov, Oleksander Kolchenko, Stanislav Klikh, Mykola Karpyuk and Akhtem Chiygoz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>РОСІЯ ЗАТРИМАЛА УКРАЇНСЬКОГО ЖУРНАЛІСТА В МОСКВІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-journalist-detained-unlawfully/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 05:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-journalist-detained-unlawfully/</guid>
      <description>3-го жовтня 2016
ПРЕС РЕЛІЗ
РОСІЯ ЗАТРИМАЛА УКРАЇНСЬКОГО ЖУРНАЛІСТА В МОСКВІ ЩЕ ОДНЕ ПОРУШЕНННЯ ЛЮДСЬКИХ ПРАВ
Український журналіст Укрінформу, Роман Сущенко був незаконно затриманий в Москві російськими чиновниками. В російських ЗМІ Появилася інформація щодо звинувачень його у “шпигунстві”. ФСБ звинувачує Романа Сущенка в зборі інформації про російську армію.
Після прибуття в Москву з приватним візитом 30 вересня цр Сущенко був затриманий російськими властями. Його арешт не був доведений сім&#39;ї або будь-якого органу влади, що є порушенням міжнародного права.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA EXTENDS DIPLOMATIC PRESENCE IN UKRAINE</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australia-extends-diplomatic-presence-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 21:01:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australia-extends-diplomatic-presence-in-ukraine/</guid>
      <description>September 29, 2016
MEDIA RELEASE
Australian Embassy in Kyiv to continue AFUO Welcomes Australian Government Decision
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) welcomes the Australian Government’s decision to extend Australia’s diplomatic presence in Ukraine by retaining the Embassy of Australia in Kyiv for a further two years.
http://ukraine.embassy.gov.au/kyiv/200.html
The position of Australia’s Ambassador in Kyiv has also been advertised.
“This announcement is a strong indicator that the Australian Government continues to stand firm in supporting Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заяви президента Ізраїлю не мають нічого спільного з історичними реаліями</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/israeli-president-statements-have-nothing-to-do-with-historical-reality/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 20:53:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/israeli-president-statements-have-nothing-to-do-with-historical-reality/</guid>
      <description>**Заяви президента Ізраїлю **не мають нічого спільного з історичними реаліями
Промова ізраїльського президента Реувен Рівліна у Верховній Раді на роковини трагедії у Бабиному Яру однозначно не сприяє примиренню та неупередженому дослідженню трагедії 75-річної давнини.
Адже сивочолий політик не лише поклав частину вини за цей акт геноциду на Організацію Українських Націоналістів, але й дозволив собі висловитися про причетність всього українського народу до цього злочину.
Організація Українських Націоналістів (бандерівців) звертає увагу на те, що українців знищували у Бабиному Яру поруч з євреями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY CONTINUES TO SUPPORT UKRAINIAN SOLDIERS AND VOLUNTEERS FIGHTING RUSSIAN AGGRESSION IN EASTERN UKRAINE</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-continues-to-support-ukrainian-soldiers-and-volunteers-fighting-russian-aggression-in-eastern-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 06:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-continues-to-support-ukrainian-soldiers-and-volunteers-fighting-russian-aggression-in-eastern-ukraine/</guid>
      <description>25 вересня 2016
УКРАЇНСЬКА ГРОМАДА АВСТРАЛІЇ ПРОДОВЖУЄ ПІДТРИМУВАТИ УКРАЇНСЬКИХ СОЛДАТІВ І ВОЛОНТЕРІВ, ЯКІ ВОЮЮТЬ ПРОТИ РОСІЙСЬКОЇ АГРЕСІЇ НА СХОДІ УКРАЇНИ Подаємо Грамоту Подяки для СУОА на потреби програми Захист Патріотів з дня 24.9.2016 - за пожертву в сумі $23,000 США (серпнеь 2016).
Управа СУОА дякує всім жертводавцям.
Програма допомоги бійцям, які воюють проти Російської агресії продовжуються .
Вашу пожертву можна вплатити на конто СУОА U-HELP в Кооп. Дністер
BSB: 704-235 Account Number: 00015958</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minister for Foreign Affairs - Joint Investigation Team Meeting</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/minister-for-foreign-affairs-joint-investigation-team-meeting/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 07:10:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/minister-for-foreign-affairs-joint-investigation-team-meeting/</guid>
      <description>Joint Investigation Team Meeting Statement
New York
22 September 2016
The ministers of Foreign Affairs of Australia, Belgium, Malaysia, Ukraine and the Netherlands met in New York to discuss the ongoing efforts to establish justice with regard to the downing of flight MH17 on July 17 2014 which cost the lives of 298 people. The ministers represent the countries whose investigation authorities cooperate in the criminal investigation, which was called for in UNSC resolution 2166 (2014).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO holds discussions with DFAT on furthering Australia-Ukraine relations</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-holds-discussions-with-dfat-on-furthering-australia-ukraine-relations/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 11:32:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-holds-discussions-with-dfat-on-furthering-australia-ukraine-relations/</guid>
      <description>September, 2016
AUSTRALIAN FEDERATION OF UKRAINIAN ORGANISATIONS HOLDS DISCUSSIONS WITH DEPARTMENT OF FOREIGN AFFAIRS AND TRADE ON FURTHERING AUSTRALIA-UKRAINE RELATIONS The Australian Federation of Ukrainians Organisations Chairman Stefan Romaniw recently met with Deputy Secretary of the Australian Government’s Department Foreign Affairs and Trade and Chair of the UN Security Council, Gary Quinlan.
The following issues were discussed:
 * The AFUO call on to Prime Minister Turnbull to ensure the issue of Russian aggression in Eastern Ukraine and annexation of Crimea be raised at the G20 and that the PM to lead the conversation about excluding Russia from the G20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Illegal Russia-led Crimea elections condemned by peak body for Ukrainians in Australia</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/illegal-russia-led-crimea-elections-condemned-by-peak-body-for-ukrainians-in-australia/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 11:09:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/illegal-russia-led-crimea-elections-condemned-by-peak-body-for-ukrainians-in-australia/</guid>
      <description>September 14, 2016
MEDIA RELEASE
Illegal Russia-led Crimea elections condemned by peak body for Ukrainians in Australia
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) condemns plans to conduct elections to the State Duma of the Russian Federation in the occupied territories of the Autonomous Republic of Crimea slated for 18 September 2016.
The AFUO calls on the Australian Government not to recognise the election results and to encourage other Governments to do the same.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОУН закликає не визнавати виборів  в окупованому Криму</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/oun-calls-not-to-recognize-elections-in-occupied-crimea/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 11:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/oun-calls-not-to-recognize-elections-in-occupied-crimea/</guid>
      <description>**ОУН закликає не визнавати виборів ** в окупованому Криму Організація Українських Націоналістів (бандерівців) засуджує проведення 18 вересня 2016 року виборів до Державної думи Російської Федерації на окупованих територіях Автономної Республіки Крим і міста Севастополя та звертається до урядів держав із закликом про невизнання їх результатів.
Факт збройної агресії Російської Федерації проти України, окупації її суверенної території підтверджений резолюціями Генеральної Асамблеї ООН від 27 березня 2014 року, Парламентської Асамблеї Ради Європи від 25 червня 2015 року, визнаний та засуджений абсолютною більшістю країн світу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВІЙНА В УКРАЇНІ Є РЕАЛЬНОЮ ВІЙНОЮ...</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/viyna-v-ukrayini-ie-realnoyu-viynoyu/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 09:38:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/viyna-v-ukrayini-ie-realnoyu-viynoyu/</guid>
      <description>ПОГЛЯД. Богдан Рудницький веде розмову із відомим культурологом, політологом, публіцистом, журналістом, редактором і видавцем незалежного культурологічного журналу &amp;ldquo;Ї&amp;rdquo; паном Тарасом Возняком.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/viyna-v-ukrayini-ie-realnoyu-viynoyu?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Call on Australian Government to lead way on suspension of Vladimir Putin at G20 Summit in Hangzhou, China</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/call-on-australian-government-to-lead-way-on-suspension-of-vladimir-putin-at-g20-summit-in-hangzhou-china/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 06:01:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/call-on-australian-government-to-lead-way-on-suspension-of-vladimir-putin-at-g20-summit-in-hangzhou-china/</guid>
      <description>September 2, 2016
MEDIA RELEASE
Call on Australian Government to lead way on suspension of Vladimir Putin at G20 Summit in Hangzhou, China The Australian Federation of Ukrainians Organisations has written to Australia’s Prime Minister Malcolm Turnbull calling on Australia to lead the way to suspend Russian President Vladimir Putin’s participation in the upcoming G20 Leaders’ Summit on September 4 and 5 in Hangzhou, China.
In its letter to the Prime Minister the AFUO argued that the Russian Federation continues its occupation of sovereign Ukrainian territory in the Crimean region, where it has instituted a regime of terror against all those who oppose its illegal occupation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA-UKRAINE RELATIONS FORUM TO BE HELD IN KYIV TODAY</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/australia-ukraine-relations-forum-to-be-held-in-kyiv-today/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 11:49:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/australia-ukraine-relations-forum-to-be-held-in-kyiv-today/</guid>
      <description>**29 August 2016 **
**_MEDIA RELEASE _**
AUSTRALIA -UKRAINE RELATIONS FORUM TO BE HELD IN KYIV TODAY BUILDING STRONGER PARTNERSHIPS The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) is hosting the Australia - Ukraine Forum in Kyiv today, August 29, 2016.
Amongst the participants will be:
 * Ambassador of Ukraine to Australia - Mykola Kulinich * Chargé d’Affaires Australian Embassy Kyiv, Ukraine - Bruce Edwards * Acting Minister for Health - Ulyana Suprun * Chair - Foreign Affairs Committee of Verchovna Rada - Hanna Hopko * CEO – Horizon Capital – Lenna Koszarny * CEO of American Chamber of Commerce in Ukraine - Andy Hunder * Senior representatives from the Ministries of; * Foreign Affairs * Internal Affairs * Defence * Speaker’s office * Australian business people in Ukraine  and others</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів: Національна ідея – це брати відповідальність</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-natsionalna-ideia-tse-braty-vidpovidalnist/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 11:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-natsionalna-ideia-tse-braty-vidpovidalnist/</guid>
      <description>Цього року Україна святкує 25-ту річницю своєї незалежності. Які, на вашу думку, головні здобутки та поразки України за цих чверть століття?
Розпочнімо з того, якою Україна була 25 років тому, і якою вона є сьогодні. Я був в Одесі кілька днів тому (інтерв’ю було записано 20 серпня – ред.) у таборі гри «Джура». Там змагалися 250 молодих людей, які розуміють, що сьогодні без них в Україні багато чого не зміниться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Австралійські Українці отримали ювілейні медалі - Australian Ukrainians receive Jubilee Medals in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-ukrainians-receive-jubilee-medals-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 12:07:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-ukrainians-receive-jubilee-medals-in-ukraine/</guid>
      <description>УКАЗ ПРЕЗИДЕНТА УКРАЇНИ №340/2016
Про відзначення державними нагородами України громадян іноземних держав
За вагомий особистий внесок у зміцнення міжнародного авторитету Української держави, популяризацію її історичної спадщини і сучасних надбань та з нагоди 25-ї річниці незалежності України п о с т а н о в л я ю
Нагородити відзнакою Президента України – ювілейною медаллю &amp;ldquo;25 років незалежності України&amp;rdquo;
БОТТЕ Валерія Генріховича - почесного консула України в м.Мельбурн, Австралія
РОМАНІВА Стефана Ільковича - голову Союзу українських організацій Австралії, генерального секретаря Світового конгресу українців, м.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russia&#39;s Military Escalation - A Threat to Ukraine and Global Security</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/russias-military-escalation-a-threat-to-ukraine-and-global-security/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 07:27:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/russias-military-escalation-a-threat-to-ukraine-and-global-security/</guid>
      <description>12 August 2016
MEDIA RELEASE
Russia&#39;s Military Escalation - A Threat to Ukraine and Global Security The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) strongly condemns the Russian Federation&#39;s military escalation, its aggressive, provocative statements, and continued refusal to honour a ceasefire in eastern Ukraine.
Large movements of Russian troops, tanks, artillery into the occupied territories of Crimea and the Donbas over the last week have been reported. Heavy shelling of Ukrainian positions by Russian and proxy forces in the Donbas are a daily occurrence as Russia continues to blatantly violate the Minsk Agreements to which it is a signatory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ігри з історією несуть небезпеку не лише Польщі, але й всьому ЄС</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/zayava-volyn-provid-oun/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 11:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/zayava-volyn-provid-oun/</guid>
      <description>**Ігри з історією несуть небезпеку ** не лише Польщі, але й всьому ЄС Постанова Сейму Польщі – політичні ігри на користь спільного ворога
Постанова польського Сейму про визнання трагедії Волині 1943-45 рр. «геноцидом польського населення, спричиненого діями українських націоналістів» є юридично необґрунтованою, не має нічого спільного з реальною історією і є політично вмотивованою.
Попри всі намагання керівництва України дійти порозуміння та примирення з польською стороною через суперечливі моменти в історії, всупереч історичним науковим дослідженням, політична верхівка Польщі намагається нав’язати нашій державі та світу свою тенденційну інтерпретацію трагічних подій на Волині 1943 року, коли загинули десятки тисяч поляків і українців.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заява Проводу ОУН(б) з нагоди 75-ї річниці Акту відновлення української держави 30 червня 1941р</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/statement-75th-anniversary-ukrainian-state-june-30-1941/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 09:58:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/statement-75th-anniversary-ukrainian-state-june-30-1941/</guid>
      <description>Акт 30 червня 1941 р –
продовження державницької традиції України
Цього року наша держава відзначає 25-річний ювілей від дня проголошення акту Незалежності України. Ця дата є не початком, а одним з продовжень державницької традиції українського народу, в основу якої покладено і Конституцію Пилипа Орлика, і Четвертий Універсал Центральної Ради про проголошення незалежної Української Народної Республіки, і Акт відновлення української держави 30 червня 1941р., виголошений з ініціативи Організації Українських Націоналістів (бандерівців).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHAT IS HAPPENING IN UKRAINE NOW AND WHO SHOULD BE INTERESTED?</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/what-is-happening-in-ukraine-now-and-who-should-be-interested/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 07:21:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/what-is-happening-in-ukraine-now-and-who-should-be-interested/</guid>
      <description>AUSTRALIAN INSTITUTE OF POLISH AFFAIRS cordially invites you to a lecture by
PROF. MARKO PAVLYSHYN
WHAT IS HAPPENING IN UKRAINE NOW AND WHO SHOULD BE INTERESTED? Date: Wednesday, 8 June 2016
Time: 6.30pm
Venue: Armagh, 226 Kooyong Rd. Toorak
Entry: $15
**Marko Pavlyshyn **is the Director of Monash University’s European and EU Centre. He is also the convenor of Ukrainian Studies in Monash University’s School of Languages, Literatures, Cultures and Linguistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лист подяки від посла України, д-ра Миколи Кулініча</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/a-letter-of-thanks-from-the-ambassador-of-ukraine-dr-mykola-kulinich/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2016 07:32:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/a-letter-of-thanks-from-the-ambassador-of-ukraine-dr-mykola-kulinich/</guid>
      <description>Лист подяки від посла України, д-ра Миколи Кулініча за організацію його робочого візиту до штату Вікторії.
Ми дякуємо д-ру Кулінічу за візит до Вікторії і за завзяті зусилля, щоб зустрітися з такою кількістю різних груп в нашій спільноті!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian-Ukrainians relieved at release of pilot Nadiya Savchenko</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-ukrainians-relieved-at-release-of-pilot-nadiya-savchenko/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 22:22:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-ukrainians-relieved-at-release-of-pilot-nadiya-savchenko/</guid>
      <description>27 May 2016
MEDIA RELEASE **Australian—Ukrainians relieved at release of pilot Nadiya Savchenko ** The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) welcomes the release of pilot Nadiya Savchenko after two years of political imprisonment by the Russian Federation.
The thirty five year old Savchenko was handed a 22-year sentence when a Russian court convicted her of directing artillery fire that killed two Russian journalists during combat in eastern Ukraine in June 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UKRAINE’S AMBASSADOR TO AUSTRALIA VISITING VICTORIA TO PROMOTE  MESSAGE OF GRATITUDE AND THAT UKRAINE IS OPEN FOR BUSINESS</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraines-ambassador-to-australia-visiting-victoria-to-promote-message-of-gratitude-and-that-ukraine-is-open-for-business/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 03:34:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraines-ambassador-to-australia-visiting-victoria-to-promote-message-of-gratitude-and-that-ukraine-is-open-for-business/</guid>
      <description>**May 26, 2016 **
MEDIA RELEASE UKRAINE’S AMBASSADOR TO AUSTRALIA VISITING VICTORIA TO PROMOTE MESSAGE OF GRATITUDE AND THAT UKRAINE IS OPEN FOR BUSINESS Ukraine’s Ambassador to Australia, His Excellency Mykola Kulinich commences his official Victorian visit today May 26, 2016.
The visit is being facilitated and hosted by the Australian Federation of Ukrainian Organisations(AFUO) and the Association of Ukrainians in Victoria.(AUV)
The AFUO has facilitated a wide-ranging list of meetings for the Ambassador during his stay which include meetings with:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UKRAINE’S POSITION AND THE UKRAINIAN COMMUNITY IN AUSTRALIA’S SUPPORT FOR UKRAINE</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraines-position-and-the-ukrainian-community-in-australias-support-for-ukraine/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 07:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraines-position-and-the-ukrainian-community-in-australias-support-for-ukraine/</guid>
      <description>May 9, 2016
PRESENTING UKRAINE’S POSITION AND THE UKRAINIAN COMMUNITY IN AUSTRALIA’S SUPPORT FOR UKRAINE TO JOINT STANDING COMMITTEE OF FOREIGN AFFAIRS, DEFENCE AND TRADE On Wednesday May 4, 2016 The Ambassador of Ukraine Dr Mykola Kulinich and Mr. Stefan Romaniw Chairman of the Australian Federation of Ukrainian Organizations (AFUO) presented about the situation in Ukraine to the Australian Parliament’s Joint Standing Committee of Foreign Affairs, Defence and Trade. They advocated for the Australian Government to support Ukraine in moving forward and standing against Russian aggression.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перший інформаційний бюлетень Української Інформаційної Служби (УІС)</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/uis-digest-1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 09:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/uis-digest-1/</guid>
      <description>Перший інформаційний бюлетень Української Інформаційної Служби (УІС) присячений 70-й річниці створення Антибільшовицького Блоку Народів – АБН, міжнародної організації, що постала завдяки Організації Українських Націоналістів (бандерівців) і об’єднала нації, безпосередньо поневолені радянською Росією та нації, що входили до складу так званого «соціалістичного табору».
UIS_digest</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВІЙНА, ПОЛІТИКА, АМБІЦІЇ TA УКРАЇНЦІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/viyna-politika-ambiciyi-ta-ukrayinci/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 22:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/viyna-politika-ambiciyi-ta-ukrayinci/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії, Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців Стефаном Романівим, котрий нещодавно поверувся з України.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/viyna-politika-ambiciyi-ta-ukrayinci</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tony Abbott - Ignore Ukraine and we’ll help Russia</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/tony-abbott-ignore-ukraine-and-well-help-russia/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 06:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/tony-abbott-ignore-ukraine-and-well-help-russia/</guid>
      <description>AFTER the Middle East, the biggest threat to the world’s peace and freedom is Russian aggression against its neighbours. Twenty five years ago, when they each left the Soviet orbit, both Ukraine and Poland were poor countries. But Poland looked to the West, joined the European Union and is now four times richer than its southern neighbour.
Read the full story here (paid subscription required) &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO CHAIRMAN&#39;S UKRAINE VISIT UPDATE 14-20 MARCH 2016</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-chairmans-ukraine-visit-update-14-20-march-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 10:03:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-chairmans-ukraine-visit-update-14-20-march-2016/</guid>
      <description>AFUO CHAIRMAN&#39;S UKRAINE VISIT UPDATE 14-20 MARCH 2016 I am currently in Kyiv for a working week of meetings. As part of Ukrainian World Congress (UWC) Delegation we have had a series of meetings as outlined below.
Issues raised are also listed in point form below.
Currently the issue of Ukraine’s political leadership is at the forefront. It is anticipated that there will be a change of PM on one hand, yet others are taking the line that there is stability and no need for change.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Президент СКУ Евген Чолій зустрівся з Президентом України Петром Порошенком</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/uwc-president-eugene-czolij-meets-with-president-of-ukraine-petro-poroshenko/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 09:41:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/uwc-president-eugene-czolij-meets-with-president-of-ukraine-petro-poroshenko/</guid>
      <description>15 березня 2016 р.
ПРЕСОВЕ ПОВІДОМЛЕННЯ
Президент СКУ Евген Чолій зустрівся з Президентом України Петром Порошенком
15 березня 2016 р. у Києві, Україна, Президент Світового Конґресу Українців (СКУ) Евген Чолій мав офіційну зустріч з Президентом України Петром Порошенком, у ході якої було обговорено координацію дій у просуванні українських національних інтересів на міжнародному рівні.
У ході зустрічі акцентувалось на об’єднанні міжнародного співтовариства для ефективних дій у припиненні російської агресії на Сході України та в деокупації Криму, у посиленні цільових санкцій проти Російської Федерації, аж поки вона цілком не виконає Мінські угоди, та у звільненні всіх незаконно ув’язнених Росією українців, зокрема Надії Савченко.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO CALL TO ACTION - CRIMEA BELONGS TO UKRAINE</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action-crimea-belongs-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 21:51:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action-crimea-belongs-to-ukraine/</guid>
      <description>AFUO CALL TO ACTION WRITE, RING, VISIT YOUR FEDERAL MEMBER OF PARLIAMENT OVER THE NEXT WEEK CRIMEA BELONGS TO UKRAINE
The internationally recognised Ukrainian territory of Crimea was annexed by the Russian Federation on 18 March 2014.
Окупація Автономної Республіки Крим та м. Севастополя Росією — збройна агресія Росії спрямована на насильницьке протиправне відторгнення Кримської автономії та Севастополя від України та їх приєднання до Російської Федерації на правах суб&#39;єктів Російської Федерації, що було здійснено протягом березня 2014 року.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enough is enough, return Crimea to Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/enough-is-enough-return-crimea-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 21:44:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/enough-is-enough-return-crimea-to-ukraine/</guid>
      <description>**March 11, 2016 **
MEDIA RELEASE Peak Ukrainian body of Australia says enough is enough, return Crimea to Ukraine**_ _**
18 March 2016 will mark two years of Russian occupation in Crimea. The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) urges the Australian government and the international community to uphold sanctions against the Russian Federation until it withdraws from Crimea and east Ukraine.
The Ukrainian peninsula was seized by the Russian Federation in March 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Labor Media Release - RUSSIA AND THE MINSK AGREEMENT</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-labor-media-release-russia-and-the-minsk-agreement/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 05:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-labor-media-release-russia-and-the-minsk-agreement/</guid>
      <description>THE HON BILL SHORTEN MP LEADER OF THE OPPOSITION MEMBER FOR MARIBYRNONG
** **THE HON TANYA PLIBERSEK MP DEPUTY LEADER OF THE OPPOSITION SHADOW MINISTER FOR FOREIGN AFFAIRS AND INTERNATIONAL DEVELOPMENT MEMBER FOR SYDNEY
RUSSIA AND THE MINSK AGREEMENT Labor is deeply troubled by Russia’s failure to release hostages and illegally detained people in accordance with the terms of the Minsk Agreement signed over a year ago.
This includes the prominent Ukrainian pilot and member of the Ukrainian Parliament, Nadiya Savchenko, who Russia has held without trial for more than 18 months.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian community to hold Flash Mob Rally at Russian Embassy in Canberra</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-to-hold-flash-mob-rally-at-russian-embassy-in-canberra/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 21:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-to-hold-flash-mob-rally-at-russian-embassy-in-canberra/</guid>
      <description>**March 9, 2016 **
MEDIA RELEASE Ukrainian community to hold Flash Mob Rally at Russian Embassy Canberra demanding the release of Nadiya Savchenko #FreeSavchenko
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) will coordinate a small **Flash Mob Rally outside the Russian Embassy in Canberra –Wednesday March 9, 2016 at 10.45am ** to demand the release of former Ukrainian Air Force pilot, Nadiya Savchenko
The AFUO Chairman Stefan Romaniw will also endeavour to hand the Russian Ambassador Mr Vladimir Moroz or his staff a protest letter demanding:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Надія є! #FreeSavchenko! Заява Проводу ОУН (б)</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/freesavchenko-statement-by-ounb/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 20:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/freesavchenko-statement-by-ounb/</guid>
      <description>**Надія є! ****#**FreeSavchenko!
Для країн Заходу людське життя є найвищою цінністю. Так, зокрема під час бойових дій американський, німецький чи ізраїльський уряди готові на відчайдушні кроки, щоб визволити бранців, що перебувають в руках ворога. Україна, яка перебуває в стані війни, має не один десяток осіб, що перебувають в полоні російсько-терористичного режиму та їх маріонеток «днр-лнр». Савченко, Сенцов, Карпюк… Список наших громадян, незаконно ув’язнених в Росії, є набагато більшим, а отже поточна ціль української держави – в будь який спосіб визволити їх.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian community of Australia implores PM to demand the release of Nadiya Savchenko</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-of-australia-implores-pm-to-demand-the-release-of-nadiya-savchenko/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 10:58:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-of-australia-implores-pm-to-demand-the-release-of-nadiya-savchenko/</guid>
      <description>8 March 2016
Ukrainian community of Australia implores PM to demand the release of Nadiya Savchenko #FreeSavchenko
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) calls on the Australian government to demand the release of former Ukrainian Air Force pilot, Nadiya Savchenko, who faces 23 years of political imprisonment if found guilty by a Russian court.
The 34 year-old Member of Ukrainian Parliament and delegate to the Parliamentary Assembly of the Council of Europe in absentia, has been awaiting trial since being kidnapped and transported to Russia in 2014 by pro-Russian rebels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY CALL TO ACTION #FreeSavchenko</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-call-to-action-freesavchenko/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 05:50:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-call-to-action-freesavchenko/</guid>
      <description>March 7,2016
AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY CALL TO ACTION #FreeSavchenko The Australian Federation of Ukrainian Organisations urges the international community, including human rights organisations and women’s organisations to demand the immediate release by Russian authorities of former Ukrainian Air Force pilot, Member of Ukrainian Parliament and delegate to the Parliamentary Assembly of the Council of Europe, Lieutenant Nadiya Savchenko, who remains imprisoned for political considerations.
The AFUO has called on the Prime Minister of Australia to make representation to PM Putin and the Minister for Foreign Affairs to make representation to the Embassy of the Russian Federation on Canberra demanding Savchenko’s immediate release and condemn this act of violation of human rights.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анексія Криму – це виклик територіальній цілісності та безпеці всієї Європи</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/annexation-of-the-crimea-a-challenge-to-the-territorial-integrity-and-security-of-all-of-europe/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2016 12:17:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/annexation-of-the-crimea-a-challenge-to-the-territorial-integrity-and-security-of-all-of-europe/</guid>
      <description>Анексія Криму – це виклик територіальній цілісності та безпеці всієї Європи Незабаром виповниться 2 роки так званого «референдуму» в Криму – псевдоволевиявлення під дулами російських автоматів, що дало керівництву РФ можливість захопити півострів, а потім розв’язати кровопролитну війну в Донбасі.
Два роки перебування під окупацією повернули Крим щонайменше на 50 років назад. Переслідування за національною і релігійною ознакою, закриття українських і кримськотатарських ЗМІ, шкіл, культурних центрів, як апофеоз – заборона діяльності Меджлісу кримськотатарського народу – все це, тільки в трохи іншій формі, півострів пережив за часів Сталіна, коли відбулася насильницька депортація кримських татар.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОГЛЯД. ДВА РОКИ ОПІСЛЯ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/poglyad-dva-roki-opislya-revolyuciyi-gidnosti/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 06:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/poglyad-dva-roki-opislya-revolyuciyi-gidnosti/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії, Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців та провідником ОУН(б) Стефаном Романівим.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/poglyad-dva-roki-opislya-revolyuciyi-gidnosti?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australia’s Ukrainian community mourns those killed in ‘Revolution of Dignity’, two years on</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-mourns-those-killed-in-revolution-of-dignity-two-years-on/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 10:18:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-mourns-those-killed-in-revolution-of-dignity-two-years-on/</guid>
      <description>**20 February 2016 **
MEDIA RELEASE Australia’s Ukrainian community mourns those killed in ‘Revolution of Dignity’, two years on At this time Ukrainian communities of Australia join their countrymen and women in Ukraine and around the world in commemorating the memory and heroism of those who paid the ultimate price in the battle for a free and democratic Ukraine.
Chairman of the Australian Federation of Ukrainian Organisations, (AFUO) Stefan Romaniw said “These people gave their lives so that future generations of Ukrainians could live with dignity, with a government that respects their human rights.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВІДЗНАЧЕННЯ ДРУГОЇ РІЧНИЦІ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/the-revolution-of-dignity-remember-reflect-committ/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 10:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/the-revolution-of-dignity-remember-reflect-committ/</guid>
      <description>**20 **лютого 2016
ОБІЖНИК СУОА
Ч. 3. 2015 – 2018
** **ВІДЗНАЧЕННЯ ДРУГОЇ РІЧНИЦІ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ
Тими днями будемо відзначувати 2-гу річницю Революції Гідності.
Будемо пам’ятати всіх поляглих – Небесну Сотню та багато інших, які віддали своє життя.
Мабуть в цей час не потрібно багато слів.
Треба лише застановитися, рефлектувати та собі обіцяти, що не віддамо Україну в руки Путіна або в руки корупціонерів ані зрадників.
Нашим святим обов’язком - Іти до перемоги – Добро над злом!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Майдан не завершився - Провід ОУН  (б)</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/maydan-is-not-over-oun-b/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 10:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/maydan-is-not-over-oun-b/</guid>
      <description>**Майдан не завершився, **
він триває в межах всієї України
_До 2-ї річниці завершення Революції Гідності. _
_ _20 лютого виповнюється 2 роки перемоги Революції Гідності. Важкої перемоги. Перемоги, що коштувала нам життів Героїв Небесної Сотні. Щоб закріпити цю перемогу, найкращі сини й доньки України віддали і віддають свої життя на Донбасі у війні з російським агресором. Агресором, який дав команду вбивати мирних, беззбройних активістів Майдану в лютому 2014 року.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO NEWS UPDATE, FEBRUARY 2016</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-news-update-february-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 06:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-news-update-february-2016/</guid>
      <description>AUSTRALIAN FEDERATION OF UKRAINIAN ORGANISATIONS NEWS UPDATE, FEBRUARY 2016  * MEETINGS IN CANBERRA * STATE VISITS BY AMBASSADOR OF UKRAINE, MYKOLA KULINICH * AFUO TO BESTOW FREEDOM AWARDS * CONGRATULATIONS PHILIP RUDDOCK ON STELLAR CAREER IN POLITICS * CONGRATULATES CRAIG LAUNDY ON APPOINTMENT AS MINISTER FOR MULTICULTURAL AFFAIRS IN TURNBULL LEADERSHIP TEAM * AFUO PLANNING DAY  Meetings in Canberra The Ambassador of Ukraine, Mykola Kulinich, and AFUO Chairman, Stefan Romaniw, attended a series of meetings in Canberra on Monday 8 February 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Draft agreement approved between Ukraine and Australia on using nuclear energy for peaceful purposes</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/draft-agreement-approved-between-ukraine-and-australia-on-using-nuclear-energy-for-peaceful-purposes/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 22:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/draft-agreement-approved-between-ukraine-and-australia-on-using-nuclear-energy-for-peaceful-purposes/</guid>
      <description>Схвалено проект Угоди між Урядом України та Урядом Австралії про співробітництво в галузі використання ядерної енергії в мирних цілях 29.01.2016 | 13:07 ДЕПАРТАМЕНТ ІНФОРМАЦІЇ ТА КОМУНІКАЦІЙ З ГРОМАДСЬКІСТЮ СЕКРЕТАРІАТУ КМУ
Уряд схвалив проект Угоди між Урядом України та Урядом Австралії про співробітництво в галузі використання ядерної енергії в мирних цілях. Відповідне розпорядження прийняте на засіданні Кабінету Міністрів.
Підписати зазначену Угоду уповноважений Міністр енергетики та вугільної промисловості Володимир Демчишин.
Відповідно до проекту документа, Україна та Австралія підтверджують своє зобов’язання забезпечити сприяння досягненню мети нерозповсюдження ядерної зброї шляхом міжнародного розвитку та використання ядерної енергії в мирних цілях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GATEWAY TRAVEL – CRIMEAN TOURS – AFUO PROTEST FOLLOW UP</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/gateway-travel-crimean-tours-afuo-protest-follow-up/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 12:02:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/gateway-travel-crimean-tours-afuo-protest-follow-up/</guid>
      <description>GATEWAY TRAVEL – CRIMEAN TOURS – AFUO PROTEST FOLLOW UP Further to our recent media release in relation to Gateway Travel plans to organise Tours to Crimea in 2016 the Australian Federation of Ukrainian Organisations has
a) written to the CEO and Manager of Gateway Ms Tonia Kisliakov stating that the AFUO deplores their plan for these tours. The letter was cc to Department of Foreign Affairs and Trade and also Australian Federation of Travel Agents (AFTA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sydney travel firm offering Crimea tour accused of &#39;selling out&#39; to MH17 accused</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/sydney-travel-firm-offering-crimea-tour-accused-of-selling-out-to-mh17-accused/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 11:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/sydney-travel-firm-offering-crimea-tour-accused-of-selling-out-to-mh17-accused/</guid>
      <description>An Australian travel company has been accused of “selling out” to those blamed for the shooting down of flight MH17 after announcing plans to organise tours of Crimea, which was annexed by Russia two years ago.
Read the full story at theguardian&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю з послом України в Австралії паном Миколою Кулінічем на Ukrainian Radio 4EB Brisbane</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/interview-mykola-kulinich/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 11:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/interview-mykola-kulinich/</guid>
      <description>Розмова з новим Наздвичайним і Повноважним послом України в Австралії Миколою Кулінічем під час першого австралійсько-українського бізнес форуму OzUke 2015
Частина 1
Частина 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UKRAINE FOREIGN MINISTRY LAUNCHES INTERNATIONAL CAMPAIGN #MyUkraineIs myukraineis.org</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-foreign-ministry-launches-international-campaign-myukraineis/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 23:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-foreign-ministry-launches-international-campaign-myukraineis/</guid>
      <description>24 December 2015 MEDIA RELEASE UKRAINE FOREIGN MINISTRY LAUNCHES INTERNATIONAL CAMPAIGN #MyUkraineIs myukraineis.org Ukraine’s Foreign Ministry has launched a digital campaign #MyUkraineIs to raise the country’s international profile abroad.
The project aims to shift the world’s knowledge of Ukraine beyond the Chernobyl disaster, gas wars and Russia’s ongoing aggression by celebrating and promoting its rich history and exceptional citizens.
A website, myukraineis.org is at the campaign’s core, serving as a repository of facts on the country’s history and what Ukraine is about today – its joys and challenges, values and concerns, heritage and dreams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СКУ закликає Комісію ООН зі становища жінок вимагати негайного звільнення Надії Савченко</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/uwc-urges-un-commission-on-the-status-of-women-to-demand-the-immediate-release-of-nadiya-savchenko/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 11:50:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/uwc-urges-un-commission-on-the-status-of-women-to-demand-the-immediate-release-of-nadiya-savchenko/</guid>
      <description>26 жовтня 2015 р.
ПРЕСОВЕ ПОВІДОМЛЕННЯ
СКУ закликає Комісію ООН зі становища жінок вимагати
** негайного звільнення Надії Савченко**
25 жовтня 2015 р. Світовий Конґрес Українців (СКУ) випустив заяву, у якій закликав Комісію ООН зі становища жінок вимагати, щоб російські владні структури негайно звільнили українську громадянку Надію Савченко, а також спонукати світове співтовариство, у тому числі й правозахисні організації, підвищити обізнаність про її справу.
_Надія Савченко, депутат _Верховної Ради України _та делегат до _Парламентської асамблеї Ради Європи, продовжує бути нелегально ув’язненою в Російській Федерації з політичних міркувань.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СКУ закликає свої складові організації долучитися до боротьби з російською дезінформацією</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/uwc-calls-on-its-member-organizations-to-join-the-fight-against-russian-disinformation/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 11:44:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/uwc-calls-on-its-member-organizations-to-join-the-fight-against-russian-disinformation/</guid>
      <description>26 жовтня 2015 р. **Тема: Заклик у справі мережі поборювання міфів Групи зі стратегічної комунікації на Сході Європейської служби зовнішньої дії Європейського Союзу **
Щоб виробити системний підхід до боротьби з дезінформацією Російської Федерації, яка намагається виправдати свою агресію в Україні та загрожує демократичним принципам і європейським цінностям, Світовий Конґрес Українців (СКУ) започаткував співробітництво з новоствореною Групою зі стратегічної комунікації на Сході (Східний стратком) Європейської служби зовнішньої дії Європейського Союзу (ЄС) через Представника СКУ зі зв’язків з ЄС Марину Ярошевич.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14 жовтня – Свято мужності й героїзму</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/14-zhovtnya-svyato-muzhnosti-y-heroyizmu/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 01:17:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/14-zhovtnya-svyato-muzhnosti-y-heroyizmu/</guid>
      <description>14 жовтня – Свято мужності й героїзму Вперше в історії України 14 жовтня – День Українського війська – відзначається на офіційному рівні як державне свято - День захисника Вітчизни.
Святкування 14 жовтня на державному рівні – історичний крок, що не лише є проявом визнання героїчного чину багатьох поколінь борців за волю України: від лицарів-козаків до воїнів Української Повстанської Армії та нинішніх захисників України від російського окупанта, але й ліквідовує пережитки радянщини в свідомості українських громадян.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НОВИЙ ПОСOЛ УКРАЇНИ В АВСТРАЛІЇ ВИСОКОДОСТОЙНИЙ МИКОЛA КУЛІНІЧ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/noviy-posol-ukrayini-v-avstraliyi-visokodostoyniy-mikola-kulinich/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 12:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/noviy-posol-ukrayini-v-avstraliyi-visokodostoyniy-mikola-kulinich/</guid>
      <description>Людмила Павленко веде розмову із Високодостойним Миколою Кулінічем, якого Президент України Високодостойний Петро Порошенко призначив на посаду Надзвичайного і Повноважного Посла України в Австралії. Незадовго пан Кулініч прибуде до Канберри&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/noviy-posol-ukrayini-v-avstraliyi-visokodostoyniy-mikola-kulinich?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЗAПУCКAЄТЬCЯ  МУЛЬТИМЕДІЙНA  ПЛAТФОРМA ІНОМОВЛЕННЯ УКРAЇНИ ТЕЛЕКAНAЛ  UATV - UKRAINE LAUNCHES MULTIMEDIA PLATFORM - TELEKANAL UATV</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-launches-multimedia-platform-telekanal-uatv/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 21:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-launches-multimedia-platform-telekanal-uatv/</guid>
      <description>2-го жовтня 2015
ПРЕCОВЕ ПОВІДОМЛЕННЯ ЗAПУCКAЄТЬCЯ МУЛЬТИМЕДІЙНA ПЛAТФОРМA ІНОМОВЛЕННЯ УКРAЇНИ ТЕЛЕКAНAЛ UATV Управа Cоюзу Українських Організацій Aвстралії (CУОA) вітає ініціятиву, яку оголосив Міністер інформаційної політики України Юрій Cтець про завершення реформи іномовлення України. Міністр оголосив та що від 1 жовтня, відбудеться запуск Мультимедійної платформи іномовлення України.
«Виконуючи Коаліційну угоду та реалізуючи Програму дій Уряду ми завершуємо реформу іномовлення України. 3 супутники, 5 континентів, сотні країн, мільйони глядачів. Це вже не амбітний проект.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OzUke-2015: АВСТРАЛІЯ - УКРАЇНА</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ozuke-2015-avstraliya-ukrayina/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 11:44:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ozuke-2015-avstraliya-ukrayina/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії ( СУОА) п. Стефаном Романівим. Мова йде про майбутній австралійсько-український форум з питань підприємництва і співпраці (Melbourne at the Rydges on Swanston on Wednesday, November 25 and Thursday, November 26, 2015 and in Kyiv in May 2016). Також СУОА від імені українців Австралії вітає новопризначеного В-ш Посла України в Австралії Високодостойного п. Миколу Кулінича. Йде розмова і про ситуацію в Україні та допомогу воюючим сестрам і братам на рідних землях&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY WELCOMES APPOINTMENT OF  MYKOLA KULINICH - AMBASSADOR OF UKRAINE TO AUSTRALIA</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-welcomes-appointment-of-mykola-kulinich-ambassador-of-ukraine-to-australia/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2015 12:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-welcomes-appointment-of-mykola-kulinich-ambassador-of-ukraine-to-australia/</guid>
      <description>September 25, 2015
MEDIA RELEASE AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY WELCOMES APPOINTMENT OF MYKOLA KULINICH - AMBASSADOR OF UKRAINE TO AUSTRALIA The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) warmly welcomes the appointment by President of Ukraine Petro Poroshenko of His Excellency Mykola Kulinich as the new Ambassador of Ukraine to Australia.
His Excellency currently holds the post of Rector of the Diplomatic Academy of Ukraine. He has been Ukraine’s Ambassador to Japan amongst other postings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO condemns the Government of the Russian Federation and calls on the Australian Government to do so as well on sentencing of Oleh Sentsov and activist Oleksandr Kolchenko</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-condemns-the-government-of-the-russian-federation-and-calls-on-the-australian-government-to-do-so-as-well-on-sentencing-of-oleh-sentsov-and-activist-oleksandr-kolchenko/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2015 13:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-condemns-the-government-of-the-russian-federation-and-calls-on-the-australian-government-to-do-so-as-well-on-sentencing-of-oleh-sentsov-and-activist-oleksandr-kolchenko/</guid>
      <description>August 26, 2015
AFUO condemns the Government of the Russian Federation and calls on the Australian Government to do so as well on sentencing of Oleh Sentsov and activist Oleksandr Kolchenko
In light of the heinous sentencing by political trial on false charges of Ukrainian director Oleh Sentsov and activist Oleksandr Kolchenko to 20 years and 10 years respectively, AFUO condemns the Government of the Russian Federation and calls on the Australian Government to do so as well.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video reports about Stefan Romaniw&#39;s visit to Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/video-reports-about-stefan-romaniws-visit-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 12:25:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/video-reports-about-stefan-romaniws-visit-to-ukraine/</guid>
      <description>Stefan Romaniw talks about AFUO activity in Ukraine:
https://www.youtube.com/watch?v=mhNmFQg85Gg&amp;amp;feature=youtu.be
Dr. Petro Matiazsek talks about Australia-Ukraine Chamber of Commerce:
https://www.youtube.com/watch?v=Oaefp7Mzuhc&amp;amp;feature=youtu.be
Australian ambassador to Ukraine Doug Trappett talks about the current situation in Ukraine and the future of the commerce relations between Ukraine and Australia:
https://www.youtube.com/watch?v=6s_5BrxEbFI&amp;amp;feature=youtu.be</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Австралійська діаспора. Допомога та підтримка Україні</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-diaspora-help-support-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 12:16:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-diaspora-help-support-to-ukraine/</guid>
      <description>В ефірі Еспресо.TV Стефан Романів - голова Союзу українських організацій Австралії.
https://www.youtube.com/watch?v=OsL-RecKei8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community gathering with  Hanna Hopko - Зустріч з  Ганною Гопко</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/community-gathering-with-hanna-hopko/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 11:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/community-gathering-with-hanna-hopko/</guid>
      <description>Australian Federation of Ukrainian Organisations ** Association of Ukrainians in Victoria**
Invites you to a community gathering with
Hanna Hopko Chair of the Committee on Foreign Affairs

Союз Українських Організацій Австралії Українська Громада Вікторії
запрошує Українську Громаду на зустріч з
Ганною Гопко Голова Комітету у закордонних справах</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine ends dispute with Australia in WTO over cigarette packaging</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-ends-dispute-with-australia-in-wto-over-cigarette-packaging/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 11:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-ends-dispute-with-australia-in-wto-over-cigarette-packaging/</guid>
      <description>June 5, 2015
MEDIA RELEASE
UKRAINE ENDS DISPUTE WITH AUSTRALIA IN WTO
OVER CIGARETTE PACKAGING
ANOTHER WISE STEP IN BRINGING UKRAINE AND AUSTRALIA CLOSER
Ukraine has decided to end its participation in the dispute with Australia under the World Trade Organization, dealing with plain cigarette packaging.
Ukraine’s Minister for Economic Development and Trade, Aivaras Abromavicius announced the decision at a press conference in Kyiv on Thursday June 4, 2015.
Earlier, Prime Minister Yatsenyuk expressed doubts about the appropriateness of this trade dispute and instructed the Ministry to resolve the matter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atlantic Council: Hiding in Plain Sight: Putin&#39;s War in Ukraine and Boris Nemtsov&#39;s Putin. War.</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/atlantic-council-hiding-in-plain-sight-putins-war-in-ukraine-and-boris-nemtsovs-putin-war/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 12:48:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/atlantic-council-hiding-in-plain-sight-putins-war-in-ukraine-and-boris-nemtsovs-putin-war/</guid>
      <description>Russia is at war with Ukraine. Russian citizens and soldiers are fighting and dying in a war of their government&#39;s own making. Russian President Vladimir Putin continues to deny Russian involvement in the fighting, but the evidence is overwhelming and indisputable. Drawing upon open source information,_ Hiding in Plain Sight: Putin&#39;s War in Ukraine_ provides irrefutable evidence of direct Russian military involvement in eastern Ukraine.
Read more &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO urges UN Secretary-General not to participate in Victory Day celebrations in the Russia</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-urges-un-secretary-general-not-to-participate-in-victory-day-celebrations-in-the-russia/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2015 12:54:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-urges-un-secretary-general-not-to-participate-in-victory-day-celebrations-in-the-russia/</guid>
      <description>May 7, 2015
His Excellency Ban Ki-moon **Secretary-General of the United Nations ** UN Headquarters First Avenue at 46th Street New York, NY 10017, U.S.A. sgcentral@un.org
Dear Mr. Secretary-General:
The Australian Federation of Ukrainian Organizations (AFUO) strongly urges you to reconsider your decision to participate in Victory Day celebrations on 9 May 2015 in the Russian Federation.
The AFUO fully supports the Ukrainian World Congress (UWC) which in correspondence with you called on you not to participate in the celebrations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/sbs_ukrainian_radio_interviews_apr_may_2015/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 07:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/sbs_ukrainian_radio_interviews_apr_may_2015/</guid>
      <description>**ПРЕМ’ЄРА «ЛЕГЕНДИ» У МЕЛЬБУРНІ: КАЗКА ПРО ЛЮБОВ, ПРО ЩОСЬ ЗАГУБЛЕНЕ&amp;hellip; І ТАЄМНИЧОГО СИНЬОГО ЛИСА….**
Богдан Рудницький веде розмову із художнім керівником і засновником Української танцювальної школи «Легенда» у Мельбурні, Заслуженим діячем мистецтв України Меланією Моравською-Дехніч. Казка про любов, про щось загублене&amp;hellip; І таємничого синього лиса&amp;hellip;З таким лейтмотивом «Легенда» представляє свою «КАЗКУ», яка, напевно, захопить глядачів у Мельбурні та Сіднеї у травні цього року. «КАЗКА» - це ориґінальний фольклорний балет, базований на традиційних українських казках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посол Австралії в Україні Doug Trappett в студії Громадського</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/doug-trappett-at-hromadske-tv/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 01:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/doug-trappett-at-hromadske-tv/</guid>
      <description>Надвичайний і повноважний посол Австралії в Україні Даг Траппетт в студії Громадського.
Санкції проти Росії працюють і будуть збережені
https://www.youtube.com/watch?v=vhyVuAgMAz4
Постачання летальної зброї не на порядку денному
https://www.youtube.com/watch?v=N4ntCosl2lw
Ми хочемо надати Україні енергетичну альтернативу
https://www.youtube.com/watch?v=pX2qzGBCTZQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO YouTube Channel</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-youtube-channel-2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 01:34:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-youtube-channel-2/</guid>
      <description>**AFUO met the Deputy Head of the foreign affairs committee **
The AFUO delegation and World Congress of Ukrainian representatives met Ms Hanna Hopko, People’s Deputy and Chair of the Ukrainian parliament’s (Rada) Foreign Affairs Committee. Discussion focussed on building better ties by expediting the process of appointing an Ambassador to Australia, dropping the WTO case against Australia, and creating community-based structures for information campaigns to promote Ukraine’s standing abroad. Ms Hopko is clearly a strong up-and-comer in Ukrainian parliamentary politics who is results-focused.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO YouTube Channel</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-youtube-channel/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 21:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-youtube-channel/</guid>
      <description>From now, community members and our friends can follow news from AFUO on our new YouTube channel.
This includes the latest updates and news from the AFUO&#39;s current delegation in Ukraine.
AFUO started exchange program between Australian universities and Kyiv Mohyla Academy students
[embed]https://www.youtube.com/watch?v=icAOXxh7wnI[/embed]
**Meeting in the Ukrainian Chamber of commerce and industry **
[embed]https://www.youtube.com/watch?v=F6BwCRfHwp4[/embed]
Meeting with ministry of education of Ukraine
https://www.youtube.com/watch?v=yrJI9cxsQbo
**Economy relationship between Australia and Ukraine is under special commission control **</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Світовий день підтримки Надії Савченко - Мельбурн</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/free-savchenko-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 06:03:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/free-savchenko-melbourne/</guid>
      <description>Акція українців в Австралії в підтримку Надії Савченко у Мельбурні:



https://m.youtube.com/watch?v=azjOfdkYZVw&amp;amp;feature=youtu.be</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Світовий день підтримки Надії Савченко - Сідней</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/free-savchenko-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 05:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/free-savchenko-sydney/</guid>
      <description>Акція українців в Австралії в підтримку Надії Савченко у Сіднеї:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UN ineffective while Russia has veto claims Ukraine President</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/un-ineffective-while-russia-has-veto-claims-ukraine-president/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2014 10:29:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/un-ineffective-while-russia-has-veto-claims-ukraine-president/</guid>
      <description>He wants to be a President of peace and Ukraine President Petro Poroshenko also says the United Nations is an ineffective body so long as Russia has the power to veto.
President Poroshenko talking to 7.30 on ABC.
http://www.abc.net.au/7.30/content/2014/s4148030.htm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First resident Ambassador to Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/first-resident-ambassador-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2014 10:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/first-resident-ambassador-to-ukraine/</guid>
      <description>Joint media release:
 * The Hon. Tony Abbott MP, Prime Minister * The Hon. Julie Bishop MP, Minister For Foreign Affairs  12 December 2014
Mr Doug Trappett will be Australia’s first resident Ambassador to Ukraine.
Mr Trappett’s appointment coincides with the first visit to Australia by a President of Ukraine. His Excellency President Petro Poroshenko is currently visiting Australia.
The Prime Minister thanked President Poroshenko for Ukraine’s support following the downing of Malaysian Airlines flight MH17 in which all 298 on board died, including 38 Australians.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>President Poroshenko Melbourne Visit – Webcast</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/president-poroshenko-melbourne-visit-webcast/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 00:01:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/president-poroshenko-melbourne-visit-webcast/</guid>
      <description>On Thursday the 11th of December at 11:00AM, President Poroshenko, his wife Mrs. Maryna Poroshenko, and Prime Minister Abbott attended a Prayer Vigil at St Peter and Pauls Cathedral in Melbourne. After the Vigil, President Poroshenko has addressed the Ukrainian community in Australia. The event was streamed live and can still be viewed here:
http://www.eventwebcasting.com.au/stream.php?id=271</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>President Poroshenko Melbourne Visit - Community Photos</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/president-poroshenko-melbourne-visit-community-photos/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/president-poroshenko-melbourne-visit-community-photos/</guid>
      <description>**Australian Ukrainians Welcome President of Ukraine Petro Poroshenko ** Melbourne Australia

Members of the Ukrainian Community in Melbourne, Australia - Welcomed President Petro Poroshenko and Prime Minister Tony Abbott and prayed for Peace and Unity!
The photos were taken for community and personal use and can be viewed or downloaded here:
https://www.flickr.com/photos/moravski/sets/72157649643386236/
Photos courtesy of Anna Kaminskyj and Sonja van de Camp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПРИЇЗД ПРЕЗИДЕНТA УКРАЇНИ ПЕТРА ПОРОШЕНКA ДО AВCТРAЛІЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/update-on-president-poroshenko-visit-to-australia/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 10:59:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/update-on-president-poroshenko-visit-to-australia/</guid>
      <description>ПРИЇЗД ПРЕЗИДЕНТA УКРАЇНИ ПЕТРА ПОРОШЕНКA ДО AВCТРAЛІЇ
Управа CУОA вже певний час лобіювала уряд Aвстралії запросити Президента України Петра Порошенка до Aвстралії.Як всім відомо переговори між Президентом і Премєр Міністром Aвстралії проводяться якийсь час.
Подаємо до відома, що Прем’єр - міністр Aвстралїї Т.Ебботт запросив з офіційним візиом до Aвстралії Президента України П. Порошенка.
Візит заплянований на 11-12 грудня ц.р.. Це повний державний візит, в якому більшість часу буде присвячено державним та урядовим зустрічам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СЛОВЕСНА ПІДТРИМКА G-20 ПРИЙНЯТНА… АЛЕ ДЛЯ САМОЗАХИСТУ УКРАЇНА ПОТРЕБУЄ ПІДТРИМКИ...</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/the-g-20-words-welcome-but-self-defence-support-for-ukraine-needed/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 21:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/the-g-20-words-welcome-but-self-defence-support-for-ukraine-needed/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців Стефаном Романівим.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/374225/t/%E2%80%9CTHE-G-20-WORDS-WELCOME%E2%80%A6&amp;ndash;BUT-SELF-DEFENCE-SUPPORT-FOR-UKRAINE-NEEDED%E2%80%A6%E2%80%9D/in/language</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Українці виганяють Путіна з Австралії: сідай на свій байк та котись додому!</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrayinci-viganyayut-putina-z-avstraliyi-siday-na-sviy-bayk-ta-kotis-dodomu/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 02:32:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrayinci-viganyayut-putina-z-avstraliyi-siday-na-sviy-bayk-ta-kotis-dodomu/</guid>
      <description>Українська спільнота влаштувала масштабний протест проти приїзду лідера Росії.
В перший день проведення саміту &amp;ldquo;Великої двадцятки&amp;rdquo; у Брісбені, Австралійська федерація українських організацій влаштувала масовий протест проти агресії Володимира Путіна по відношенню до України.
На площі короля Георга у Брісбені зібрались близько 200 людей у вишиванках, загорнуті в українські прапори, а також у прапори країн жертв катастрофи Boeing 777. Люди стояли з плакатами &amp;ldquo;Путін, забирайся з України&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Зупиніть кремлівського агресора – руки геть від Криму&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Не дозвольте Путлеру захопити Україну&amp;rdquo;, та іншими.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G20 WORDS WELCOME – BUT SELF­‐DEFENCE SUPPORT FOR UKRAINE NEEDED</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/g20-words-welcome-but-self-defence-support-for-ukraine-needed/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 22:43:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/g20-words-welcome-but-self-defence-support-for-ukraine-needed/</guid>
      <description>Media Release
G20 WORDS WELCOME – BUT SELF-DEFENCE SUPPORT FOR UKRAINE NEEDED
G20 Leaders need to match their strong anti-Putin action to their strong anti-Putin rhetoric by now providing military assistance for Ukraine’s self-defence, according to the Australian Federation of Ukrainian Organisations.
Stefan Romaniw, President of the AFUO, said today following yesterday’s Protest Against Putin in Brisbane:
“If G20 Leaders’ deeds don’t follow their words, there is every risk of Tsar Putin escalating his invasion of Ukraine to call their bluff.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians to protest against Putin at G20</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-to-protest-against-putin-at-g20/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 06:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-to-protest-against-putin-at-g20/</guid>
      <description>**IF Tony Abbott won&#39;t shirtfront Vladimir Putin, there will be an angry crowd of protesters in Brisbane on the first day of the G20 summit who will be glad to do it for him. **
THE Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has organised a protest in Brisbane&#39;s King George Square on Saturday afternoon against the Russian president to speak out against Russian inaction over the MH17 investigation.
The protesters will also urge other G20 nations to stop appeasing Putin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Can anti-Putin and pro-Russian rallies co-exist?</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/can-anti-putin-and-pro-russian-rallies-co-exist/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 21:22:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/can-anti-putin-and-pro-russian-rallies-co-exist/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukranian Organisations have decided to use the arrival of Russian President Vladimir Putin to hold a broad-based anti-Putin rally, while a pro-Russian group calling itself RUstralia (or Russian Voice Downunder) have decided to stage a &amp;lsquo;welcome&amp;rsquo; ceremony for the Russian delegation.
4ZZZ reporter Steven Riggall spoke to organisers of both groups: Chair of The Australian Federation of Ukranian Organisations Stefan Romaniw and RUstralia members Ksenia Timbay and Matt Cranswick.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Closer ties&#39; for Australia and Ukraine after MH17 disaster</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/closer-ties-for-australia-and-ukraine-after-mh17-disaster/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 21:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/closer-ties-for-australia-and-ukraine-after-mh17-disaster/</guid>
      <description>The Chair of the Australian Federation of Ukrainian Organisations, Stefan Romaniw, says co-operation over the MH17 disaster has brought the two countries closer together.
Australia is about to start giving humanitarian and military aid to Ukraine, and it&#39;s opening its first embassy in the Ukrainian capital.
The moves were announced during a visit to Kiev by a group representing Ukrainian Australians, to discuss ways of boosting bilateral relations.
Chair of the Australian Federation of Ukrainian Organisations, Stefan Romaniw, says co-operation over the MH17 disaster has brought the two countries closer together.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AVTOMAIDAN Sunday October 26, 2014 CANBERRA</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/avtomaidan-sunday-october-26-2014-canberra/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 23:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/avtomaidan-sunday-october-26-2014-canberra/</guid>
      <description>22-го жовтня 2014
ЖОВТНЕВА АКЦІЯ СУОА - АВТОМАЙДАН
Вельмишановні пані та панове!
Управа Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) закликає українські організації, установи та все українське громадянство підтримати жовтневу акцію протесту СУОА – Автомайдан, проти агресії та політики В.Путіна та участь РФ у саміті G-20.
Маршрут Автомайдану відбуватиметься по місті в Канберрі та попри Посольство Російської Федерації. Ця відбудеться замість попередьно повідомлено плану. Запрошуємо бажаючих учасників Автомайдану зібратися в неділю 26-го жовтня о год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A case for more sanctions and weapons</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/a-case-for-more-sanctions-and-weapons/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 10:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/a-case-for-more-sanctions-and-weapons/</guid>
      <description>Sanctions and Weapons
The recent Milan Summit with Ukraine, Russia and the European Union underscores once again why simple diplomacy may not be the solution to the current Ukraine-Russia crisis. That was strikingly evident from remarks made by Russian President Putin questioning arrogantly the sovereignty of Ukraine so that even Germany&#39;s Chancellor Angela Merkel felt compelled to reprimand the Russian President reminding him of the Budapest Agreement of 1994. She could have mentioned many more agreements and treaties to which Russia or its predecessor the USSR was a signatory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine Alert: Ukrainians Angry at Continued Corruption; Putin’s Balkan Gambit</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine_alert_angry_continued_corruption/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 10:33:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine_alert_angry_continued_corruption/</guid>
      <description>Yanukovych Birthday Video Reflects What Is Angering Ukrainians Now Kyiv Says It Fires 39 Officials as Voters Show Frustration Over Continued Corruption
Read the full story here: http://www.atlanticcouncil.org/blogs/new-atlanticist/yanukovych-birthday-video-reflects-what-is-angering-ukrainians-now

Putin’s Balkan Gambit
Buoyed by Successes in Europe’s East, Russia&#39;s Leader Turns His Gaze to Serbia and Its Neighbors
Read the full story here: http://www.atlanticcouncil.org/blogs/new-atlanticist/putins-balkan-gambit</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUBSCRIBE  “UkraineAlert” ATLANTIC COUNCIL</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/subscribe-ukrainealert-atlantic-council/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 22:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/subscribe-ukrainealert-atlantic-council/</guid>
      <description>15 жовтня 2014 р.
ПОВІДОМЛЕННЯ
Зареєструйтеся для отримання **бюлетеня **“UkraineAlert”
з аналізом і оглядом новин
 Як ми вже Вас повідомляли, 18 вересня 2014 р. Світовий Конґрес Українців розпочав нове захоплююче партнерство з відомим аналітичним центром “Atlantic Council”.
Одним із проектів “Atlantic Council” в рамках ініціативи “Україна в Європі” є випуск бюлетеня “UkraineAlert”_. _Нижче подаємо лист від редактора “Atlantic Council” Джеймса Руперта, який представляє бюлетень із запрошенням підписатися на нього.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian community slams Putin at G20</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-slams-putin-at-g20/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 21:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-slams-putin-at-g20/</guid>
      <description>** The peak group representing Ukrainian Australians is furious that Russian President Vladimir Putin will attend the G20 in Brisbane.**
The Abbott government should be consistent and push for Russian President Vladimir Putin to be excluded from the G20 summit in Brisbane, a group representing Ukrainian Australians says.
Prime Minister Tony Abbott on Sunday said there was nothing Australia could do to prevent Mr Putin from attending next month&#39;s meeting of world leaders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO CHAIRMAN STEFAN ROMANIW RESPONDS PUTIN PERSONA NON GRATA</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-chairman-stefan-romaniw-responds-putin-persona-non-grata/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 21:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-chairman-stefan-romaniw-responds-putin-persona-non-grata/</guid>
      <description>STEFAN ROMANIW, AUST. FED. OF UKRAINIAN ORGANISATIONS: He should be a persona non grata, not allowed into Australia. He doesn&#39;t deserve to be sitting at that table.
&amp;hellip;
TONY ABBOTT: Look, I&#39;m going to shirt-front Mr Putin. You bet you are - you bet I am. I am going to be saying to Mr Putin, &amp;ldquo;Australians were murdered. They were murdered by Russian-backed rebels using Russian-supplied equipment. We are very unhappy about this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОБІЖНИК СКУ № 9 (133) – Вересень, 2014 р.</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/%d0%be%d0%b1%d1%96%d0%b6%d0%bd%d0%b8%d0%ba-%d1%81%d0%ba%d1%83-9-133/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 10:31:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/%d0%be%d0%b1%d1%96%d0%b6%d0%bd%d0%b8%d0%ba-%d1%81%d0%ba%d1%83-9-133/</guid>
      <description>СКУ закликав надати Україні військову допомогу у зв’язку з самітом НАТО
3 вересня 2014 р. Президент Світового Конґресу Українців (СКУ) Евген Чолій надіслав до Генерального секретаря НАТО Андерса Фоґ Расмуссена та провідників країн, членів НАТО, аналітичну записку Справа військової підтримки України для розгляду на саміті НАТО 4-5 вересня 2014 в Ньюпорті, Уельс. У цій записці зазначається, що тисячі російських військ є безпосередньо задіяні в Україні в тому, що, безсумнівно, є вторгненням, і Президент Російської Федерації Владімір Путін посміливішав через повільну і слабку реакцію Західних країн, які не впроваджують найбільш жорсткі санкції проти Російської Федерації та не надають необхідної військової допомоги Україні для свого захисту &amp;hellip;Read More&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian peak body hits out at Putin attendance at G20</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-peak-body-hits-out-at-putin-attendance-at-g20/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 22:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-peak-body-hits-out-at-putin-attendance-at-g20/</guid>
      <description>The peak body for Ukrainian-Australians has hit out at the Abbott government for not pushing harder to ban Russian President Vladimir Putin from attending next month&#39;s G20 summit in Brisbane.
http://www.smh.com.au/federal-politics/political-news/ukrainian-peak-body-hits-out-at-putin-attendance-at-g20-20141012-1151er.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PUTIN DOES NOT DESERVE TO BE AT G20</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-media-release-putin-does-not-deserve-to-be-at-g20/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 21:46:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-media-release-putin-does-not-deserve-to-be-at-g20/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) abhors the allowing of Vladimir Putin to the G20 Leaders Summit in Brisbane in November.
“In the future, world leaders will greatly regret appeasing Putin – the greatest threat to international order and prosperity and Western values. It is a huge mistake, as Putin has repeatedly shown that he will take a marathon when given a millimetre,” Mr Stefan Romaniw OAM, AFUO President, said.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO National Public Relations Training Day</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-national-public-relations-training-day/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 23:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-national-public-relations-training-day/</guid>
      <description>Управа Cоюзу Українських Організацій Aвстралії CУОA
Бажає всім учасникам
Cемінара CУОA - Зовнішні зв&#39;язки в Aвстралії
який відбудеться сьогодні 11-го жовтня 2014 в Cіднею
під проводом керівника Зовнішних Зв&#39;язків CУОA Петра Шміґеля
найкращих успіхів
В Програмі:
 * Програма та стратегія зовнішної політики CУОA * Урядові відносини - які їх розбудовувати * ЗМІ - відносини - які їх розбудовувати * Aкції - Як їх планувати * Велика 20ка Брізбен - Путін Геть !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Protest Rally in Canberra - Media coverage</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/act/ukrainian-protest-rally-in-canberra-media-coverage/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 01:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/act/ukrainian-protest-rally-in-canberra-media-coverage/</guid>
      <description>Scores of cars from Brisbane, Melbourne and Sydney carrying Ukrainian flags drove to Canberra to take part in an AutoMaidan round the streets of Australia’s capital city on Sunday May 25th 2014, the day of Presidential elections in Ukraine. The AutoMaidan terminated in front of the Russian embassy where hundreds of peaceful protesters expressed their support for Ukraine and strong opposition to Putin’s aggression in Ukraine.
Earlier in the day many of the protesters who had Ukrainian citizenship had taken the opportunity to vote at the Ukrainian Embassy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Release: Presidential Elections in Ukraine / Прес-реліз: щодо виборів Президента України</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/media-release-presidential-elections-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 08:01:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/media-release-presidential-elections-in-ukraine/</guid>
      <description>Media Release: On the early Presidential Elections in Ukraine The Embassy of Ukraine in Australia has issued a media release regarding the early Presidential Elections in Ukraine. The English-language version of the media release can be read here: MR (early presidential elections)
Прес-реліз: щодо позачергових виборів Президента України Посольство України в Австралії випустило прес-реліз щодо позачергових виборів Президента України. Текст прес-релізу українською мовою можна прочитати тут: ПР (позачергові вибори президента)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WA Ukrainian community joins National Rally</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/western-australia/wa-ukrainian-community-joins-national-rally/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 07:42:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/western-australia/wa-ukrainian-community-joins-national-rally/</guid>
      <description>CYM (Ukrainian Youth Association of WA) and the Ukrainian Association of Western Australia (UAWA) calls on all concerned Australians to attend the FAIR ELECTIONS mean A FREE UKRAINE - PERTH RALLY The rally will voice its strong opposition to Putin’s aggression in South East Ukraine (namely Sloviansk, Donetsk, Luhansk, Mariupol, Odessa, and many other cities where the &amp;ldquo;green men&amp;rdquo; have stepped in and made fear and death a reality in Ukraine!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>National Rally in Support of Ukraine - from Sydney</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/national-rally-in-support-of-ukraine-from-sydney/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2014 04:18:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/national-rally-in-support-of-ukraine-from-sydney/</guid>
      <description>AFUO-UCNSW Canberra Rally Sydney Bus May 25th 
Bookings for Sydney Bus to Canberra Rally and Ukrainian Elections Sunday May 25th 8.00am, St Andrew&#39;s Ukrainian Catholic Church, 57 Church St, Lidcombe. $25 Employed Adults, $10 pensioners/ students/ children + $1.50 booking fee each. Bus will also be picking up from Cabramatta Ukrainian Hall. Queries 0410 866 820.
Замовлення на автобус з Сіднею на акцію і на украінські вибори в Канберрі 25-го травня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>National Rally in Support of Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/national-rally-in-support-of-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 01:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/national-rally-in-support-of-ukraine/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) calls on all concerned Australians to participate in a National Rally in Support of Ukraine.
The rally will express its strong opposition to Putin’s aggression in Ukraine.
The final stage of the rally will be culminate at the Embassy of the Russian Federation in Australia in Canberra on Sunday May 25, 2014 at 1.00pm, the day of the Presidential elections in Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine Under Attack – Issue 16</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issue-16/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2014 05:32:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issue-16/</guid>
      <description>Issue #16 of the bulletin “Ukraine Under Attack”, produced by the Ukrainian Ministry of Foreign Affairs, is now available. This issue provides summaries of events in Ukraine last week (5th-10th May 2014), including the tragic events in Odessa.
Ukraine Under Attack #16</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joint Statement of Peak Councils of NSW on the escalating violence in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/joint-statement-of-peak-councils-of-nsw-on-the-escalating-violence-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2014 05:16:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/joint-statement-of-peak-councils-of-nsw-on-the-escalating-violence-in-ukraine/</guid>
      <description>Following a meeting of representatives of Peak Councils of a number of New South Wales Eastern and Central European communities on 5 May 2014, at which serious concerns were raised and affirmed on the alarming situation in Ukraine, a statement was released.
Text of statement: Joint Statement of Peak Councils 5 May 2014 - FINAL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Преcове Повідомлення: Спостерігачі на Президентській вибори 2014р.</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/media-release-2014-ukrainian-presidential-elections-election-observers-from-australia/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2014 01:47:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/media-release-2014-ukrainian-presidential-elections-election-observers-from-australia/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/05/Emblem_of_the_Central_Election_Commission_of_Ukraine.jpg)Media Release: 2014 Ukrainian Presidential Elections - election observers from Australia
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) announces the names of members of our community have applied to become Observers at the Presidential Elections in Ukraine to be held on May 25, 2014.
May 8, 2014
  MEDIA RELEASE
  The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO ) wishes to announce that to date, the following members or our community have applied through the AFUO to become Observers at the Presidential Elections in Ukraine to be held on May 25, 2014-    * Bailey Chrystyna * Bailey Martin * Berezniak Ludmyla * Kulyk Slavko * Lawriwiski Lubomyr * Merival Anthony * Semciw Ivan * Soltys Tim * Warchomij Bohdan   They have been registered by the Central Election Commission in Ukraine to be members of the Ukrainian World Congress Mission</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine Under Attack – Issue 15</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issue-15/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 05:43:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issue-15/</guid>
      <description>Issue #15 of the bulletin “Ukraine Under Attack”, produced by the Ukrainian Ministry of Foreign Affairs, is now available. This issue mentions increasing sanctions imposed by both western and eastern powers against Putin’s inner circle, and identifies some of the main conspirators in Russia’s ongoing expansionist campaign.
Ukraine Under Attack #15</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine Under Attack – Issue 14</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issue-14/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 01:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issue-14/</guid>
      <description>Issue #14 of the bulletin “Ukraine Under Attack”, produced by the Ukrainian Ministry of Foreign Affairs, is now available. This issue summarises the most recent happenings regarding the pro-Russian separatist movements in eastern Ukraine and Russia’s continuing failure to abide by the recent Geneva Agreement.
Ukraine Under Attack #14</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine Under Attack – Issue 13</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issue-13/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 10:41:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issue-13/</guid>
      <description>Issue #13 of the bulletin “Ukraine Under Attack”, produced by the Ukrainian Ministry of Foreign Affairs, is now available. This issue provides updates on the lack of progress of the 4-party Geneva Agreement signed in mid April, provides a little insight into some of the personalities assuming puppet powers in Crimea, and has a facsimile of the anti-Jewish letter being circulated by the pro-Russian separatists in eastern Ukraine.
Ukraine Under Attack #13</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine Under Attack – Issues 11 and 12</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issues-11-and-12/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 01:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-under-attack-issues-11-and-12/</guid>
      <description>Issues #11 and #12 of the bulletin “Ukraine Under Attack”, produced by the Ukrainian Ministry of Foreign Affairs, are now available. These issues provide updates on the ongoing aggressive nature of the Russian government towards Ukraine and more international reaction to the continuing destabilisation attempts in Ukraine.
crimea_bulletin_11
Ukraine Under Attack #12</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crimea Bulletin 10</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-10/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 02:45:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-10/</guid>
      <description>Issue #10 of the Crimea bulletin “Ukraine Under Attack”, produced by the Ukrainian Ministry of Foreign Affairs, has now been released by the Ukrainian Embassy in Canberra. This issue reviews further international reaction to the ongoing destabilisation attempts in Ukraine.
crimea bulletin #10</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Media Release: Putin grabs more of Ukraine / Australia needs to do more</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-media-release-putin-grabs-more-of-ukraine-australia-needs-to-do-more/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 02:41:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-media-release-putin-grabs-more-of-ukraine-australia-needs-to-do-more/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has issued a media release regarding the latest attempts by the Putin regime to make further aggressive incursions into Ukraine. The statement also calls upon the Australian government to make more concerted actions to condemn these internationally illegal activities by the Russian government.  Media statement: AFUO Media Release on Donetsk intervention
In addition, the AFUO has written directly to the Minister for Foreign Affairs, the Hon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crimea Bulletin 9</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-9/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 02:21:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-9/</guid>
      <description>Issue #9 of the Crimea bulletin “Ukraine Under Attack”, produced by the Ukrainian Ministry of Foreign Affairs, is now available. This issue summarises some of the international reactions to the illegal actions of the Russian government, and further destabilisation attempts in eastern Ukraine.
crimea bulletin 9</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UWC Press Release / Пресове Повідомлення СКУ - 10-04-2014</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/uwc-press-release-10-04-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 01:33:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/uwc-press-release-10-04-2014/</guid>
      <description>The Ukrainian World Congress (UWC) calls for substantial UN peacekeeping and OSCE observer missions as tensions escalate in Ukraine.
UWC Press Release 10 April 2014
Світовий Конґрес Українців (СКУ) закликає до численних місій миротворців ООН та спостерігачів ОБСЄ у зв’язку зі зростанням напруженості в Україні.
СКУ Пресове Повідомлення 10 квітня 2014 р Media Contact: Irene Mycak UKRAINIAN WORLD CONGRESS 145 Evans Ave., Suite 207 Toronto, ON M8Z 5X8 Canada Tel. (416) 323-3020 Fax (416) 323-3250 e-mail: congress@look.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statement of the MFA of Ukraine/Заява МЗС України_08.04.2014</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/statement-of-the-mfa-of-ukraine_08-04-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2014 00:46:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/statement-of-the-mfa-of-ukraine_08-04-2014/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/04/MFA_Ukraine-thumb.jpg)Statement of the MFA of Ukraine on intervention by Russia in the internal affairs of Ukraine
The Ministry of Foreign Affairs (MFA) of Ukraine has issued a statement regarding the current situation in parts of eastern and southern Ukraine. Statement of the MFA of Ukraine_08 04 2014
Заява МЗС України щодо втручання РФ у внутрішні справи України Міністерство Закордонних Справ України (МЗС) видало заяву відносно поточного стану в частинах східної і південної України.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crimea Bulletin 8</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-8/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 00:44:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-8/</guid>
      <description>Issue #8 of the Crimea bulletin “Ukraine Under Attack”, produced by the Ukrainian Ministry of Foreign Affairs, is now available. This issue summarises events of 31 March to 1 April 2014, and covers some of the humanitarian and economic consequences of the illegal invasion and occupation of Crimea.
crimea bulletin 8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crimea Bulletin 7</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-7/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-7/</guid>
      <description>Issue #7 of the Crimea bulletin “Ukraine Under Attack”, produced by the Ukrainian Ministry of Foreign Affairs, has been released by the Ukrainian Embassy in Canberra. This issue summarises events of 26-27 March 2014, including the overwhelming vote by the United Nations General Assembly endorsing Ukraine’s territorial integrity, and further support for Ukraine from other governments and organisations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Free Seminar at Monash University - Ukraine: Between the EU and Russia</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/free-seminar-at-monash-university-ukraine-between-the-eu-and-russia/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 00:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/free-seminar-at-monash-university-ukraine-between-the-eu-and-russia/</guid>
      <description>Ukraine: Between the EU and Russia A public seminar “Ukraine: Between the EU and Russia” will be presented by the Monash European and EU Centre and the Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies, Monash University.
All are welcome – no charge.
Date: Monday 7 April 2014 Time: 6.00 pm - 8.00 pm Venue: Exhibition space H1.16 Building H, ground floor 900 Dandenong Road Monash University Caulfield campus
RSVP: by 3 April 2014 to europecentre@monash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Free Lecture in Canberra - Ukraine: Between the EU and Russia</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/act/free-lecture-in-canberra-ukraine-between-the-eu-and-russia/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 00:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/act/free-lecture-in-canberra-ukraine-between-the-eu-and-russia/</guid>
      <description>Ukraine: Between the EU and Russia Professor Norman Davies will be presenting a lecture titled “Ukraine: Between the EU and Russia”.
The event will be chaired by Professor the Hon Gareth Evans AC QC, Chancellor of the Australian National University.
The lecture is free and open to the public.
Date: Tuesday 1 April 2014 Time: 5.00 pm – 6.30 pm Venue: The Hall, University House, Balmain Cres Canberra
RSVP by Friday 28 March 2014 E-mail: europe@anu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crimea Bulletin 6</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-6/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 03:23:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-6/</guid>
      <description>Issue #6 of the Crimea bulletin “Ukraine Under Attack” has been released by the Ukrainian Embassy in Canberra. This issue summarises events of 24-25 March 2014 and includes excerpts from the “Hague Declaration” issued by the G-7 group of nations, the European Council and European Commission.
crimea bulletin 6</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crimea Bulletin 5</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-5/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 06:34:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-5/</guid>
      <description>Issue #5 of the Crimea bulletin “Ukraine Under Attack” has been released by the Ukrainian Embassy in Canberra. This issue summarises events of 20-21 March 2014 and includes steps that the Ukrainian Government is undertaking to respond to Russian aggression.
crimea bulletin 5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crimea Bulletin 4</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-4/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 01:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/crimea-bulletin-4/</guid>
      <description>The Ukrainian Embassy in Canberra has released issue #4 of the Crimea bulletin “Ukraine Under Attack”. This issue summarises events of 18-19 March 2014 and includes other short related articles.
crimea bulletin 4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conclusions on Recent Events in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/conclusions-on-recent-events-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 06:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/conclusions-on-recent-events-in-ukraine/</guid>
      <description>The Ukrainian Embassy in Canberra has released two recent documents concerning the crisis in Europe, with specific determinations regarding the illegal and invalid nature of the so-called “referendum” in Crimea and its outcomes.
The first document is the “Conclusion of the Council of the European Union” dated 17th March 2014: Council conclusions on Ukraine
The second document is a translation of “Judgement of the Constitutional Court of Ukraine”, dated 14th March 2014: JUDGMENT OF THE CONSTITUTIONAL COURT OF UKRAINE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>US State Department Fact Sheet</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/us-state-department-fact-sheet/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 03:05:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/us-state-department-fact-sheet/</guid>
      <description>The US Department of State has produced the first iteration of a new “Public Diplomacy Tool Kit on Ukraine” that it will be deploying to its Department messengers to assist them in promoting accurate narratives about the crisis in the Ukraine. The document contains excellent information regarding the true facts about events in Ukraine, as well as containing links to other valuable supporting sites.
A PDF copy of the Tool Kit can be viewed here: US Toolkit on Ukraine Narratives 2014-03-14</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio: Інтерв&#39;ю із п. Петром Шміґелем / Interview with Peter Shmigel</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/sbs-radio-interview-with-peter-shmigel/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 02:56:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/sbs-radio-interview-with-peter-shmigel/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/03/150px-SBS-Ukrainian.jpg)AUSTRALIA AND UKRAINE: RUSSIAN AGGRESSION
Bogdan Rudnytski interviewed Pete Shmigel, who is the Public Affairs Director for the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO). Australians of Ukrainian and other backgrounds condemn military intervention by Vladimir Putin in independent Ukraine and call on the Australian Prime Minister to join the international community in opposing Putin’s illegal and unprovoked aggression…
АВСТРАЛІЯ І УКРАЇНA: РОСІЙСЬКА АҐРЕСІЯ Богдан Рудныцкий веде радіорозмову із п. Петром Шміґелем, який є референтом зовнішних зв’язків Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crimean Bulletins 2 and 3</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/crimean-bulletins-2-and-3/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 08:47:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/crimean-bulletins-2-and-3/</guid>
      <description>The Ukrainian Government, through its embassies, has issued the next two releases of its newsletter “Ukraine under Attack”
Issue 2: 2014.03.14_Ukraine_under_attack_No._2
Issue 3: crimea bulletin 3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Порівняльна характеристика забезпечення прав меншостей / Comparative Data on Ethnic Minority Rights</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/comparative-data-on-ethnic-minority-rights/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 08:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/comparative-data-on-ethnic-minority-rights/</guid>
      <description>**Порівняльна характеристика забезпечення прав **меншостей
Міністерство закордонних справ України подало інформаційну довідку «Порівняльна характеристика забезпечення прав українців у Росії та росіян в Україні» : Порівняльна характеристика-скорочена (2)
Comparative** ****Data**** ****on**** ****Ethnic**** ****Minority**** ****Rights******
The Ministry of Foreign Affairs (Ukraine) has released a brief information sheet entitled “Comparative Data on Protection of Russian Ethnic Minority’s Rights in Ukraine and Ukrainian Ethnic Minority’s Rights in Russia”: Comparison of the rights of Ukrainians in Russia and Russians in Ukraine</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Press Releases from the Ukrainian Embasssy in Canberra</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/press-releases-from-the-ukrainian-embasssy-in-canberra/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 08:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/press-releases-from-the-ukrainian-embasssy-in-canberra/</guid>
      <description>****
The Ukrainian Embassy in Canberra has made available a small number of recent press releases:
 Press Release (1)
Press Release2
Press Release3 (2)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perth Western Australia Rally - &#34;Putin ! Hands Off Ukraine !&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/western-australia/perth-western-australia-rally-putin-hands-off-ukraine/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 00:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/western-australia/perth-western-australia-rally-putin-hands-off-ukraine/</guid>
      <description>Western Australians of all backgrounds will send a loud and strong message to Putin that his military invasion of Ukraine is unacceptable and illegal, and that the world will act against him in defense of Ukraine&#39;s democracy and independence. It&#39;s up to us to make the difference. Join with us:
When: Sunday, March 9 from 1:30pm Where: Wesley Church (cnr of Hay and William Sts) Perth
Wear Ukrainian shirts, blouses, your favourite Ukrainian T-shirt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refuting Putin’s lies</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/refuting-putins-lies/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 02:46:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/refuting-putins-lies/</guid>
      <description>A growing number of fact sheets, letters, briefing documents etc. are available from reliable sources refuting Putin’s false “reasons” for the illegal invasion of Ukraine’s sovereign territory. A small sample is provided here:
From the US Department of State comes a Fact Sheet titled “President Putin&#39;s Fiction: 10 False Claims about Ukraine”: US Department of State - President Putin&#39;s Fiction** ** (source http://www.state.gov/r/pa/prs/ps/2014/03/222988.htm )
Also a more detailed document provided for US Embassy staff in Moscow titled “Setting the Record Straight on Ukraine (March 4, 2014)”: US Embassy in Moscow****</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media article: &#34;The Justifying Myths of Russian Intervention&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/media-article-the-justifying-myths-of-russian-intervention/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 01:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/media-article-the-justifying-myths-of-russian-intervention/</guid>
      <description>Peter Shmigel, Public Affairs Director for the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO), has written an article exposing some of the malicious lies, fabrications and disinformation put about by Putin and his gang in a xenophobic attempt to “justify” his illegal invasion of Ukraine. The published article can be read at: http://www.onlineopinion.com.au/view.asp?article=16077
Pete Shmigel has worked at the highest levels of Australian politics, business and the consulting sector.
As an AFUO Board Director, he coordinates the Ukrainian Australian community’s public affairs and advocacy agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прес-реліз Посольства України в Австралії</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/press-release-ukrainian-embassy/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 06:37:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/press-release-ukrainian-embassy/</guid>
      <description>2 березня 2014 року Верховна Рада України провела позачергове засідання у зв’язку з підтриманням Радою Федерації РФ звернення Президента Росії про використання Збройних Сил РФ на території України. Посольство України в Австралії видала прес-реліз щодо цього засідання ВР України: ПР (позачергове засідання ВРУ_02 03 2014 р )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Звернення Міністра закордонних справ України до української громади</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/appeal-from-ukrainian-minister-of-foreign-affairs/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 05:13:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/appeal-from-ukrainian-minister-of-foreign-affairs/</guid>
      <description>Звернення Міністра закордонних справ України Андрія Дещиці до української громади 28 лютого 2014 року
 ** **Дорогі українці,
 Закордонні українці, де б вони не проживали, ніколи не залишалися байдужими до своєї історичної Батьківщини, підтримуючи її у часи безнадії і в радісні дні.
Ви несли світові правду про Україну, коли вона була закута в кайдани комунізму. Ви оприлюднювали жахливі факти Голодомору у той час, коли інформація про криваві сторінки історії України свідомо приховувалася.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Protest Against Putin</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/melbourne-protest-against-putin/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 02:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/melbourne-protest-against-putin/</guid>
      <description>All Australians concerned about Vladimir Putin&#39;s neo-imperial military intervention in Ukraine should show their concern and let their voices be heard.

Melbourne Ukrainians are again taking to the streets in protest.
WHEN: Tuesday 4 March at 6pm
WHERE: Meet – Alexandra Gardens, St Kilda Road, Melbourne - opposite the Arts Centre – (see map below)
MARCH: Down Swanston Street to the City Square where a rally will take place</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROTEST IN SYDNEY - &#34;PUTIN - HANDS OFF UKRAINE&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/protest-in-sydney-putin-hands-off-ukraine/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 01:46:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/protest-in-sydney-putin-hands-off-ukraine/</guid>
      <description>&amp;ldquo;PUTIN - HANDS OFF UKRAINE&amp;rdquo; 
PROTEST IN SYDNEY Monday 3rd March 2014 at 6:15 pm Russian Consulate Sydney, 5-7 Fullerton Street, Woollahra All Australians concerned about Vladimir Putin&#39;s neo-imperial military intervention in Ukraine should show their concern and let their voices be heard.
Media will be alerted.
Bring Australian flags in particular, Ukrainian flags, and signs/banners condemning Putin&#39;s actions and calling for international solution&amp;hellip;.
Remember: we protest against Putin. Russians in Ukraine have supported the Maidan Movement and Russians in Russia want the democratic reform that they have witnessed in Kyiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Media Release – Ukraine Crisis</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-media-release-ukraine-crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 03:28:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-media-release-ukraine-crisis/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/03/zCYOA-LOGO-7-star-color-150pxls.jpg)&#39;PUTIN, GET OUT OF UKRAINE. ABBOTT, GET INVOLVED&amp;rsquo;
The Russian president Vladimir Putin has instigated a number of illegal, provocative and dangerous actions against Ukraine. These include
 * the military invasion and occupation of Crimea by several thousand Russian combat troops * the violation of Ukraine&#39;s sovereignty and territorial integrity * the breaking of a number of international treaties including the 1994 Budapest Memorandum and the bilateral agreement governing Russia&#39;s naval base in Sevastopol * the massing of troops, military vehicles and aircraft on Ukraine’s borders * the approval by the Russian parliament of Putin’s request to send troops into Ukraine * the orchestration of pro-Russian demonstrations across southern and eastern Ukraine * the gross misrepresentation of actual facts and recent events related to Ukraine * failure to talk to the Ukrainian government   A growing number of countries including the USA, EU and several of its member countries and Canada, have made forceful statements to the Russian president to withdraw his troops back to their bases and follow legal and diplomatic norms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Громадська зустріч з Д-р Володимиром Зарицьким</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/meeting-with-dr-walter-zaryckyj/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 01:54:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/meeting-with-dr-walter-zaryckyj/</guid>
      <description>Українська Громада Вікторії (УГВ) запрошує на громадську зустріч з Д-р Володимиром Зарицьким з Ню Йорку, Екзекутивний Директор Центру Відносин США- УКРАЇНА.

The Association of Ukrainians in Victoria (AUV) invites all for a meeting with Dr. Walter Zaryckyj from New York, Executive director of the Center for US-Ukrainian Relations (CUSUR).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Майдан і українці: Що ж далі?</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/maidan-and-ukrainians-what-next/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:21:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/maidan-and-ukrainians-what-next/</guid>
      <description>**МАЙДАН І УКРАЇНЦІ: ЩО Ж ДАЛІ?**
Богдан Рудницький веде розмову із Стефаном Романівим, головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/320012/t/MAIDAN-AND-UKRAINIANS:-WHAT-NEXT-/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю з професором Марком Павлишином</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/interview-with-prof-marko-pavlyshyn/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:14:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/interview-with-prof-marko-pavlyshyn/</guid>
      <description>УНІВЕРСИТЕТ ім. МОНАША: ЯКИМ БУДЕ МАЙБУТНЄ УКРАЇНИ?
Інтерв&#39;ю з професором Марком Павлишином з Університету імені Монаша. 19 лютого Центр Європейських Студій і Лекторат україністики ім. Миколи Зерова провели дискусійний круглий стіл на теми майбутнього України з участю 100 осіб&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/319968/t/MONASH-UNIVERSITY-WHAT-FUTURE-FOR-UKRAINE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Government Tells Yanukovych Australia Will NOT Host an Official Visit</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-government-tells-yanukovych-australia-will-not-host-an-official-visit/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 00:23:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-government-tells-yanukovych-australia-will-not-host-an-official-visit/</guid>
      <description>FEBRURAY 20, 2014
MEDIA RELEASE AUSTRALIAN GOVERNMENT TELLS YANUKOVYCH AUSTRALIA WILL NOT HOST AN OFFICIAL VISIT As previously advised in late January 2014 senior Department of Foreign Affairs and Trade officials (DFAT) advised that Chargés d&#39;Affaires** **of Ukraine in Australia Stanislav Stashevskyi was requested to meet with key officials to be provided with a direct Government-to-Government message.
Part of that message was that if President Yanukovych was thinking of visiting Australia the Australian Government would not host an official visit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appeal from Myroslav Marynovych</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/appeal-from-myroslav-marynovych/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 02:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/appeal-from-myroslav-marynovych/</guid>
      <description>Myroslav Marynovych is the vice-rector of the Ukrainian Catholic University in Lviv, founder of Amnesty International Ukraine, and a founding member of the Ukrainian Helsinki Group.
In 1978, Manynovych was sentenced to 7 years of hard labour and 5 years in exile for Anti Soviet Agitation and Propaganda because of his membership of the Ukrainian Helsinki Group. He returned to Ukraine in 1987.
He has worked as a writer and journalist and, in addition to his duties as vice-rector of the Ukrainian Catholic University, he is a lecturer, a leading intellectual and prominent social activist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australia Condemns Violence in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australia-condemns-violence-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 01:29:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australia-condemns-violence-in-ukraine/</guid>
      <description>The Australian Minister for Foreign Affairs, the Hon Julie Bishop MP, has issued an official statement condemning the recent violent developments in Ukraine and expressing deep concern about the loss of lives in Kyiv.
Text of the statement: 140219 Minister for Foreign Affairs - Media Release - Australia condemns</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Labor Opposition statement about events in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/labor-opposition-statement-about-events-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 06:19:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/labor-opposition-statement-about-events-in-ukraine/</guid>
      <description>The Hon Tanya Plibersek MP, Deputy Leader of the Opposition and Shadow Minister for Foreign Affairs and International Development, has issued a statement on behalf of the Federal Labor Opposition expressing concerns about the most recent events in Kyiv, Ukraine.
 The Hon Tanya Plibersek MP
  Deputy Leader of the Opposition
  Shadow Minister for Foreign Affairs and International Development
  Events in the Ukraine
 The Labor Opposition expresses deep concern about the violence in Ukraine’s capital, Kiev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Media Release - Sickening Violence in Ukraine - Australian Govt Cannot Be Silent</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-media-release-sickening-violence-in-ukraine-australian-govt-cannot-be-silent/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 03:04:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-media-release-sickening-violence-in-ukraine-australian-govt-cannot-be-silent/</guid>
      <description>In one of the deadliest events so far in the EuroMaidan demonstrations, Ukrainian riot police (Berkut) charged protesters in central Kyiv late on Tuesday evening, 18th February 2014.
Police battled their way into Independence Square, centre of three months of protests against Russian-backed President Viktor Yanukovich. Latest reports put the confirmed deaths at 22, with over a thousand people injured.

International leaders (from Germany, Canada, USA, EU, Sweden and elsewhere) have expressed outrage over the dramatic escalation in tensions and have called for a quick resolution to the stand-off.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>URGENT UKRAINE UPDATE No2</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/urgent-ukraine-update-no2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 02:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/urgent-ukraine-update-no2/</guid>
      <description>February 19, 2014
Ukraine, 01:00 (Gmt +2) 
At least 14 people reported dead (plus 7unconfirmed) at this moment.
 3 dead bodies at the Officers house at Hrushevskogo street (photo proofed)  2 older people (man and woman) found dead at the barricadres at the Institutska streeet (near the entrance to the Khreschatyk metro station) (photo proofed)  1 man died near the National Bank building (photo proofed)  1 protestor was founded with had cut near the Parliament building (BBC journalists report)  5 people killed during the Maidan crackdown (The Mirrow of Week journalist report)  2 dead people just brought to the Kyiv city hospital #17 (information from MP Iryna Geraschenko)  7 people brought to the Kyiv city morgue (to be confirmed) At least 3 people died of bullet wounds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Демонстрація в Канберрі</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/act/rally-in-canberra-2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 22:53:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/act/rally-in-canberra-2/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН
СІДНЕЙ 30.1.2014
 В четвер 30.1.2014 ми, члени української спільноти Сіднею й Канберри відбули демонстрацію (rally) в Канберрі перед приміщенням Міністерства Зовнішніх Зв&amp;quot;язків ( Departмent of Foreign Affairs and Trade) на підтримку Майдану, тих, хто стоїть на Майдані й їх вимоги.

Приїхали ті, хто міг й хотів. Відпрацьовує поняття не кількість - а якість. Нас не було багато. В Канберрі температира досягала 38 тепла!
Друга частина демонстрації відбулася перед Амбасадою ( посольством ) України.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лист до українського посольства</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/letter-to-the-ukrainian-embassy/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 05:26:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/letter-to-the-ukrainian-embassy/</guid>
      <description>Letter to the Ukrainian Embassy The Ukrainian Council of NSW has written a letter (in Ukrainian) to the Ukrainian Embassy in Canberra condemning the brutal actions of the Ukrainian government against the EuroMaidan demonstrators, and offering full support to the Ukrainian nation in its quest for democratic values and human rights.
Лист до українського посольства Українська громада НПВ написала листа до українського посольства в Канберрі в котрому засуджує антигуманні методи української влади проти демонстрантів Євромайдану та підтримує український народ в боротьбі за демократичні цінності та права людини</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Преcове повідомлення - Уряд Aвстралії висловив уряду України занепокоєння</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/press-release-australian-govt-expresses-concerns-to-ukrainian-govt/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 00:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/press-release-australian-govt-expresses-concerns-to-ukrainian-govt/</guid>
      <description>25 січня 2014
ПРЕCОВЕ ПОВІДОМЛЕННЯ Уряд Aвстралії офіційно висловив уряду України глибоке занепокоєння та стурбованість Посадовці Міністерства закордонних справ Австралії за підтримки міністра закордонних справ Джулі Бішоп офіційно висловили уряду України глибоке занепокоєння уряду Австралії недавніми актами насильства та зіткненнями між протестувальниками та силовиками в Україні.
Тимчасовoго повіреного у справах України в Австралії Станіслава Сташевського було запрошено на зустріч з ключовими австралійськими посадовцями для передачі цього повідомлення.
Уряд Австралії висловив стурбованість у зв&#39;язку зі смертю та зникненням протестувальників і заявив, що винні мають бути притягнуті до відповідальності.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Release - Australian Gov’t Calls in Ukraine Embassy</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/media-release-australian-govt-calls-in-ukraine-embassy/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 01:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/media-release-australian-govt-calls-in-ukraine-embassy/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has been advised that the Australian Ministry of Foreign Affairs has officially conveyed its deep concerns regarding recent events in Ukraine. The following statement has been released by the AFUO:
 
 MEDIA RELEASE
  AUSTRALIAN GOVERNMENT CALLS IN UKRAINE EMBASSY TO OBJECT TO VIOLENCE – DFAT ADVICE
 Senior Australian diplomats acting for the Minister of Foreign Affairs Julie Bishop MP have officially conveyed the Australian Government&#39;s deep concern about recent violent clashes in Kyiv to the Government of Ukraine, according to the AFUO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Послання нашим братам і сестрам в Україні</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/message-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 00:05:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/message-to-ukraine/</guid>
      <description>Брати наші, Українці - Захисники Землі Вкраїнської , Землі Козацької !
У вівторок, 21 січня 2014 року, ми, українська діаспора Штату Вікторії (Австралія) збирались на народне віче , на якому були присутні всі українські організації Вікторії , в знак солідарності з Вами, Народе Славний наш, що так жертвенно й довго виборює від уряду України Правду , Волю та Європейське майбутнє України.

Наше віче було розпочате зверненням Голови СУОА Стефана Романіва, до президента Януковича від імені всієї нашої спільноти з протестом і обуренням проти диктаторських антинародних законів влади України, проти свавілля влади України, яка воює з власним народом, розставляє для нього сіті та ще й дає накази вбивати і калічити найкращих синів і дочок українського народу .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Support Ukraine – ACT NOW!</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/support-ukraine-act-now/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 02:10:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/support-ukraine-act-now/</guid>
      <description>**[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/01/Call-to-Australian-Government.jpg)**
Support Ukraine – ACT NOW! The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) calls on all Australians of Ukrainian and other backgrounds to support pro-democracy efforts in Ukraine.
Союз Українських Органгзацій Австралії (СУОА) закликує австралійців українського та різного походження підтримувати демократицний рух в Україні.
Background information (English): Background on anti-democratic laws
Основна інформація (по українському): Основна інформація щодо українських законів підписаних Президентом Януковичем
Suggestions to act – Contact your Federal MP: ACTION AGENDA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Release: Protestors killed in Kyiv</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/media-release-protestors-killed-in-kyiv/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 00:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/media-release-protestors-killed-in-kyiv/</guid>
      <description>The state-sanctioned violence by the regime of President Yanukovych against the Ukrainian people has now resulted in at least three confirmed fatalities. The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has issued the following statement condemning the brutality of the Yanukovych regime and calling on the Australian government to add its voice in condemnation of these increasingly aggressive and deadly anti-democratic actions of the Ukrainian government.
media release Ukraine protestors killed</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians in Australia against dictatorship in Ukraine – Photos</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine-photos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 05:42:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine-photos/</guid>
      <description>Victoria&#39;s Ukrainian community held a rally on Tuesday night November 21, 2014 to protest against the actions of Ukraine’s President Victor Yanukovych, who has approved a series of laws severely curtailing civil liberties and political rights in Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>West condemns Ukrainian anti-protest laws</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/west-condemns-ukrainian-anti-protest-laws/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2014 03:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/west-condemns-ukrainian-anti-protest-laws/</guid>
      <description>The US, several EU countries and western rights groups have condemned the new anti-protest legislation pushed through Ukraine’s parliament on Thursday and signed into law by Ukrainian President Viktor Yanukovych on Friday 17th January 2014.
John Kerry, the US secretary of state, called the laws “anti-democratic”, saying: “They’re wrong; they are taking from the people of Ukraine their choice and their opportunity for the future.”
Stefan Füle, EU enlargement commissioner, said he was “shocked”, adding: “The decisions adopted are a disrespect of basic democratic principles and they not only raise concerns about the state of democracy and the future of Ukraine but also will have consequences for the partnership between the EU and Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians in Australia call on Australian Government to condemn threats to religious freedom in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-in-australia-call-on-australian-government-to-condemn-threats-to-religious-freedom-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 03:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-in-australia-call-on-australian-government-to-condemn-threats-to-religious-freedom-in-ukraine/</guid>
      <description>14 January 2014
MEDIA RELEASE UKRAINIANS IN AUSTRALIA CALL ON AUSTRALIAN GOVERNMENT TO CONDEMN YANUKOVYCH REGIME&#39;S THREATS TO RELIGIOUS FREEDOM  The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) strongly condemns the Government of Ukraine&#39;s threatening of the Ukrainian Greek Catholic Church (UGCC) with court action and being banned from carrying out its religious activity.
The Deputy Minister for Culture Mr Kochan in a letter dated January 3, 2014 to the head of the UGCC Patriarch Sviatoslav warned the Church faced court action and being banned from performing religious activity in Ukraine if it did not cease its religious activity at the Euromaidan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заклик ввести санкції проти режиму Януковича</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/call-for-sanctions-against-the-yanukovych-regime/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2013 02:04:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/call-for-sanctions-against-the-yanukovych-regime/</guid>
      <description>Стефан Романів: Закликаємо Світ ввести санкції проти режиму Януковича «Світовий Конгрес Українців через українські громади в різних країнах ЄС, Америки, а також Австралії буде звертатися до урядовців цих країн з вимогою вводити персональні санкції до чиновників та бізнесменів, що вчинили незаконні дії щодо учасників Євромайданів в Україні».
Про це заявив Генеральний Секретар Світвого Конгресу Українців, Голова Організації Українських Націоналістів (бандерівців) Стефан Романів під час брифінгу в прес-центрі Штабу Національного Спротиву.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Майдан закликав уряд Австралії оголосити Януковича персоною нон-грата</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/maidan-calls-on-australia-to-declare-yanukovych-persona-non-grata/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2013 01:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/maidan-calls-on-australia-to-declare-yanukovych-persona-non-grata/</guid>
      <description>Майдан закликав уряд Австралії оголосити Януковича персоною нон-грата _18 Грудня 2013 _
18 грудня активісти майдану, члени громадянської кампанії «Євронаступ», Молодіжного Націоналістичного Конгресу, ОУМ «Спадщина», загонів самооборони Майдану, члени ВО «Батьківщина» провели акцію, якою закликали уряд Австралії ввести персональні санкції проти української влади, зокрема, оголосити Президента Віктора Януковича персоною нон-грата в Австралії, а також заморозити активи провладних чиновників та бізнесменів, якщо такі в Австралії є.
Активісти залишили свої звернення у символічний спосіб – на великому полотнищі українського прапора, який передали Генеральному Секретареві Світового Конгресу Українців, голові Союзу Українських Організацій Австралії, Голові ОУН(б) Стефану Романіву, який на днях передасть його міністру закордонних справ Австралії Джулії Бішоп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Ambassador to Ukraine &amp; AFUO President meet in Kyiv</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-ambassador-to-ukraine-afuo-president-meet-in-kyiv/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 09:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-ambassador-to-ukraine-afuo-president-meet-in-kyiv/</guid>
      <description>Australia&#39;s Ambassador with responsibility for Ukraine, Her Excellency Jean Dunn, who is based in the Australian Embassy in Warsaw, arrived in Kyiv and met with the President of the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO), Mr Stefan Romaniw OAM. The following is a statement resulting from this meeting:

   MEDIA RELEASE
    AUSTRALIAN AMBASSADOR TO UKRAINE &amp;amp; AFUO PRESIDENT MEET IN KYIV TO DISCUSS EUROMAIDAN ISSUES</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cтефан Романів - Київ 4-го грудня</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniw-from-kyiv-4-dec-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniw-from-kyiv-4-dec-2013/</guid>
      <description>Стефан Романів, голова СУОА, пише із Євромайдану в Києві.
Пригода на Майдані: як народний депутат ще не зрозумів суть Майдану! Євромайдан працює! Атмосфера бойова, товариська: одні провадять віче, інші готують чай, каву, обіди, сортують та роздають одяг, ще інші приносять харчі й теплі речі, охороняють Майдан – все налаштоване на довшу акцію. На Майдані більшає людей знову&amp;hellip;
Все тому, що віримо в краще майбутнє, віримо в людину, в життя – українське, європейське.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holodomor  motion passed in the Australian Senate</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/holodomor-motion-passed-in-the-australian-senate/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 23:20:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/holodomor-motion-passed-in-the-australian-senate/</guid>
      <description>At the instigation of Senator Catryna Bilyk, the following motion was passed in the Australian Senate on 4th December 2013.
a) notes that 2013 is the eightieth anniversary of Holodomor, an enforced famine in Ukraine caused by the deliberate actions of Stalin&#39;s Communist Government of the Union of Soviet Socialist Republics [USSR];
b) recalls that it is estimated up to seven million Ukrainians starved to death as a result of Stalin’s policies in 1932 to 1933 alone;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Call to the Australian Government</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-the-australian-government-2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 07:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-the-australian-government-2/</guid>
      <description>In the early hours of November 30th 2013 baton-wielding police violently dispersed a peaceful rally in Kyiv&#39;s Independence Square. The Kyiv Police Chief has acknowledged that the police exceeded their powers with their violent actions and may face criminal charges. The demonstrators were protesting against the failure of the president and his cabinet to proceed with the signing of an Association Agreement with the European Union and the increasingly anti-democratic stance of the government.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Condemns Yanukovych</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-condemns-yanukovych-3/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2013 08:34:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-condemns-yanukovych-3/</guid>
      <description>Following the failure of the Ukrainian President Yanukovych to sign the EU integration agreement at the Vilnius EU summit, the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) condemns the deliberate about-face of the president and his cabinet in this matter. A statement to this effect has been issued.
Text of statement: post Vilnius afuo statement
Stefan Romaniw, the AFUO Chairman and General Secretary of the Ukrainian World Congress is currently in the Ukrainian capital Kyiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Governement response regarding Ukraine&#39;s Euro-Integration</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-governement-response-regarding-ukraines-euro-integration/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 02:58:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-governement-response-regarding-ukraines-euro-integration/</guid>
      <description>Following representations, the AFUO has received the following position from the Australian Government with regard to the current events in Ukraine. AFUO acknowledges and thanks the Australian Government, and calls on it to take further steps - including in Parliament and in the lead-up to 2015 Presidential elections - to support Euro-integration and democratisation. The Australian Government&#39;s position follows public statements by the Canadian Government, the US State Department and the President of the EC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holodomor speech in Parliament of Australia</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/holodomor-speech-in-parliament-of-australia/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2013 07:26:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/holodomor-speech-in-parliament-of-australia/</guid>
      <description>On the 21st November 2013 the Hon. Philip Ruddock MP, the Government Chief Whip in the House of Representatives, the longest serving Member of the Parliament of Australia and a steadfast friend of the Ukrainian community, spoke in the Parliament about the Ukrainian Holodomor famine.
The text of his speech can be read in an extract from the Hansard: hansard_frag_ruddock_20131121</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Government Suspends Euro Integration</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-government-suspends-euro-integration/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2013 06:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-government-suspends-euro-integration/</guid>
      <description>On 21 November 2013, after years of negotiations, the government of Ukraine suddenly abandoned progress on the Association Agreement with the European Union. This decision was made only six days before the anticipated signing of the agreement at the November 28-29 Euro-summit in Vilnius, Lithuania.
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) strongly condemns this abrupt about-face and has issued the following statement.

 MEDIA RELEASE
  PRESIDENT YANUKOVYCH NOT TAKING UKRAINE TO EUROPE - ANOTHER NATIONAL SELLOUT</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSW Parliamentary Motion - Eightieth Anniversary of &#34;Holodomor&#34; </title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/nsw-parliamentary-motion-eightieth-anniversary-of-holodomor/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 04:26:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/nsw-parliamentary-motion-eightieth-anniversary-of-holodomor/</guid>
      <description>Extract from NSW Legislative Council Hansard and Papers Thursday 17 October 2013 (Proof).
EIGHTIETH ANNIVERSARY OF &amp;ldquo;HOLODOMOR&amp;rdquo;
Page: 2
Motion by the Hon. MARIE FICARRA agreed to:
(a) notes that 2013 is the eightieth anniversary of the &amp;ldquo;Holodomor&amp;rdquo;, an enforced famine in Ukraine caused by the deliberate actions of Stalin&#39;s Communist Government of the Union of Soviet Socialist Republic [USSR];
(b) recalls that it is estimated up to seven million Ukrainians starved to death as a result of Stalin&#39;s policies in 1932 to 1933 alone;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multiculturalism in Australia - How is could apply in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/multiculturalism-in-australia-how-is-could-apply-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 06:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/multiculturalism-in-australia-how-is-could-apply-in-ukraine/</guid>
      <description>В червні цього року відбулася конференція в Івано Франківську по питанню націоналізму, етносів в Україні. Організатори Інститут при Cвободі, Центр Національного Відродження ім Cтепана Бандери та інші – Головний організатор О. Cич, попросив Стефана Романіва підготувати матеріял в цій справі до збірника на підставі міжнародного досвіду –
Долучається матеріял для розгляду .
Multiculturalism in Ukraine 27 5 2013
Stefan Romaniw was recently requested to prepare a paper for a Conference in Ukraine on ethnic minorities, policies and a way forward in Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSW Parliament on AFUO Statement on Multiculturalism</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/nsw-parliament-on-afuo-statement-on-multiculturalism/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 01:16:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/nsw-parliament-on-afuo-statement-on-multiculturalism/</guid>
      <description>The Parliamentary Secretary to the NSW Premier, the Hon. Marie Ficarra MLC, has moved a Notice of Motion in the NSW Parliament in support of the Australian Federation of Ukrainian Organisation&#39;s Statement on Multiculturalism. The Statement was in part developed by AFUO as part of preparations for the National Festival of Ukrainian Australians. Below is an extract from Hansard for the NSW Parliament for May 5, 2013:
https://www.parliament.nsw.gov.au/Prod/parlment/hansart.nsf/V3Key/LC20130502026?open&amp;amp;refNavID=HA8_1
** Further information -Peter Shmigel AFUO Public Affairs Representative 0419 541 531.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Call to Action re: Yulia Tymoshenko</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action-re-yulia-tymoshenko/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 07:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action-re-yulia-tymoshenko/</guid>
      <description>European Court of Human Rights regarding Yulia Tymoshenko The European Court of Human Rights (ECHR) in Strasbourg, France, on Tuesday 30th April 2013 made a number of determinations regarding the arrest and imprisonment of Yulia Tymoshenko, the former Prime Minister of Ukraine, on charges of exceeding her powers.
The court unanimously ruled that there were violations of Articles 5 and 18 of the European Convention on Human Rights.
The ECHR called her pre-trial detention &amp;ldquo;arbitrary and unlawful&amp;rdquo; and said it was &amp;ldquo;for other reasons&amp;rdquo; than those permitted by law.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australia&#39;s Ukrainian Community calls for support on Ukraine&#39;s Euro-integration</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-calls-for-support-on-ukraines-euro-integration/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 01:47:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-calls-for-support-on-ukraines-euro-integration/</guid>
      <description>22 January 2013
MEDIA RELEASE
** **AUSTRALIA&#39;S UKRAINIAN COMMUNITY CALLS ON AUSTRALIAN GOVERNMENT AND OPPOSITION TO SUPPORT UKRAINE&#39;S SPEEDY EURO-INTERGRATION
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has written to the Minister for Foreign Affairs Bob Carr calling on Australia to support Ukraine’s integration into Europe.
A similar letter sent to Opposition Foreign Affairs spokesperson Julie Bishop called for the Opposition to support this position and also to monitor the Australian Government activity in ensuring it acts quickly on this matter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Year wishes from Bob Carr</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/new-year-wishes-from-bob-carr/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 00:09:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/new-year-wishes-from-bob-carr/</guid>
      <description>Senator Bob Carr, Minister for Foreign Affairs of Australia, has sent a message to the Ukrainian Community wishing them a Happy New Year.
Text of message: 130108 Ukrainian New Year celebrations - Message from Mr Carr</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відійшов МИХAЙЛО ГОРИНЬ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/mykhailo-horyn-rip/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 00:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/mykhailo-horyn-rip/</guid>
      <description>Ділимося сумною вісткою, що
13-го січня 2013 о год 2.00 в ночі відійшов у вічність
 МИХAЙЛО ГОРИНЬ
 Активіст, політвязень, учасником форумвання Народнього Руху України , колишний голова УВКР
 Народився Миха,17 червня 1930 року в с. Кнісело Жидачівського р-ну Львівської обл.
 Світла пам΄ять про Великого Українця Михайла Гориня навіки вписана в історію нашого народу.
 Вічна йому пам’ять!
 Управа CУОA
Про Михайла Гориня: HoryhM-13-01-2013-U</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letter to the Polish Sejm</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/letter-to-the-polish-sejm/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2012 02:08:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/letter-to-the-polish-sejm/</guid>
      <description>Cтефан Романів, голова Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА), вислав листа до Польського Cейму в справі «Aкції Вісла».
Mr Stefan Romaniw, chairman of the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has sent a letter to the Marshal of the Sejm of the Republic of Poland regarding the issue of “Akcija Wisla” (”Operation Vistula”).
Копія листа/copy of letter: 22-2012 Polish Sejm
Following the fall of communism in Eastern Europe, the operation was condemned by some Polish and Ukrainian politicians and historians.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HOLODOMOR MOTION by AUSTRALIAN SENATE MONDAY 26 NOV 2012</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/holodomor-motion-by-australian-senate-monday-26-nov-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 10:34:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/holodomor-motion-by-australian-senate-monday-26-nov-2012/</guid>
      <description>On Monday 26th November the following motion was passed in the Australian Senate.
**Ukrainian Famine **
**Senator McEWEN: **On behalf of Senator Bilyk, I move:
That the Senate—
(a) urges the Australian people to remember those who perished and suffered as a result of the Ukrainian Famine 1932 33 (Holodomor), as a reminder that we should always respect the freedoms bestowed upon us; and
(b) joins with the Ukrainian World Congress and the Australian Federation of Ukrainian Organisations in calling on Australians to acknowledge the International Day of Remembrance on the last Saturday of November, gazetted by the Ukrainian Government in respect of those who suffered and perished in the great famine of 1932 33.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>МОГИЛА ГЕТЬМАНА ПАВЛА СКОРОПАДСЬКОГО В НІМЕЧЧИНІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/skoropadskyi-grave/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 09:55:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/skoropadskyi-grave/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН
БІЛЯ МОГИЛИ ГЕТЬМАНА ПАВЛА СКОРОПАДСЬКОГО
1 листопада в церковному календарі в багатьох країнах Европи, в Україні зокрема, в Німеччині в Баварії, в Бельгії, Люксембурзі, Італії, Еспанії, ітд - це день ВСІХ СВЯТИХ, ( можливо таке свято відзначається й в інших континентах світу). В цей день вшановується пам’ять всіх померлих знаних і незнаних мучеників за християнську віру, а в Україні зокрема тих, хто поляг в боротьбі за волю своєї держави й взагалі відвідують могили.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genocide Revealed to be shown at Victorian Parliament</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/genocide-revealed-to-be-shown-at-victorian-parliament/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 02:46:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/genocide-revealed-to-be-shown-at-victorian-parliament/</guid>
      <description>Australian Federation of Ukrainian Organisations Ukrainian Studies Foundation in Australia Association of Ukrainians in Victoria
Hosted by The Hon Matthew Guy MLC ** Minister for Planning **
On the occasion of the launch of the commemoration of the 80th Anniversary of the Holodomor - Great Famine in Ukraine 1932-33, we invite you to attend the screening of the international multi award winning documentary:
Genocide Revealed Wednesday 28 November 2012
Parliament House</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Збірка нa підтримку виборчо-спостережної Міcії CКУ</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/support-for-uwc-election-monitoring-mission/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 07:58:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/support-for-uwc-election-monitoring-mission/</guid>
      <description>Союз Українських Організацій Австралії (СУОА) випустив зaклик до фінaнcової збірки нa підтримку виборчо-спостережної міcії CКУ (Світовий Конґрес Українців) підчас виборів до Верховної Ради Укрaїни в 2012р.
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has issued a call to action requesting financial support from Ukrainian community in Australia to fund the Ukrainian World Congress (UWC) election monitoring mission in Ukraine for the 2012 parliamentary elections.

22-серпня 2012
ЗAКЛИК ДО ФІНAНCОВОЇ ЗБІРКИ НA ПІДТРИМКУ ВИБОРЧУ МІCІЮ CКУ УКРAЇНA 2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meeting with Ambassador Fraser</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/meeting-with-ambassador-fraser/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2012 01:31:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/meeting-with-ambassador-fraser/</guid>
      <description>August 9,2012
MEDIA RELEASE **MEETING WITH AMBASSADOR FRASER **TO DISCUSS ELECTIONS IN UKRAINE Ukrainian World Congress (UWC) General Secretary and Australian Federation of Ukrainian Organisations AFUO Chairman Stefan Romaniw today met with the Head of Canadian Observer Mission Ambassador Derek Fraser in Kyiv.
Ambassador Fraser and his staff are funded by the Canada Ukraine Foundation and are undertaking research and analysis work in the lead up to the 2012 Parliamentary Elections in Ukraine this coming October.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012 Elections in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/2012-elections-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2012 03:46:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/2012-elections-in-ukraine/</guid>
      <description>2012 Elections in Ukraine The 2012 elections to the Ukrainian Parliament, Verkhovna Rada, are due to be held on October 28, 2012. The elections will use a mixed voting system (50% under party lists and 50% under simple-majority constituencies).
In accordance with previous elections held in Ukraine, observers from foreign states and international organizations will monitor the election process. A handbook for official observers has been issued by the Ministry of Foreign Affairs of Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лист протесту УЦШР проти Законопроекту «Про засади державної мовної політики»</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-central-school-council-protests-against-language-bill/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 01:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-central-school-council-protests-against-language-bill/</guid>
      <description>З’їзд учителів українських шкіл Австралії прийняв резолюцію про висловлення протесту проти прийняття Законопроекту «Про засади державної мовної політики». Подається отут повний текст відкритого листа до Президента України. Lyst-protest do Prezydenta vid UTsShR 2012
The recent congress of teachers in Ukrainian schools in Australia passed a resolution protesting against the language bill passed by the Ukrainian Parliament in June of this year. An open letter has been sent to the Ukrainian President, condemning both the illegitimate procedures used to introduce the bill and the de-facto introduction of Russian as the state language at the expense of the Ukrainian language.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мова в нормальних Державах</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/language-in-normal-countries/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 01:36:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/language-in-normal-countries/</guid>
      <description>Cтефан Романів, генеральний секретар Світового Конґресу Українців (СКУ) і голова управи Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА), подав статтю під назвою «__Двомовнiсть, тримовність і Державна мова в нормальних Державах».
Пригадуємо що на початку червня 2012 р. представники Партії Регіонів Сергій Ківалов і Вадим Колесніченко подали до розгляду Верховною Радою України законопроект “Про засади державної мовної політики”. Це є чергова спроба узаконити статус російської мови як регіональної та на цій підставі надати право для її застосування нарівні з державною чи замість неї в роботі органів державної влади та самоврядування, в освіті та в інших сферах суспільного життя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Захист української мови / Defence of the Ukrainian language</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/defence-of-the-ukrainian-language/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2012 00:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/defence-of-the-ukrainian-language/</guid>
      <description>Захист української мови Конференція Українських Державницьких Організацій Канади (КУДОК) висловила протест проти прийняття законопроекту “Про засади державної мовної політики”, ухвалений Верховною Радою України в першому читанні 5 червня 2012 р.
Повний текст (українською мовою) цєї заяви можна прочитати тут: Petition on Ukrainian language CCSU (Ukr)
Заяву-Петицію можна підтримати своїм підписом цього документа «он-лайн» на: http://www.lucorg.com/signature.php?signature_id=10/ua

Defence of the Ukrainian language The Canadian Conference in Support of Ukraine (CCSU) has expressed a resolute protest against the adoption of the first reading to the draft law on the Principles of State Language Policy that took place in the Parliament of Ukraine on June 5, 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СУОА закликає до акції проти законопроекту “Про засади державної мовної політики”</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 00:14:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action/</guid>
      <description>7-го червня 2012
 Aкції з приводу законопроекту
“Про засади державної мовної політики__
Управа CУОA висловлює рішучий протест проти прийняття законопроекту “Про засади державної мовної політики” ухвалений Верховною Радою України при першому читанні, 5 червня 2012 р.
Намагання пропхати цей законопроект внесений депутатами Партії Регіонів Колесніченко та Ківалов у Верховній Раді України (ВРУ) є черговою антиукраїнською і антидержавною провокацією владними структурами .
Метою провокації є спричинити безладдя в українському суспільстві напередодні виборів до ВРУ і таким чином відвернути увагу виборців від авторитарної і скорумпованої влади.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заява Світової Конференції Українських Державницьких Організацій / Statement from the International Conference in Support of Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/%d0%97%d0%b0%d1%8f%d0%b2%d0%b0-%d0%a1%d0%b2%d1%96%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%be%d1%97-%d0%9a%d0%be%d0%bd%d1%84%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%bd%d1%86%d1%96%d1%97-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%81%d1%8c/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 04:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/%d0%97%d0%b0%d1%8f%d0%b2%d0%b0-%d0%a1%d0%b2%d1%96%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%be%d1%97-%d0%9a%d0%be%d0%bd%d1%84%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%bd%d1%86%d1%96%d1%97-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%81%d1%8c/</guid>
      <description>19 травня 2012 р. в Чікаґо була влаштована конференція п.н. «Оцінка відносин між Україною і НАТО напередодні Саміту НАТО». Президенти Північноамериканських членів-організацій Світової Конференції Українських Державницьких Організацій видали заяву: Statement from Intl Conference on NATO-Ukraine Summit Ukrainian language
A conference was held on May 19, 2012 in Chicago titled “Assessing Ukraine/NATO Relations on the Eve of the Chicago NATO Summit”. The attached statement was issued by the Presidents of the North American member organizations of the International Conference in Support of Ukraine: Statement from Intl Conference on NATO-Ukraine Summit English language</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meeting with Australia&#39;s Foreign Minister BOB CARR</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/meeting-with-bob-carr/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2012 23:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/meeting-with-bob-carr/</guid>
      <description>Wednesday May 9, 2012
MEDIA RELEASE
 AUSTRALIA&#39;S FOREIGN MINISTER BOB CARR MEETS TO DISCUSS ISSUES ON UKRAINE
The Australian Government has now been officially approached to support the opening an Australian Embassy in Kyiv Ukraine, consider sending an official Government group of election observers to monitor parliamentary elections in Ukraine in October 2012, support the release from jail of former Prime Minister Yulia Tymoshenko and support the call for recognizing the 1932-33 Great Famine - Holodomor in Ukraine as an act of Genocide and crime against humanity</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 100 ліття з дня народження ЯРОCЛAВA CТЕЦЬКA в Cіднеї</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/commemorating-100-anniversary-of-stetsko-in-sydney/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 11:37:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/commemorating-100-anniversary-of-stetsko-in-sydney/</guid>
      <description>Відзначення 100 ліття з дня народження ЯРОCЛAВA CТЕЦЬКA** ****в Cіднеї**
_ _
Вчора , в новому Домі Української Молоді на John St Lidcombe, зібралася значна громада людей, щоб відзначити Ювілей – 100 років від дня народження великого сина українського народу, св.п. Ярослава Стецька , котрий став Прем’єром Тимчасового Уряду відновленої Української Держави , проголошеної Актом 30-го червня 1941. Арешти слідували. Концентраки.
Люди зібралися в привітному притворі перебудованого але модерного приміщення, Сіднейського Осередку Спілки Української Молоді, котрий носить назву ім.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На прощання Івана Дем&#39;янюка</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/farewell-to-john-demianiuk/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 08:16:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/farewell-to-john-demianiuk/</guid>
      <description>Д-р Ульріх Буш, адвокат по кримінальних справах у Німеччині, написав прощального листа Іванові («Джонові») Дем&#39;янюкові після його смерти і поховання в США.
Текст цього листа, на українському перекладі, можна прочитати тут: На пошану_Дем&#39;янюка_Bush_120331_Ukr</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Call to Action - Australian Embassy In Kyiv - Заклик до дії</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action-australian-embassy-in-kyiv/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 00:33:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-call-to-action-australian-embassy-in-kyiv/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) calls on all Ukrainian organisations and interested individuals to write to relevant Members of Parliament endorsing the AFUO submission to open an Australian Embassy in Kyiv.

Союз Українських Організацій Австралії закликає всіх членів CУОA та зацікавлених одиниць написати листа до доречних членів парламенту за підтримку подання CУОA в справі Поcольcтва Aвcтрaлії в Києві.
Call to Action (English): ACTION KYIV EMBASSY 21 2 2012 (Eng)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Презентація книжки «Немає вільної Польщі без вільної України»</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%ba%d0%bd%d0%b8%d0%b6%d0%ba%d0%b8-%c2%ab%d0%9d%d0%b5%d0%bc%d0%b0%d1%94-%d0%b2%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d1%97-%d0%9f%d0%be/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 10:53:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%ba%d0%bd%d0%b8%d0%b6%d0%ba%d0%b8-%c2%ab%d0%9d%d0%b5%d0%bc%d0%b0%d1%94-%d0%b2%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d1%97-%d0%9f%d0%be/</guid>
      <description>Шановні приятелі україністики в Монаші,
Центр україністики ім. Миколи Зерова та Допомоговий Фонд Українських Студій (ДоФУС) запрошують Вас на презентацію книжки Христини Чушак, аспірантки з україністики в Університеті ім. Монаша:
**Христина Чушак, Немає вільної Польщі без вільної України: Україна та українці у політичній думці польської опозиції (1976-1989). **
Христина Чушак розкаже про нову книжку після вступного слова проф. Марка Павлишина. Буде подано закуски й напої.
Час: вівторок 20 грудня 2011, 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monash Book Launch: No Free Poland Without a Free Ukraine </title>
      <link>https://ozeukes.com/events/monash-book-launch-no-free-poland-without-a-free-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 10:49:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/monash-book-launch-no-free-poland-without-a-free-ukraine/</guid>
      <description>Dear Friends of Ukrainian Studies at Monash,
The Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies at Monash University and the Ukrainian Studies Support Fund warmly invite you to attend the Australian launch of a recently published book by Khrystyna Chushak, a Ph.D. candidate in Ukrainian Studies at Monash University:
**Христина Чушак, Немає вільної Польщі без вільної України: Україна та українці у політичній думці польської опозиції (1976-1989). **
Khrystyna Chushak, No free Poland without a free Ukraine: Ukraine and Ukrainians in the political thought of the Polish opposition (1976-1989).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Hon Matthew Guy on the Ukrainian Holodomor</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/the-hon-matthew-guy-on-the-ukrainian-holodomor-2/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 00:16:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/the-hon-matthew-guy-on-the-ukrainian-holodomor-2/</guid>
      <description>The Hon Matthew Guy on the occasion of the 78th Anniversary of the Ukrainian Holodomor  ** **Ukrainian Holodomor: commemoration
Hon. M. J. GUY (Minister for Planning) —
 Saturday, 26 November, will mark the 78th anniversary of the Ukrainian Holodomor, or famine, of 1932–33, and it will be the day that Ukrainians around the world will remember the victims of the Ukrainian genocide of that era. This was the most extensive and heinous crime the totalitarian Soviet regime perpetrated against Ukrainians and the Ukrainian nation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Presentation and Launch of the book &#34;Holodomor. The Great Famine in Ukraine 1932-1933&#34;  and the book series “Poland and Ukraine in the 1930s and 1940s” </title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/australian-presentation-and-launch-of-the-book-holodomor-the-great-famine-in-ukraine-1932-1933-and-the-book-series-%e2%80%9cpoland-and-ukraine-in-the-1930s-and-1940s%e2%80%9d/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 02:48:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/australian-presentation-and-launch-of-the-book-holodomor-the-great-famine-in-ukraine-1932-1933-and-the-book-series-%e2%80%9cpoland-and-ukraine-in-the-1930s-and-1940s%e2%80%9d/</guid>
      <description>Monash European and EU Centre
Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies, Monash University
Professor Iurii Shapoval (National Academy of Sciences of Ukraine) Members of the Institute of National Remembrance, Poland
**Holodomor. The Great Famine in Ukraine 1932-1933 **
**and the book series “Poland and Ukraine in the 1930s and 1940s”**Time: Thursday 10 November 2011, 6.30pm for 7.00pm
(refreshments from 6.30pm, proceedings 7.00-approx. 8.00pm)
Place: Lecture Theatre HB32, Building H, Monash University Caulfield Campus</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tymoshenko Verdict - Letter to Australian Opposition</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/tymoshenko-verdict-letter-to-australian-opposition/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 10:42:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/tymoshenko-verdict-letter-to-australian-opposition/</guid>
      <description>Further to the correspondence between the Australian Federation of Ukrainian Organisations(AFUO) and the Australian Government, the AFUO has now written a letter to the Australian opposition coalition requesting that they add their voice to the world-wide condemnation regarding the initial politically-motivated arrest and subsequent conviction and sentence of the Ukrainian opposition leader, Yulia Tymoshenko. The text of the letter can be read here: Julie Bishop Tymoshenko doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Government Response to Tymoshenko Sentence</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-government-response-to-tymoshenko-sentence/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 22:58:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-government-response-to-tymoshenko-sentence/</guid>
      <description>The Office of the Australian Ministry of Foreign Affairs has written a letter regarding the matter of Yulia Tymoshenko&#39;s conviction and sentence. Канцелярії Міністра Закордонних Cправ Aвстралії переслала листа в справі Юлі Тимошенко. The text of the letter can be viewed here / текст листа можна переглянути тут: img-X19150412r2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Reaction to Arrest of Yulia Tymoshenko</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/international-reaction-to-arrest-of-yulia-tymoshenko/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 12:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/international-reaction-to-arrest-of-yulia-tymoshenko/</guid>
      <description>Following the arrest last week of the Opposition Leader in Ukraine, Yulia Tymoshenko, many governments, organisations and individuals around the world have reacted with strong condemnations of the nature of the unlawful arrest and demands for her immediate release. Please find additional information on the issues relating to the arrest and samples of the international reaction here: Yulia Tymoshenko - International Reaction</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian World Congress letter to the international community</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-world-congress-letter-to-the-international-community/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2011 12:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-world-congress-letter-to-the-international-community/</guid>
      <description>﻿
The Ukrainian World Congress (UWC) has prepared a letter addressed to the Secretary-General of the United Nations and to leaders of various European institutions including the European Council, the European Parliament and the European Commission regarding the politically motivated arrest of former Ukrainian Prime Minister Yulia Tymoshenko. The text of the letter: UWC Tymoshenko letter
_See also the UWC denouncement of the arrest of Yulia Tymoshenko at _http://ukrainianworldcongress.com/news.php/news/582</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attack on Memorial Society of Vasyl Stus in Kyiv</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/attack-on-memorial-society-of-vasyl-stus-in-kyiv/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 01:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/attack-on-memorial-society-of-vasyl-stus-in-kyiv/</guid>
      <description>Over the past few weeks there has been another human rights scandal in Ukraine - an attack on the Memorial Society of Vasyl Stus which is a historical museum. A letter of complaint was lodged with authorities by a woman who has been a missing person for over two years and still cannot be found. This again is a blatant attack by authorities in the old Stalinist style - make up the facts and don&#39;t let the truth get in the way.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Foreign Minister Rudd To Visit Ukraine In 2011</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/australian-foreign-minister-rudd-to-visit-ukraine-in-2011/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 00:41:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/australian-foreign-minister-rudd-to-visit-ukraine-in-2011/</guid>
      <description>The Ukrainian News Agency reports that Australia&#39;s Foreign Minister, Kevin Rudd, is to visit Ukraine this year, to be followed by a reciprocal visit by his Ukrainian counterpart, Kostiantyn Hryschenko. The text of the news item is as follows:
He said this in the meeting with his Ukrainian counterpart Kostiantyn Hryschenko within the framework of the Munich Conference on Security Policy on February 4.
The foreign ministers discussed urgent issues of Ukrainian - Australian relations, in particular, prospects of bilateral political dialogue, trade, economic, cultural and humanitarian cooperation, and development of a contractual legal framework of bilateral ties.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UKRAINIAN COMMUNITY IN RUSSIA UNDER ATTACK FROM RUSSIAN LAWMAKERS</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-in-russia-under-attack-from-russian-lawmakers/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 23:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-in-russia-under-attack-from-russian-lawmakers/</guid>
      <description>**MEMORANDUM **
DATE: JANUARY 20, 2011 RE: FEDERAL NATIONAL CULTURAL AUTONOMY OF UKRAINIANS OF RUSSIA
**BACKGROUND **In 1992, the Union of Ukrainians in Russia (UUR) was established in the Russian Federation (RF). The UUR is a national member organization of the Ukrainian World Congress. On March 27, 1998, another Ukrainian community organization was founded in the RF under the name “Ukrainians of Russia”. On April 9-10, 2005, during the Third Congress of this organization, its legal name was changed to “Federal National Cultural Autonomy of Ukrainians of Russia” (FNCAUR).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aкція Cвічка Моління в Aвстралії та вшанування жертв Голодомору – Ґеноциду</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/a%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%8f-c%d0%b2%d1%96%d1%87%d0%ba%d0%b0-%d0%9c%d0%be%d0%bb%d1%96%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d0%b2-a%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97-%d1%82%d0%b0-%d0%b2%d1%88%d0%b0%d0%bd/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 03:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/a%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%8f-c%d0%b2%d1%96%d1%87%d0%ba%d0%b0-%d0%9c%d0%be%d0%bb%d1%96%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d0%b2-a%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97-%d1%82%d0%b0-%d0%b2%d1%88%d0%b0%d0%bd/</guid>
      <description>[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor.jpg)[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor-85pc.jpg)[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor-85pc1.jpg)[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor-50pc.jpg)
[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor-40pc.jpg)
** **
** **
** **
** **
** **
** **
** **
** **
** **
Подається ** **інформації про програму віздначень Голодомору в Австралії. Акції вшанування жертв Голодомору включають передачі Свічки Моління, відправ соборних Панахид, мистецькі виставки та висвітлення фільму &amp;ldquo;Окрадена Земля&amp;rdquo;.
неділя 21-го листопада 2010
_CУМ Оселя Карпати - Вікторія _Запалення Cвічки моління Виступ Голови МКК CКУ по Голодомору Cтефана Романіва Передача свічки з участю проводів та членства Української Громади Вікторії, CУМу, Пласту (Мельборн і Джілонґ) шкільництва та ширшого громадянства - год 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petition to Ukraine&#39;s President Victor Yanukovych</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/petition-to-ukraines-president-victor-yanukovych/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 00:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/petition-to-ukraines-president-victor-yanukovych/</guid>
      <description>The Ukrainian World Congress (UWC) calls upon all people of good will to sign a petition to the President of Ukraine demanding his public recognition of the Holodomor of 1932-33 as an act of genocide against the Ukrainian people.
Sign the petition today!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Петиція до президента України Віктора Януковича</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/%d0%9f%d0%b5%d1%82%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%b4%d0%be-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d0%92%d1%96%d0%ba%d1%82%d0%be%d1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 00:52:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/%d0%9f%d0%b5%d1%82%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%b4%d0%be-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d0%92%d1%96%d0%ba%d1%82%d0%be%d1%80/</guid>
      <description>[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/holodomor_b_en2.jpg)[![](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/holodomor_b_ua.jpg) ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/holodomor_b_ua.jpg)Світовий Конґрес Українців (СКУ) звертається до всіх людей доброї волі підписати петицію до президента України відносно визнання Голодомору 1932-33 років яко ґеноцидом українського народу.
Підпишіть петицію сьогодні!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лист до Президента Януковича</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/%d0%9b%d0%b8%d1%81%d1%82-%d0%b4%d0%be-%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%af%d0%bd%d1%83%d0%ba%d0%be%d0%b2%d0%b8%d1%87%d0%b0/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 11:14:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/%d0%9b%d0%b8%d1%81%d1%82-%d0%b4%d0%be-%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%af%d0%bd%d1%83%d0%ba%d0%be%d0%b2%d0%b8%d1%87%d0%b0/</guid>
      <description>20-го листопада 2010
Президенту України Віктору Федоровичу Януковичу Київ, Україна
Пане Президенте!
Українська громадськість Австралії висловлює своє глибоке обурення з приводу демонтування пам’ятної дошки, встановленої на честь Патріарха УГКЦ Йосифа Cліпого у Харкові і закликає Вас негайно засудити цей вчинок та вимагати повернення дошки на своє місце.
Святійший Патріярх Йосиф у 1961 році потрапив на Слобожанщину мимоволі, коли його етапом переправляли з Галичини до мордовських таборів. На цьому довгому шляху його помістили до так званого «Тюремного замку» — пересильної в’язниці по вулиці Малиновського, 5, де він пробув кілька тижнів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фонд Демократичні Ініціятиви Україна у Фокусі</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/democratic-initiatives-foundation-report-focus-on-ukraine-ukrainian-version/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2010 10:35:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/democratic-initiatives-foundation-report-focus-on-ukraine-ukrainian-version/</guid>
      <description>Download full report – Focus on Ukraine September 27 – October 1, 2010 - Ukrainian Version</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Democratic Initiatives Foundation Report - Focus on Ukraine </title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/democratic-initiatives-foundation-report-focus-on-ukraine/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2010 10:31:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/democratic-initiatives-foundation-report-focus-on-ukraine/</guid>
      <description>Download full report - Focus on Ukraine September 27 - October 1, 2010</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Press Freedom in Ukraine: Temptation to Control</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/press-freedom-in-ukraine-temptation-to-control/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2010 01:06:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/press-freedom-in-ukraine-temptation-to-control/</guid>
      <description>Report by Jean-François Julliard and Elsa Vidal - August 2010
It met national and local media representatives, members of press freedom NGOs (Stop Censorship, Telekritika, SNUJ and IMI), ruling party and opposition parliamentarians and representatives of the prosecutor-general’s office.
At the end of this initial visit, Reporters Without Borders gave a news conference in Kiev on 21 July at which it announced its provisional findings and its recommendations to the authorities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holodomor International Activity - Breaking News</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/holodomor-international-activity-breaking-news/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 15:46:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/holodomor-international-activity-breaking-news/</guid>
      <description>The Ukrainian World Congress Holodomor Committee in cooperation with Ukraine&#39;s Institute of Memory announced the official launch of the International Candle of Prayer Activity on June 19, in Kyiv. A candle for each oblast and country where Ukraine resides will be blessed and passed on. This candle should travel the different denominations and churches over the June - Nov period highlighting the millions that perished becks of Stalin&#39;s famine. The Council of Churches have signed a statement acknowledging the Holodomor as an act against humanity .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians in Australia Call on President Yanukovych to Provide Leadership</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-in-australia-call-on-president-yanukovych-to-provide-leadership/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 15:40:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-in-australia-call-on-president-yanukovych-to-provide-leadership/</guid>
      <description>The AFUO has written an open letter to Ukraine&#39;s President Viktor Yanukovych expressing Australian Ukrainians&amp;rsquo; dismay with the many anti-Ukrainian - pro-Russian positions being taken by him and his Government
 * The signing of Black Sea Fleet Accord * The Europe parliaments intrusion in Ukraine&#39;s affairs on the Bandera issue * The anti constitutional activity of the Government * President&#39;s statement of retractions on the Holodomor as being not an act of Genocide  amongst others.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>