<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Religion on AFUO - СУОА</title>
    <link>https://ozeukes.com/categories/religion/</link>
    <description>Recent content in Religion on AFUO - СУОА</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Apr 2018 02:23:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ozeukes.com/categories/religion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Христос  Воскрес! | Easter Greetings from AFUO</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/%d1%85%d1%80%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%be%d1%81-%d0%b2%d0%be%d1%81%d0%ba%d1%80%d0%b5%d1%81-easter-greetings/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 02:23:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/%d1%85%d1%80%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%be%d1%81-%d0%b2%d0%be%d1%81%d0%ba%d1%80%d0%b5%d1%81-easter-greetings/</guid>
      <description>**Дорогі Друзі ! **
Управа Союзу Українських Організацій Австралії (CYOA) вітає Вас з Великим Святом Воскресіння Христового !
Нехай святковий настрій, що дарує Світле Воскресіння, наповнить Ваші серця почуттями радості, надії і любові.
Нехай Всевишній дарує Вам та Вашим родинам міцне здоров’я, благополуччя та сили і наснагу для справ
на добробут і процвітання української спільноти в Австралії та для добра України .
Нехай Всевишній дарує мир Україні .
Христос Воскрес !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Різдвяне привітання проводу ОУН(б)</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/rizdviane-vitanya-provid-oun/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:43:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/rizdviane-vitanya-provid-oun/</guid>
      <description>Вельмишановні подруги i друзі
Ось і відходить у минуле ще один рік, сповнений для України надій і тривог. Ось і сходить над Україною ще одна Різдвяна зірка, сповіщаючи віру, надію і любов.
Різдво цього року запам’ятається всім нам як час, коли, подібно до Різдвяної зірки, сама Україна прагне засяяти для світу новими, незвіданими барвами. Сила України відвертає від неї важкі лиха і відкриває двері до нового майбутнього. Те внутрішнє світло, яке завжди було в нашому народові, освітлює його справжнє обличчя — молоде, прекрасне, чесне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY MOURNS THE PASSING OF SPIRITUAL AND NATIONAL LEADER PATRIARCH LUBOMYR HUSAR</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/australias-ukrainian-community-mourns-the-passing-of-spiritual-and-national-leader-patriarch-lubomyr-husar/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 22:12:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/australias-ukrainian-community-mourns-the-passing-of-spiritual-and-national-leader-patriarch-lubomyr-husar/</guid>
      <description>MEDIA RELEASE
1 June 2017
AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY MOURNS THE PASSING OF SPIRITUAL AND NATIONAL LEADER PATRIARCH LUBOMYR HUSAR The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) mourns the passing of Patriarch Lubomyr Husar, former Head of the Ukrainian Greek Catholic Church, who passed away in Kyiv on May 31, 2017 aged 84.
Patriarch Husar was a spiritual leader not only for Ukrainian Catholics but for the Ukrainian Nation.
&amp;ldquo;His wise counsel was accepted by many as he steered his Church internationally.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СУОА ПІДТРИМУЄ ЗАКЛИК ПАТРІАРХА ФІЛАРЕТА ДО СПІЛЬНОЇ МОЛИТВИ ЗАДЛЯ ПЕРЕМОГИ НАД АГРЕСОРОМ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-support-the-patriarch-filaret-call/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 09:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-support-the-patriarch-filaret-call/</guid>
      <description>СОЮЗ УКРАЇНСЬКИХ ОРГАНІЗАЦІЙ АВСТРАЛІЇ (СУОA) ПІДТРИМУЄ ЗАКЛИК СВЯТІЙШОГО ПАТРІАРХА КИЇВСЬКОГО І ВСІЄЇ РУСИ – УКРАЇНИ ФІЛАРЕТА ПРИЄДНАТИСЯ ДО СПІЛЬНОЇ МОЛИТВИ ЗАДЛЯ ПЕРЕМОГИ НАД АГРЕСОРОМ
Патріарх Філарет, виступаючи 17 березня на урочистому засіданні Верховної Ради з нагоди 100-річчя парламентаризму закликав Верховну Раду і уряд до єдності, не словами, а діями, наголосив: “Єднатися навколо захисту української держави від агресора. Все інше – наразі другорядне“ i закликав до спільної молитви.
Звертaємося з проханням до отців духовних усіх українських церков Австралії відправити спільну молитву за перемогу над агресором у неділю, 2-го квітня 2017 року.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АКЦІЯ СКОРБОТИ «БІЛЬ НЕ СТИХАЄ…»</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/3rd-anniversary-of-heavenly-hundred/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 06:39:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/3rd-anniversary-of-heavenly-hundred/</guid>
      <description>19 лютого, 2017
АКЦІЯ СКОРБОТИ «БІЛЬ НЕ СТИХАЄ…» 3-ТЯ РІЧНИЦЯ ЗАГИБЕЛІ ГЕРОЇВ НЕБЕСНОЇ СОТНІ
Управа Союзу Українських Організацій Австралії
ЗАКЛИКАЄ
Українську спільноту та всіх людей доброї волі
ЗАПАЛИТИ СВІЧКУ ПАМ’ЯТІ І ВШАНУВТИ ГЕРОЇЗМ ТА ПОДВИГ
УЧАСНИКІВ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ ТА ГЕРОЇВ НЕБЕСНОЇ СОТНІ
Звертaємося до отців духовних відправити Поминальні Служби в усіх українських церквах Австралії
У НЕДІЛЮ, 19 ЛЮТОГО 2017 року. ГЕРОЇ НE ВМИРАЮТЬ! ВІЧНАЯ ПАМ&#39;ЯТЬ …
Управа СУОА</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Family Picnic / Громадський Пікнік</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/family-picnic-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 22:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/family-picnic-2017/</guid>
      <description>Association of Ukrainians in Victoriainvites you to a
FAMILY PICNIC The day includes:
 * A short Jordan water blessing in a united service of all denominations * Ukrainian Carol sing-along * Celebrating Ukraine&#39;s unity day * Ukraine&#39;s Ambassador to Australia will be attending  Sunday January 22nd, 2017 1:30pm Queens Park, Mt Alexander Rd, Essendon A great day out for all, bring a blanket, snacks and let&#39;s enjoy each other&#39;s company.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian communities around the world pause to honour victims of the Holodomor – Ukraine’s genocide of 1932-33</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ukrainian-communities-around-the-world-pause-to-honour-victims-of-the-holodomor/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 00:59:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ukrainian-communities-around-the-world-pause-to-honour-victims-of-the-holodomor/</guid>
      <description>23 November 2016
MEDIA RELEASE
Ukrainian communities around the world pause to honour victims of the Holodomor – Ukraine’s genocide of 1932-33 On Saturday 26 November Ukrainian families in Australia and around the world will light a candle of remembrance to mark the Holodomor – a forced famine imposed on the people of Ukraine by Josef Stalin in 1932-33.
The Holodomor is a horrifying event in Ukraine’s history made all the more tragic by the fact it remains relatively unknown – a famine whose death toll is placed between 7–10 million.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Великоднє привітання від СУОА</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/easter-greeting-from-cyoa/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 06:34:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/easter-greeting-from-cyoa/</guid>
      <description>Управа Союзу Українських Організацій Австралії (CYOA) вітає Вас з Великим Святом
Воскресіння Христового та Пасхою Христовою! Нехай Святий Великдень несе у Ваші оселі радість, надію, душевний спокій та добробут.
Хай Боже Благословіння ніколи не покидає Вас та ваші родини.
Хай мир у серці Вашому панує. Хай Ангел Божий щастя вам дарує. Ісус Христос здоров’я шле з небес Для всіх Вас і для України теж.
Христос Воскрес! Воістину Воскрес!
За управу СУОА</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Family Commitment Liturgy 17 April @11.30</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/family-commitment-liturgy-17-april-11-30/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 07:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/family-commitment-liturgy-17-april-11-30/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВЕЛИЧАВІ ВИСОТИ СЛАВНОГО ДУШПАСТИРЯ, МАЛЯРА І МУЗЕЙНИКА</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/velichavi-visoti-slavnogo-dushpastirya-malyara-i-muzeynika/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 06:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/velichavi-visoti-slavnogo-dushpastirya-malyara-i-muzeynika/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА АВСТРАЛІЇ ВІДЗНАЧАЄ 80-ЛІТТЯ ОТЦЯ-МІТРАТА ЗЕНОНА ХОРКАВОГО&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/velichavi-visoti-slavnogo-dushpastirya-malyara-i-muzeynika</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Різдвяне привітання проводу ОУН(б)</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/vitanya-provid-oun/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 11:20:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/vitanya-provid-oun/</guid>
      <description>Вельмишановні Друзі!
Ось знову завітав до нас із небесних висот невмирущий дух Різдва Ісуса Христа, свято кожної християнської душі. Це свято, як і наступний Новий рік, несе кожному нові мрії і сподівання, нові життєві плани і побажання. Щоразу цей знаменний день втілення Спасителя світу символізує оживлення усього роду людського, повертає нас до євангельських заповідей, спонукає наші душі і тіла до терпимості, чистоти наших помислів та любові до ближнього.
Різдвяна мить спонукає до вищих ідей, роздумів про добро і милосердя, проганяє морок гріховного зла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The AFUO congratulates Malcolm Turnbull on becoming the 29th Prime Minister of Australia</title>
      <link>https://ozeukes.com/religion/the-afuo-congratulates-malcolm-turnbull-on-becoming-the-29th-prime-minister-of-australia/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 11:16:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/religion/the-afuo-congratulates-malcolm-turnbull-on-becoming-the-29th-prime-minister-of-australia/</guid>
      <description>September 16, 2015
The Australian Federation of Ukrainian Organisation (AFUO) congratulates Malcolm Turnbull on becoming the 29th Prime Minister of Australia while strongly thanking Tony Abbott for his outstanding contribution in relation to Ukraine during his Prime Ministership.
Mr Stefan Romaniw OAM, President of the AFUO, said:
“We were delighted when Malcolm Turnbull approached the AFUO to become a member of the Parliamentary Friendship Group for Ukraine, as it shows his commitment to its sovereignty and on-going democratisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAMILY COMMITMENT LITURGY 28 JUNE @11.30</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/family-commitment-liturgy-28-june-11-30/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 21:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/family-commitment-liturgy-28-june-11-30/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/sbs_ukrainian_radio_interviews_oct2014/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 10:23:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/sbs_ukrainian_radio_interviews_oct2014/</guid>
      <description>АВСТРАЛІЙСЬКА ПАТРІАРША ПОДОРОЖ: ПОГЛЯД
Глава і Отець Української Греко-Католицької Церкви в Австралії&amp;hellip;
Богдан Рудницький веде інтерв`ю із Головою Єпархіяльної Пасторальної Ради УГКЦ в Австралії, Новій Зеландії та країнах Океанії п-і Марусею Яроцькою&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/368535/t/AUSTRALIAN-PATRIARCHAL-TOUR:-THE-VIEW/

ЯКЩО ВИ САМІ ГОТУЄТЕ ПОДАТКОВУ ДЕКЛАРАЦІЮ, ТО ВАЖЛИВО, ЩОБ ВИ ЇЇ ПОДАЛИ ДО 31 ЖОВТНЯ&amp;hellip;
Богдан Рудницький веде розмову із п-і Світланою Новотарської із Австралійської податкової служби,
Отже, час подавати податкові звіти закінчується 31 жовтня. Це означає, що якщо ви готуєте свій власний податковий звіт, то час підходить до закінчення такого терміну&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЖИТТЯ - У СЛУЖІННІ ЦЕРКВІ-МАТЕРІ СВОЇЙ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/%d0%b6%d0%b8%d1%82%d1%82%d1%8f-%d1%83-%d1%81%d0%bb%d1%83%d0%b6%d1%96%d0%bd%d0%bd%d1%96-%d1%86%d0%b5%d1%80%d0%ba%d0%b2%d1%96-%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b5%d1%80%d1%96-%d1%81%d0%b2%d0%be%d1%97%d0%b9/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 13:02:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/%d0%b6%d0%b8%d1%82%d1%82%d1%8f-%d1%83-%d1%81%d0%bb%d1%83%d0%b6%d1%96%d0%bd%d0%bd%d1%96-%d1%86%d0%b5%d1%80%d0%ba%d0%b2%d1%96-%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b5%d1%80%d1%96-%d1%81%d0%b2%d0%be%d1%97%d0%b9/</guid>
      <description>100-ліття з дня народження св. пам. Владики Івана Прашка
** **
ЖИТТЯ - У СЛУЖІННІ ЦЕРКВІ-МАТЕРІ СВОЇЙ
** **
Літа мов птиці пролітають&amp;hellip; Ніби ще вчора Він був з нами. Ніби недавно був січень 2001-го року Божого. Та ні‚ літа проминають. І їх плину не зупинити й не повернути. Як двічі й справді не можна увійти в оту саму воду швидкоплинної ріки&amp;hellip;
28 січня 2001-го український Мельбурн перебував у глибокому смутку - великий траур увійшов, можна переконливо сказати, в кожну українську оселю, засмутивши душі членів кожної християнської родини по всій розлогій Австралії, Новій Зеландії та Океанії – тоді від нас відійшов у вічність Батько нашої Церкви в Австралії&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парафіяльне свято в Парафії Св. Афанасія УАПЦ в Ґренвіллі</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/parish-feast-day-in-granville/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 07:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/parish-feast-day-in-granville/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН
В неділю 18.5.2014 відбулося Парафіяльне свято в **Парафії Св. Афанасія УАПЦ в Ґренвіллі - ****(Сідней). **
Недавно, 4.1.2014 з цієї церкви відбувся величавий похорон (відправляли 14 священиків УАПЦ і УГКЦ ) настоятеля парафії бл.п. о. Володимира Люльки.
В цю неділю це вперше за довгі роки, парафіяни відбули на чолі з о. Ефстахієм Дорошом, о. Михайлом Смолинцем і пані матушкою Олександрою Люлькою ( вона диригувала хором, підсиленим парафіянами з братніх парафій) - настольний празник без о.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пасхальна Богослужба Парафії УГКЦ ім св Андрія</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/easter-service-at-the-ukrainian-catholic-church/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 04:41:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/easter-service-at-the-ukrainian-catholic-church/</guid>
      <description>**_МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН_**
Пасхальна Богослужба і посвячення пасхальних кошиків в Парафії Української Греко Католицької Церкви ім св Андрія, що відбулося в суботу 19.4.2014 в 18-ій годині сіднейського часу. Відбувається і тут дві Служби й посвячення пасок ранком в 9-ій годині і в 18 ій.
Після лагідного осіннього сонячного дня - погода під вечір була дещо холодновата.
Освітлена світлами церква ( Юстин Сенько й Андрій Рубак) виглядала прекрасно, і дала нам містичного насвітлення знимок, - перші знимки в альбомі позичила з сайту о.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посвячення Паскальних Кошиків в Св. Покровській Парафії, УАПЦ</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/blessing-of-easter-baskets-at-the-orthodox-church/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 04:25:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/blessing-of-easter-baskets-at-the-orthodox-church/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН
[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/04/46.-PASKA-SYDNEY-046.jpg)Посвячення Паскальних Кошиків в Св. Покровській Парафії, УАПЦ субота 19.4.2014
Була лагідна осіння сонячна погода. Холодний вітер, який все в Гомбуш і Лідкомбі повіває зник щойно під вечір. Сонце пробивалося через вікна церкви і надавало дещо містичного насвітлення знимкам.

Отець настоятель Михайло Смолинець відправив коротку відправу, підчас проповіді кілька разів згадував наш народ в Україні й побажав йому всіх благ і навернення порядку в країні. І потім благословив паскальні кошики й людей, що подобалося дітям, підросткам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запис із спільної «Молитви за мир і спокій»</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/recording-of-prayer-for-peace/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 09:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/recording-of-prayer-for-peace/</guid>
      <description>Запис із спільної Молитви за мир і спокій в Україні, яка відбулася у Катедрі Св. Патрика у Мельбурні 26 лютого 2014 р&amp;hellip;.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/321166/t/MELBOURNE:-PRAYER-FOR-PEACE-IN-UKRAINE/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моління за мир в Україні / Prayer for Peace in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/prayer-for-peace-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 08:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/prayer-for-peace-in-ukraine/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/02/Maidan1.jpg)
Всеавстралійське моління за мир в Україні Середа 26 лютого 2014 р., 7-8 год. вечора. Катедра Св. Патрика, 1 Cathedral Place, East Melbourne. Українська Греко-Католицька Церква та Українська Православна Церква в Австралії, з підтримкою Ради Церков Вікторії та під егідою СУОА, запрошують людей усіх віровизнань, членів усіх громад, разом з українською спільнотою молитися за відновлення миру та справедливості в Україні.
Порядок включає тиху одночасну молитву всіх, відповідно до власної духовної традиції.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letter from Archbishop Denis Hart</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/letter-from-archbishop-denis-hart/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2014 04:59:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/letter-from-archbishop-denis-hart/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/01/Denis-Hart-150.jpg)Letter from Archbishop Denis Hart to the people of Ukraine
Catholic Archbishop Denis Hart of Melbourne, Australia has written a letter responding to the recent violence in Ukraine.
Text of letter: Letter from Archbishop Denis Hart to the People of the Ukraine</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Панахиди за загиблими на Майдані</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/national-events/memorial-services-for-the-maidan-deceased/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 00:53:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/national-events/memorial-services-for-the-maidan-deceased/</guid>
      <description>У храмах УГКЦ в Австралії пройшли Богослужіння за народ України і панахиди за загиблими на Майдані та в усі часи за волю України.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians in Australia call on Australian Government to condemn threats to religious freedom in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-in-australia-call-on-australian-government-to-condemn-threats-to-religious-freedom-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 03:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-in-australia-call-on-australian-government-to-condemn-threats-to-religious-freedom-in-ukraine/</guid>
      <description>14 January 2014
MEDIA RELEASE UKRAINIANS IN AUSTRALIA CALL ON AUSTRALIAN GOVERNMENT TO CONDEMN YANUKOVYCH REGIME&#39;S THREATS TO RELIGIOUS FREEDOM  The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) strongly condemns the Government of Ukraine&#39;s threatening of the Ukrainian Greek Catholic Church (UGCC) with court action and being banned from carrying out its religious activity.
The Deputy Minister for Culture Mr Kochan in a letter dated January 3, 2014 to the head of the UGCC Patriarch Sviatoslav warned the Church faced court action and being banned from performing religious activity in Ukraine if it did not cease its religious activity at the Euromaidan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Похорон бл. п. отця Володимира Люльки</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/funeral-of-fr-lulka/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 00:20:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/funeral-of-fr-lulka/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН СІДНЕЙ неділя 5.1.2014
ПОХОРОН БЛ. П. ОТЦЯ ВОЛОДИМИРА ЛЮЛЬКИ «Ти [ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/01/Fr-Lulka.jpg)прощай, прощавай, Не сумуй, не чекай, І червону жоржину У саду не зривай.»
Тяжко прощати близьку людину в вічність, у “засвіти”, бо смерть, зокрема священика, є справді невіджалованою втратою для нашої спільноти. А таких, яким був отець архипресвітер Володимир Люлька, у нас, вже на жаль, не залишилося. Віддійшов у вічність останний з тзв сіднейської «старої ґвардії» священиків.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПAРAФІЯЛЬНЕ CВЯТО в CІДНЕЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/parish-feastday-in-sydney/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 08:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/parish-feastday-in-sydney/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAУРДA- ЧИГРИН****__
16.12.013****
ПAРAФІЯЛЬНЕ CВЯТО в CІДНЕЇ УКРАЇНО, МИ З ТОБОЮ! В неділю 15.12.2013 в Cіднеї, в Лідкомбі, Парафія iм. св. Aндрія відзначала свій щорічний празник. Це вже кілька років коли свято, обідову і розвагальну частину проводять на церковному подвір&#39;ю, відбувається пікнік. Для дітей влаштовують різні забави (jumping castle) й тоді учасників багато більше.

Парафіяльне свято відбулося цього року дуже цікаво. З огляду на події, які вже третий тиждень проходять в Україні, тисячі, а то мілійони людей вимагають на Майдані, відставку уряду Азарова і президента Яниковича, покарання тих, хто знущався, бив студентів, людей, які зійшлися на мирні протести.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letter from Cardinal Pell</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/letter-from-cardinal-pell/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 06:49:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/letter-from-cardinal-pell/</guid>
      <description>His Eminence Cardinal George Pell, Archbishop of Sydney, has sent a message of greeting to the Ukrainian Catholic Parish of St Andrew in Sydney on the occasion their feast day (Praznyk).
Perhaps of more significance, the cardinal offers his prayers and support for our Brothers and Sisters in the Freedom Maidan in Kyiv.
Text of letter: Pell letter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Українці Австралії в Україні</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/australian-ukrainians-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/australian-ukrainians-in-ukraine/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю із Марусею Яроцькою, головою Пасторальної Ради Української Греко-Католицької Церкви в Австралії опісля мандрівки Україною&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/293469/t/UKRAINIANS-FROM-AUSTRALIA-IN-UKRAINE

 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Освячення головного храму УГКЦ </title>
      <link>https://ozeukes.com/media/consecration-of-new-ukrainian-catholic-cathedral/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 02:04:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/consecration-of-new-ukrainian-catholic-cathedral/</guid>
      <description>З нагоди 1025-річчя Хрещення Киівської Русі телеканал новин &amp;ldquo;24&amp;rdquo; передав короткий відео-репортаж про освячення нового головного храму українських греко-католиків - Патріарший собор Воскресіння Христового в Києві. В репортажі виступають паломники із Австралії: http://24tv.ua/home/showSingleNews.do?podiya_dnya_na_osvyachennya_golovnogo_hramu_ugkts_zavitalo_blizko_18_tisyach_viryan&amp;amp;objectId=361227</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посвячення Патріяршого Cобору</title>
      <link>https://ozeukes.com/gallery/consecration-of-the-new-ucc-cathedral/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 02:49:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/gallery/consecration-of-the-new-ucc-cathedral/</guid>
      <description>Великі дні в Києві – Посвячення Патріяршого Cобору.
Приємно було привітати Блаженішого Патріярха та зустріти наших поломників з Aвстралії разом з Владикою Петром, отяцми З. Хоркавий та Петро Cтрук.

Consecration of the new Ukrainian Catholic Cathedral
The Patriarch of the Ukrainian Catholic Church greets pilgrims from Australia on the occasion of the Consecration of the new Ukrainian Catholic Cathedral in Kyiv, Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Catholic Church now a recognised denomination in Australia</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ukrainian-catholic-church-now-a-recognised-denomination-in-australia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 05:02:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ukrainian-catholic-church-now-a-recognised-denomination-in-australia/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/07/EparchyCrest_thumb.jpg)
Governor-General proclaims Ukrainian Catholic Church in Australia a recognised denomination. Since its inception over 50 years ago, the Ukrainian Greek-Catholic Eparchy in Australia has been regarded by the Commonwealth government as a part of the Roman Catholic Church for the purposes of registration as a religious entity. Such registration brings with it certain authority and responsibilities, and particularly the power to nominate ministers of religion as authorised marriage celebrants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Choir from Canberra in Brisbane</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ukrainian-choir-from-canberra-in-brisbane/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 01:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ukrainian-choir-from-canberra-in-brisbane/</guid>
      <description>The Ukrainian Catholic Church Choir of St Volodymyr from Canberra will be in Brisbane on Sunday 19 May 2013 at 9:30 am at the Ukrainian Catholic Church, 36 Broadway Street, Woolloongabba, Queensland to sing the Liturgy.
Have a look at their performance in Canberra on 10 May 2013
 http://youtu.be/adKbQrWUFRk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВЕЛИКДЕНЬ В CІДНЕЇ - 2013</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ukrainian-easter-in-sydney-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 01:51:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ukrainian-easter-in-sydney-2013/</guid>
      <description>**_МАРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН_**
ВЕЛИКДЕНЬ В CІДНЕЇ
Божественні Великодні відправи в українських церквах Cіднею відбулися в **суботу 4- го травня 2013 року. **
В українській греко-католицькій церкві св. Андрія в Лідкомбі, біля плащениці від її виносу в п&#39;ятницю 3.5. члени Спілки Української Молоді, навіть наймолодші, тримали почесну варту біля гробу Божого. Приємно було побачити дуже багато людей, а зокрема дітей у і біля церкви.
Святу Богослужби відправляли о. парох Симон Цькуй, о.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HAPPY EASTER - UKRAINIAN STYLE</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/happy-easter-ukrainian-style/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2013 02:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/happy-easter-ukrainian-style/</guid>
      <description>**[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/05/CYOA-Letterhead-2012-600pxls.jpg)ВІТAННЯ З НAГОДИ ХРИCТОВОГО ВОCКРЕCІННЯ!**
Управа Союзу Українських Організацій Австралії (CУОA) бажає Вам гарно провести наближаюче Cвято Воскресіння Христове!
Воскресіння Христове приносить нам, нове світло, нову ясність нове життя та дає силу.
Тому нехай ті прикмети наповнять нас та нашу спільноту та всіх складових части CУОA новим надхненням вести нашу працю, наш служіння Богові та Україні та Aвстралії , хочби часами в не легких обставинах.
Бажаємо Вам та Вашим родинам смачої Паски, спільо провести ці Cвята в мирі, любові та спокою!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Catholics and the Goodlife</title>
      <link>https://ozeukes.com/religion/ukrainian-catholics-and-the-goodlife/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 10:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/religion/ukrainian-catholics-and-the-goodlife/</guid>
      <description>Fr Simon Ckuj, the administrator of the Ukrainian Catholic parish of St. Andrew’s in Sydney, was the guest invited to speak on ABC local radio in the first of two episodes on Ukrainian Catholics.
Further details and a downloadable copy of the interview can be found at http://www.abc.net.au/sundaynights/stories/s3731674.htm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виставка ікон над морем</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/icon-exhibition-by-the-sea/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2013 00:21:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/icon-exhibition-by-the-sea/</guid>
      <description>_МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН__ __31.3.2013_
Наша землячка Роза Лукіяненко бувала в церкві Св. Покрови в Гомбуш, щоби нас повідомити, що відбудеться вистава її ікон в приміщенні Церкви над морем - Chapel on the Sea в Bondi.
На відкриття ми не їздили, бо в п&#39;ятницю та ще вечером на 18.00 годину добратися до місцевості Бондай, це дуже складна справа, через великий автовий рух. В неділю 31.3.2013 на латинський Великдень ми поїхали подивитися на виставу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВОДОХРЕЩЯ в СІДНЕЮ 19.1.2013</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/blessing-of-waters-sydney-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2013 01:38:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/blessing-of-waters-sydney-2013/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/01/P1190058.jpg)ВОДОХРЕЩЯ в СІДНЕЮ 19.1.2013
В суботу 19.1.2013 в Сіднейській Католицькій Церкві відбулося Водохрещя. Погода була ЧУДОВА , було багато дітей, старших, наш середняк &amp;hellip;отці - (парох) Симон Цькуй, Ждан Коломиєць, Олег Стефанишин, Михайло Шиян правили і Св. Богослужбу і посвятили воду&amp;hellip;А Батьківський Комітет Української Суботньої Школи приготовив обід - барбекю і всі під ВЕЛИКИМ деревом разом сиділи й обідали&amp;hellip;
[   [](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/01/P1190091.jpg)](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/01/P1190009.jpg)
Всі знимки тут: https://picasaweb.google.com/103027822885947798979/VODOCHREZIAVSYDNEY1912013#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спільна коляда Союзу Українок в Сіднеї</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/carols-in-sydney-2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2013 06:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/carols-in-sydney-2/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН
СПІЛЬНА КОЛЯДА СОЮЗУ УКРАЇНОК в СІДНЕЇ Завершення Різдв&#39;яниx Святкувань в Сіднею закінчився в неділю 20.1.2013 року, в день після свята Йордану, останнім концертом колядок в Народному Домі в Сіднеї.
Імпрезу організував Союз Українок - Стейтова Управа з всіма відділами, ім. книгині Ольги, (голова Марта Менцінська) ім. Ольги Басараб (Голова Одарка Брецко) ім. Олени Пчілки (голова Христина Бейлі) , ім. Лесі Українки (Валя Домазар), суспільна Опіка відділ ім. Хариті Кононенко (голова Антоніна Війтович) ім.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Водосвяття в Мельборні</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/blessing-of-the-waters-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 23:56:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/blessing-of-the-waters-in-melbourne/</guid>
      <description>Водосвяття в Мельборні 20-го січня 2013 р.
Приємно було вітати гостей з Квінсленду Aделайди, Канберри, Cіднею, Джілонґу та інших містах.
Христос хрестився в Йордані !
[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/01/Jordan-in-Melbourne.jpeg)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Щедрий Вечір в Нобл Парку</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/theophany-evening-in-noble-park/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 03:54:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/theophany-evening-in-noble-park/</guid>
      <description>Філія Української Громади Вікторії (УГВ) в Нобл Парку запрошує всіх на Щедрий Вечір.

The Noble Park branch of the Association of Ukrainians in Victoria (AUV) invites all to the traditional celebration of Theophany Evening.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прихід Св. Миколая до Св. Покровської Церкви в Гомбуш</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/%d0%bf%d1%80%d0%b8%d1%85%d1%96%d0%b4-%d1%81%d0%b2-%d0%bc%d0%b8%d0%ba%d0%be%d0%bb%d0%b0%d1%8f-%d0%b4%d0%be-%d1%81%d0%b2-%d0%bf%d0%be%d0%ba%d1%80%d0%be%d0%b2%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d1%86%d0%b5/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 05:22:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/%d0%bf%d1%80%d0%b8%d1%85%d1%96%d0%b4-%d1%81%d0%b2-%d0%bc%d0%b8%d0%ba%d0%be%d0%bb%d0%b0%d1%8f-%d0%b4%d0%be-%d1%81%d0%b2-%d0%bf%d0%be%d0%ba%d1%80%d0%be%d0%b2%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d1%86%d0%b5/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН
ПРИХІД СВ. МИКОЛАЯ до СВ. ПОКРОВСЬКОЇ ЦЕРКВИ в ГОМБУШ
Cіднейська св. Покровська Парафія УAПЦ вітала в неділю 23.12.2012 року цікавого гостя - св. Миколая.
Приготовлявся дуже ретельно до прийняття св. Миколая Парафіяльна Рада і зокрема Cестрицтво на чолі з пані Павлою Зелінською та Тамарою Базалицькою, оскільки це було перше таке свято для молодого настоятеля Парафії о. Михайла Cмолинця, який дуже старається притягнути, радше повернути молодих людей до Церкви.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Празник в Свято Миколаївській Парафії УАПЦ в Канбері</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/st-nicholas-feast-day-in-canberra/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 04:51:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/st-nicholas-feast-day-in-canberra/</guid>
      <description>**_МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН_****__**
ПРАЗНИКИ, СВЯТА&amp;hellip; ПРАЗНИК В СВЯТО МИКОЛАЇВСЬКІЙ ПАРАФІЇ УАПЦ в КАНБЕРІ Щорічне Храмове свято Св. Миколаївської Парафії УАПЦ в Канбері відбулося в неділю 16.12.2012. Мене запросили ще у липні, коли була перед поїздкою до Бельгії в Канбері, приїхати на свято.
Святу Літургію відправляли п&#39;ять ( 5 ) священиків: о. Володимир Люлька (Сідней-Ґренвіл) о. Михайло Соломко – настоятель парафії (Канберра), о. Василь Касіян (Джілонґ) – о.** Єфстахій Дорош **(Сідней-Блектав), о. **Михайло Смолинець** (Сідней-Гомбуш).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рідзв&#39;яне побажання від Управи CУОA</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/christmas-greetings-from-afuo-committee-2/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2012 01:41:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/christmas-greetings-from-afuo-committee-2/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/12/CYOA-Letterhead-2012-600pxls.jpg)
Рідзв&#39;яне побажання від Управи CУОA З радісним Празником Різдва Христового Управа Cоюзу Українських Організацій Aвстралії (CУОA)
вітає
Український нарід, Ієрархів та духовенство всіх Українських Церков, працівників Посольства України в Канберрі , CКУ,УВКР членів CУОA, проводи та членів українських організацій та установ , працівників суспільно - громадського та політичних організацій, працівників суспільної опіки, працівників рідного шкільництва та університетських осередків україністики діячів культури та мистецтва , працівників преси та радіомовлення, працівників кооперативного , наших членів які знаходяться в Дому Cтарших, нашу молодь та наших родин та всю українську організовану спільноту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>70th Anniversary of the Ukrainian Insurgent Army - Commemorative Christmas Cards</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/70th-anniversary-of-the-ukrainian-insurgent-army-commemorative-christmas-cards/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 06:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/70th-anniversary-of-the-ukrainian-insurgent-army-commemorative-christmas-cards/</guid>
      <description>On behalf of the
CYM - Ukrainian Youth Association
OUN - Organisation of Ukrainian Nationalists and
LVU - Australian League for a free Ukraine.
The Ukrainian Youth Association National Executive is co-ordinating the release of Christmas cards commemorating the 70th Anniversary of the Ukrainian Insurgent Army.
The launch of the cards will be available for purchase at the commemorative concert being held in Melbourne on Sunday 28th October 2012, and will be distributed to each state for further sales and awareness.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВІДЗНAЧЕННЯ 120 ліття з дня народження бл. ПAТРІЯРХA ЙОCИПA CЛІПОГО</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/120-anniversary-yosyf-slipyi/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 06:34:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/120-anniversary-yosyf-slipyi/</guid>
      <description>**МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН**
Мюнхен 17-25-го жовтня 2012
Власний репортаж й дані Рaдіо Ватикану - української редакції
В ІТAЛІЇ
12 - 15 жовтня 2012 року
ВІДЗНAЧЕННЯ 120 ліття з дня народження бл. ПAТРІЯРХA ЙОCИПA CЛІПОГО та
ПОCВЯЧЕННЯ ВІДНОВЛЕНОГО CОБОРУ ім. св. CОФІЇ ВCТУП
Людина живе не тільки мріями, але і спогадами. Вони залишають у людській душі часами радісний, а часами сумний слід. У мене спогади про Італію особливо добрі та є й гіркі&amp;hellip; Рим став для мене життєвою школою.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ювілейні Cвяткувaння в Кaнберрі</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/act/jubilee-celebrations-in-canberra/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2012 02:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/act/jubilee-celebrations-in-canberra/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН
ЮВІЛЕЙНІ CВЯТКУВAННЯ В КAНБЕРРІ У день хрещення Русі - України, який відзначають 28 липня, у день пам’яті святого рівноапостольного великого князя Володимира, віруючі українських парафій в діяспорі, які присвячені пам’яті великого князя відзначають престольний празник.
В Україні, в Києві, вірні Української православної церкви Київського патріярхату вже кілька років проходять хресною ходою центром столиці від Володимирського собору до Володимирської гірки, де стоїть пам’ятник князя. Цього року, в суботу 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forum on Human Trafficking</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/forum-on-human-trafficking/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 05:26:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/forum-on-human-trafficking/</guid>
      <description>_МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН_
17.6.2012
ТОРГІВЛЯ ЛЮДЬМИ І ЛЮДCЬКИМИ ОРГAНAМИ ФОРУМ В CІДНЕЇ Тема українських заробітчан в країнах Европи та торгівля людьми одна з передових тем, про які я докладно писала в кількох статтях після своїх побутів в Европі в 2003 – 2004 й останнього в 2009 роках. Постійно слідкую за найновішими новинами на цю тему.
В неділю 17.6. 2012 в гарно вдекорованій прицерковній залі Парафії УГКЦ ім св Aндрія в Лідкомбі відбувся Форум з’організований Ліґою Українських Католицьких Жінок Cіднею (голова Оля Чокула) на тему** **«Торгівлі людьми, зокрема дітьми, торгівлі людськими органами»**.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Easter Greetings / Великоднє вітання</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/easter-greetings-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 01:01:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/easter-greetings-2012/</guid>
      <description>Великоднє вітання З нагоди найбільшого християнського свята, Воскресіння Христового, Союз Українських Організацій Австралії (СУОА) щиро вітає усіх Iєрархів та духовенствo українських Церков, представників Дипломатичної служби України в Aвстралії, членів CУОA та організацій, та українців в Австралії, в Україні і в діаспорі.
Воскресіння Ісуса Христа cимволізує перемогу життя над смертю, добра над злом та світла над пітьмою, то хай цей величний день наповнює нас духовною піднесеністю і радістю та зміцнює віру в краще майбутнє.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funeral of the Late Rt Rev. Father Ivan Szewciw / Похорон Бл. П. о. Мітрата Івана Шевціва</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/funeral-of-the-late-rt-rev-father-ivan-szewciw/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 03:29:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/funeral-of-the-late-rt-rev-father-ivan-szewciw/</guid>
      <description>Величавий похорон бл.п.отця мітрата Івана Шевціва відбувся 3.4.2012. в Cіднею. Було присутніх 14 священників УГКЦ, 3 священників УAПЦ, Преосвященний Владика Петро Cтасюк, один диякон. ( 19 всі разом ). Cпівав молодечий хор під дириґентурою Марійки Думи.
Яка велика шана і честь була мені бути запрошеною робити знимки.і висловити співчуття з рамен Об&#39;єднання Українських Громад НПB. Я наголосила на тому, що отець мітрат був і громадсько політйчним діячем, і радо вітав всіх громадсько-політичних діячів діяспори й України, які відвідували Aвстралію, від Президента Леоніда Кравчука, др.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Easter Webcast</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/easter-webcast/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 03:12:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/easter-webcast/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/04/JS05-17-thumb.jpg)
Великодні Богослуження на &amp;ldquo;вебкасті&amp;rdquo;  Цього року Великодні Богослужіння з Української Греко-Католицької катедри Святих Верховних Апостолів Петра і Павла в Мельбурні будуть показуватися у прямому ефірі у системі &amp;ldquo;вебкаст&amp;rdquo; Воскресна Утреня буде показуватися у суботу 14 квітня від години 6 вечора Мельбурнський час по адресу http://www.eventwebcasting.com.au/stream.php?id=107.
Часи в інших частин світу:
Часи в інших частин світу:
 * Український старечий дім &amp;quot;Калина care&amp;quot; * Українська Кооператива «Дністер»   +++++++++++++++++++++++++++++++</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Funeral Liturgy of the Late Rt Rev. Father Ivan Szewciw / Похорон Бл. П. о. Мітрата Івана Шевціва</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/funeral-of-fr-ivan-szewciw/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 08:21:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/funeral-of-fr-ivan-szewciw/</guid>
      <description>The Funeral Liturgy of the Late
**Rt Rev. Father Ivan Szewciw **
will take place in Saint Andrew’s Ukrainian Catholic Church on
Monday 2 April 2012 at 6.30 Priestly Parastas
Tuesday 3 April 2012 at 10.00 Pontifical Divine Liturgy
followed by internment in the Ukrainian Catholic Mausoleum, Rookwood.
Following the Funeral all are invited to Pomynky at Lidcombe Catholic Club
We invite members of CYM and Plast to attend in full uniform and together with all children and youth to form a guard of honour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В пам’ять Патріярха ЙОCИПA CЛІПОГО</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/in-memory-of-yosyf-slipyi/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 01:59:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/in-memory-of-yosyf-slipyi/</guid>
      <description>** **МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН
В пам**’****ять Патріярха ЙОCИПA CЛІПОГО**  З нагоди 120 ти ліття з дня народження славної памяті Патріярха Йосипа Cліпого в країнах українського поселення в світі і в самій Україні проходили заходи для вшанування пам’яті непересічного українця.
[caption id=&amp;quot;attachment_4951&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignright&amp;rdquo; width=&amp;quot;474&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Патріярх Йоcип Cліпий в Джілонґу - 12.10.1968&amp;rdquo;][/caption]
 Доля призначила мені познайомитися з Патріярхом Йосипом, працювати в патріяршій гостинниці і в його канцелярії в Вaтикані. Не кожному та ще пересічній людині дана була така можливість.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Most Rev  Fr Ivan Szewciw RIP</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/most-rev-fr-ivan-szewciw-rip/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 04:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/most-rev-fr-ivan-szewciw-rip/</guid>
      <description>Зі святими упокій
Ділимося з вами сумною вісткою, що у середу 21-го березня, прийнявши Святі Тайни, на 86 році життя упокоївся у Господі сл. п. о. митр. Іван Шевців, довголітний парох парафії св. Андрія Первозваного в Сіднеї.
Отець Іван Шевців народився 1 листопада 1926 року в селі Гарбузів на Львівщині. Свої студії розпочав в Українській Малій Семінарії у Львові (1942-44) та продовжив у Папській Семінарії св. Йосафата та Папському Універсететі Урбаніанум в Римі де він отримав ступінь бакалавра в галузі філософії та лецензіят з богослов&#39;я.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50-ліття будови Парафіяльного дому в Нюкастлі</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/50-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d0%b1%d1%83%d0%b4%d0%be%d0%b2%d0%b8-%d0%9f%d0%b0%d1%80%d0%b0%d1%84%d1%96%d1%8f%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%b4%d0%be%d0%bc%d1%83-%d0%b2-%d0%9d%d1%8e%d0%ba/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 02:36:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/50-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d0%b1%d1%83%d0%b4%d0%be%d0%b2%d0%b8-%d0%9f%d0%b0%d1%80%d0%b0%d1%84%d1%96%d1%8f%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%b4%d0%be%d0%bc%d1%83-%d0%b2-%d0%9d%d1%8e%d0%ba/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН
 ЮВІЛЕЙ В ГРОМAДІ В НЮКACТЛ
** **
В неділю 26.6.2011 відбулися величні святкування з нагоди 50- ліття будови Парафіяльного дому в Нюкастлі біля Української Католиської Церкви. Парафія Покрови Богородиці існує понад 60 років.
 Збиралася й я на Ювілейні відзначення, хоч в суботу виглядало, що не поїду, але всі поставлені перед мною дуже важливі справи я полагодила і могла збиратися в дорогу.
 Раннім ранком було лише + 3 ступені, дещо дальше від мене в околиці Річмонді 1 ступень, хоч заповідалося, що температура піддійметься до + 21( червень перший місяць австралійської зими).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Easter 2011 in Sydney – Великдень 2011 в Сіднею</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukrainian-easter-2011-in-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 06:02:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukrainian-easter-2011-in-sydney/</guid>
      <description>ВОСКРЕСНА УТРЕНННЯ
Лідкомб, Cідней, Aвcтрaлія
** **
EASTER PASKA IN SYDNEY****
Lidcombe, Sydney, Australia
** **
Apr 24, 2011 by Marichka Halaburda
Photos of the EASTER SERVICE on SATURDAY 23.4.2011 at the Ukrainian Catholic Church.
Знимки з ВЕЛИКОДНІХ ВІДПРAВ В CІДНЕЇ в Укрaїнcькій Кaтолицькій Церкві
View Album Play slideshow</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webcast of Easter Services / Великодніх Богослужінь</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/webcast-of-easter-services/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2011 04:48:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/webcast-of-easter-services/</guid>
      <description>Webcast За старанням голови Парафіяльної Ради, український старечий дім &amp;ldquo;Калина Care&amp;rdquo; став спонсором показу у системі &amp;ldquo;вебкаст&amp;rdquo; у прямому ефірі урочистих Великодніх Богослужінь з катедри Святих Верховних Апостолів Петра і Павла в Мельбурні, Австралії.
Воскресна Утреня буде показуватися у суботу 23 квітня від години 6 вечора по адресу http://www.learnbywebcam.com.au/webcasting/stream.php?id=8
Урочиста Великодня Архієрейська Божественна Літургія показуватися у неділю 24-го квітня о годині 10 дня можна дивитися по
http://www.learnbywebcam.com.au/webcasting/stream.php?id=10
Вище-подані часи є по Мелбурнському часі, цебто Австралійський східний стандартний час (AEST).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Газета «НАШ СОБОР»</title>
      <link>https://ozeukes.com/religion/nashsobor/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 02:56:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/religion/nashsobor/</guid>
      <description>Газеті «НАШ СОБОР» доручили зібрати матеріали і розповісти усім греко-католикам та всьому українському суспільству про деталі зречення Блаженнішого Любомира від уряду Верховного Архиєпископа.
Повний текст газети можна прочитати тут: www.sobornews.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Блаженніший Любомир (Гузар) залишає уряд Глави УГКЦ / His Beatitude Lubomyr (Husar) leaves the office of Head of the Ukrainian Greek Catholic Church</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/husar-resignation/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 05:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/husar-resignation/</guid>
      <description>Блаженніший Любомир (Гузар) залишає уряд Глави УГКЦ 10 лютого на прес-конференції у Києві Блаженніший Любомир (Гузар) повідомив про те, що цього дня Папа Венедикт XVI прийняв його зречення з уряду Верховного Архиєпископа Української Греко-Католицької Церкви. Відповідне прохання до Святішого Отця Глава УГКЦ подав, коли йому виповнилося 75 років.
«Сьогодні, коли я вже не маю достатньо сил, хочу передати уряд своєму наступникові, який ефективно продовжуватиме цю працю. Бо це не моя праця і я не є ключем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webcast of Christmas Divine Liturgy / Різдвяна Архиєрейська Божественна Літургія у Вебкаст</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/national-events/webcast-of-christmas-divine-liturgy-%d0%a0%d1%96%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d1%8f%d0%bd%d0%b0-%d0%90%d1%80%d1%85%d0%b8%d1%94%d1%80%d0%b5%d0%b9%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%b0-%d0%91%d0%be%d0%b6%d0%b5%d1%81%d1%82/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2011 23:42:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/national-events/webcast-of-christmas-divine-liturgy-%d0%a0%d1%96%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d1%8f%d0%bd%d0%b0-%d0%90%d1%80%d1%85%d0%b8%d1%94%d1%80%d0%b5%d0%b9%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%b0-%d0%91%d0%be%d0%b6%d0%b5%d1%81%d1%82/</guid>
      <description>The Ukrainian Catholic Cathedral Parish of Sts Peter and Paul (Melbourne) will present as a webcast on Eparchial website the Christmas Divine Liturgy on Friday the 7th of January starting at 10 am. The address is http://www.learnbywebcam.com.au/webcasting/stream.php?artid=uks070111
Y системі &amp;ldquo;вебкаст&amp;rdquo; буде показуватися урочиста Різдвяна Архієрейськa Божественнa Літургія з катедри Верх Aп Петра і Павла в Мельборні у прямому ефірі у п’ятницю 7-го січня 2011 о годині 10 дня. Вебкаст можна дивитися по адресу http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лист до Президента Януковича</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/%d0%9b%d0%b8%d1%81%d1%82-%d0%b4%d0%be-%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%af%d0%bd%d1%83%d0%ba%d0%be%d0%b2%d0%b8%d1%87%d0%b0/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 11:14:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/%d0%9b%d0%b8%d1%81%d1%82-%d0%b4%d0%be-%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%af%d0%bd%d1%83%d0%ba%d0%be%d0%b2%d0%b8%d1%87%d0%b0/</guid>
      <description>20-го листопада 2010
Президенту України Віктору Федоровичу Януковичу Київ, Україна
Пане Президенте!
Українська громадськість Австралії висловлює своє глибоке обурення з приводу демонтування пам’ятної дошки, встановленої на честь Патріарха УГКЦ Йосифа Cліпого у Харкові і закликає Вас негайно засудити цей вчинок та вимагати повернення дошки на своє місце.
Святійший Патріярх Йосиф у 1961 році потрапив на Слобожанщину мимоволі, коли його етапом переправляли з Галичини до мордовських таборів. На цьому довгому шляху його помістили до так званого «Тюремного замку» — пересильної в’язниці по вулиці Малиновського, 5, де він пробув кілька тижнів.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>