<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>New South Wales on AFUO - СУОА</title>
    <link>https://ukrainians.org.au/categories/new-south-wales/</link>
    <description>Recent content in New South Wales on AFUO - СУОА</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-au</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Oct 2018 10:26:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ukrainians.org.au/categories/new-south-wales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Invictus Games | Your Guide to Team Ukraine Activities</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/invictus-games-ukraine-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 10:26:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/invictus-games-ukraine-guide/</guid>
      <description>Invictus Games is only 2 weeks away in Sydney. There are some fantastic opportunities for you, the community, to not only see Team Ukraine compete, but also meet the team members and hear their stories. **COMMUNITY EVENTS | ** **_ Інформація українською мовою | VIEW INFORMATION IN UKRAINIAN HERE_**
TEAM UKRAINE ARRIVAL SYDNEY INTERNATIONAL AIRPORT –_ 7 am THURSDAY 18.10.2018 _
Meeting place will be in forecourt outside the arrival terminal and marked by a Ukrainian flag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holodomor Commemoration Service in Sydney</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/holodomor-commemoration-service-in-sydney/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 01:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/holodomor-commemoration-service-in-sydney/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO welcomes the President of the UWC Eugen Czolij and his wife Hania to Australia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/afuo-welcomes-the-president-of-the-uwc-eugen-czolij-and-his-wife-hania-to-australia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 22:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/afuo-welcomes-the-president-of-the-uwc-eugen-czolij-and-his-wife-hania-to-australia/</guid>
      <description>Управа СУОА вітає Президента Світого Конґресу Українців з дружиною – Ганею до Австралії The Australian Federation of Ukrainian Organisations welcomes the President of the Ukrainian World Congress Eugen Czolij and his wife Hania to Australia Програма Зустрічей з Президентом СКУ у Всіх штатах Австралії:
Schedule of meetings:
Перт
Середа 2-го серпня 2017 год 7.00 веч
Wednesday 2 August 7pm Maylands Sport &amp;amp; Rec Club, 50 Clarkson Rd, Maylands 6051</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>75-та річниця УПА - Продовжуємо Боротьбу за Україну</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-upa/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 11:50:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-upa/</guid>
      <description>Цього року припадає 75-та річниця заснування УПА, легендарні українські вояки котрі продовж 1940-их та 1950-их років боролися на ниві двох фронтів за визволення України з під чобіт московського комунізму та гітлерівсько-німецького фашизму.
З цієї нагоди Рада Українських Державницьких Організацій Світу (РУДОС) в Австралії має велику шану запросити все українське громадянство на урочисте відзначення цієї поважної річниці - “Продовжуємо Боротьбу за Україну”.
Відзначення в Мельборні відбудеться в неділю 25-го червня, в Укр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitation to hear Dr. Phillip Karber - Reflecting on Ukraine’s Current &#34;War in the East&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/invitation-to-hear-dr-phillip-karber-reflecting-on-ukraines-current-war-in-the-east/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 21:32:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/invitation-to-hear-dr-phillip-karber-reflecting-on-ukraines-current-war-in-the-east/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations has pleasure in announcing that it has invited
Dr. Phillip Karber to meet with Australia’s Ukrainian community during his stay and commitments with Australia’ Defence Forces.
Dr Karber an international authority from the USA, has undertaken 25 Frontline and Command visits to Donbas war region and is an internationally recognised expert in defence and national security matters.
He is President of the Potomac Foundation; he was named to this position in 2012, having been a Senior Fellow since the Foundation’s inception in 1988.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Okean Elzy - World Tour</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/okean-elzy-world-tour/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 11:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/okean-elzy-world-tour/</guid>
      <description>The internationally renowned band “Okean Elzy” World Tour now includes Australia! The group has extended their historical tour Down Under – Melbourne 3rd February (170Russell) and 5th February in Sydney (The Metro Theatre).
Buy tickets at http://www.moshtix.com.au/v2/event/okean-elzy-ukraine/89723</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>75та річниця Проголошення Відновлення української державности Актом 30го червня 1941 - Сідней</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-the-proclamation-of-ukrainian-state-act-of-30-june-1941/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 08:04:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-the-proclamation-of-ukrainian-state-act-of-30-june-1941/</guid>
      <description>Стаття Марічки Чигрин-Галабурди (з фейсбук)****: В неділю 3.7.2016 українська спільнота Сіднею, в Австралії відзначила Проголошення Відновлення Української Державности Актом 30-го червня 1941 в залі Спілки Української Молоді в Домі Молоді.
Відзначення відкрив Ярослав Дума, прочитавши привіт Проводу ОУН з нагоди 75-ої річниці проголошення.
Молодий дружинник, він мій улюблений сумівець Осередку СУМ-у Сіднею Маркіян Стефанишин, - відчитав прекрасною українською мовою, чіткою, виразною дикцією, змістовну доповідь на тему дня, яку сам написав. Я рада, що буду мати прекрасного молодого заступника, доповідача!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 75-ї річниці проголошення відновлення української державності</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/75th-anniversary-of-the-declaration-of-ukrainian-independence-lidcombe/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 11:11:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/75th-anniversary-of-the-declaration-of-ukrainian-independence-lidcombe/</guid>
      <description>запрошуємо на відзначення
75-ї річниці проголошення відновлення української державності
актом 30-го червня 1941</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Can the European Union Defend Ukraine?</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/can-the-european-union-defend-ukraine/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 11:22:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/can-the-european-union-defend-ukraine/</guid>
      <description>Can the European Union Defend Ukraine?
Professor Jan Zielonka The EU is a largely civilian power promoting universal norms in its vast neighbourhood and beyond. The EU has no army, no clearly defined centre of authority and no evident geo-strategic interests. However, it would be a mistake to dismiss the EU as having no role in foreign policy. Its policy of enlargement has generated security and prosperity in parts of post-communist Eastern Europe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sydney Comedy Festival – Danny McGinlay Learns Ukrainian</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/sydney-comedy-festival-danny-mcginlay-learns-ukrainian/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 07:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/sydney-comedy-festival-danny-mcginlay-learns-ukrainian/</guid>
      <description>‘One of the best comedians in Australia’ (Gold 104.3), Danny McGinlay has done lots to impress girls in the past, and he’s ready to share the story of his biggest relationship challenge yet as he demonstrates exactly how far he was willing to go for a chick in Kiev.
As Danny prepared to marry his Ukrainian girlfriend, to prove his worthiness to her and her family he enrolled in night school and had six months to learn a completely new 33-letter alphabet, master the concept of hard and soft vowels and adapt to a language made up of sounds most people can’t hear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Світовий день підтримки Надії Савченко - Сідней</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/free-savchenko-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 05:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/free-savchenko-sydney/</guid>
      <description>Акція українців в Австралії в підтримку Надії Савченко у Сіднеї:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KAZKA coming soon</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/kazka-coming-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 20:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/kazka-coming-soon/</guid>
      <description>Lehenda Ukrainian Dance Company is thrilled to launch the international tour of its exciting new dance production KAZKA, an original folk ballet inspired by Ukrainian fairy tales.
For further information visit www.lehenda.com.au/kazka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malanka 2015 in Newcastle</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-newcastle/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2014 22:24:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-newcastle/</guid>
      <description>Ukrainians in Newcastle are having Malanka (New Year’s Dance) on Saturday 17th January 2015 at Hamilton North Bowling Club.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 65-ліття заснування Союзу Українок Австралії</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-65-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d0%b7%d0%b0%d1%81%d0%bd%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%81%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%83-%d1%83/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 21:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-65-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d0%b7%d0%b0%d1%81%d0%bd%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%81%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%83-%d1%83/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парафіяльне свято в Парафії Св. Афанасія УАПЦ в Ґренвіллі</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/parish-feast-day-in-granville/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2014 07:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/parish-feast-day-in-granville/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН
В неділю 18.5.2014 відбулося Парафіяльне свято в **Парафії Св. Афанасія УАПЦ в Ґренвіллі - ****(Сідней). **
Недавно, 4.1.2014 з цієї церкви відбувся величавий похорон (відправляли 14 священиків УАПЦ і УГКЦ ) настоятеля парафії бл.п. о. Володимира Люльки.
В цю неділю це вперше за довгі роки, парафіяни відбули на чолі з о. Ефстахієм Дорошом, о. Михайлом Смолинцем і пані матушкою Олександрою Люлькою ( вона диригувала хором, підсиленим парафіянами з братніх парафій) - настольний празник без о.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>National Rally in Support of Ukraine - from Sydney</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/national-rally-in-support-of-ukraine-from-sydney/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2014 04:18:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/national-rally-in-support-of-ukraine-from-sydney/</guid>
      <description>AFUO-UCNSW Canberra Rally Sydney Bus May 25th 
Bookings for Sydney Bus to Canberra Rally and Ukrainian Elections Sunday May 25th 8.00am, St Andrew&amp;rsquo;s Ukrainian Catholic Church, 57 Church St, Lidcombe. $25 Employed Adults, $10 pensioners/ students/ children + $1.50 booking fee each. Bus will also be picking up from Cabramatta Ukrainian Hall. Queries 0410 866 820.
Замовлення на автобус з Сіднею на акцію і на украінські вибори в Канберрі 25-го травня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пасхальна Богослужба Парафії УГКЦ ім св Андрія</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/easter-service-at-the-ukrainian-catholic-church/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 04:41:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/easter-service-at-the-ukrainian-catholic-church/</guid>
      <description>**_МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН_**
Пасхальна Богослужба і посвячення пасхальних кошиків в Парафії Української Греко Католицької Церкви ім св Андрія, що відбулося в суботу 19.4.2014 в 18-ій годині сіднейського часу. Відбувається і тут дві Служби й посвячення пасок ранком в 9-ій годині і в 18 ій.
Після лагідного осіннього сонячного дня - погода під вечір була дещо холодновата.
Освітлена світлами церква ( Юстин Сенько й Андрій Рубак) виглядала прекрасно, і дала нам містичного насвітлення знимок, - перші знимки в альбомі позичила з сайту о.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посвячення Паскальних Кошиків в Св. Покровській Парафії, УАПЦ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/blessing-of-easter-baskets-at-the-orthodox-church/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 04:25:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/blessing-of-easter-baskets-at-the-orthodox-church/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН
[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/04/46.-PASKA-SYDNEY-046.jpg)Посвячення Паскальних Кошиків в Св. Покровській Парафії, УАПЦ субота 19.4.2014
Була лагідна осіння сонячна погода. Холодний вітер, який все в Гомбуш і Лідкомбі повіває зник щойно під вечір. Сонце пробивалося через вікна церкви і надавало дещо містичного насвітлення знимкам.

Отець настоятель Михайло Смолинець відправив коротку відправу, підчас проповіді кілька разів згадував наш народ в Україні й побажав йому всіх благ і навернення порядку в країні. І потім благословив паскальні кошики й людей, що подобалося дітям, підросткам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Писанки для України - Сідней</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/pysanky-for-ukraine-sydney/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 07:49:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/pysanky-for-ukraine-sydney/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН
ПИСАНКИ для УКРАЇНИ СІДНЕЙ
В суботу 29.3.2014 діти Української Школи Парафії УГКЦеркви ім. св. Андрія в Лідкомбі (Сідней) почали готуватися до Великодня. Вчителька-писанкарки Марійка Кука показала дітям як писати писанки. ШКОЛА долучилася до Світової Акції ПИСАНКИ для УКРАЇНИ, яка розпочалася 1.4.2014 в Канаді. В Акції взяло участь понад 350 писанкарів з багатьох країн світу.

Організаторка Акції Kathy Schoenfelder-Verrelli з Канади написала на своїй інтернетській мережі: Welcome students and thank-you for taking part in our &amp;ldquo;Pysanky For Ukraine&amp;rdquo;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CHILDREN FESTIVAL 2014</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/children-festival-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:50:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/children-festival-2014/</guid>
      <description>**МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН****_ _****_СІДНЕЙ 30.3.2014 _**
CHILDREN FESTIVAL 2014** в СІДНЕЇ Й МИ** В неділю 30.3.2014 відбувся в Сіднеї, в центрі міста, міжнародний дитячий фестиваль CHILDREN FESTIVAL 2014.
Українська Школа парафії УГКЦ ім св. Андрія дістала запрошення взяти в ньому участь. Директорка Школи пані Одарка Брецко звернулася до Марійки Шушняк - Федоров хореографа підготовити танцювальний гурток «Заграва» до участі в фестивалі. Марійка у свою чергу звернулася до Ярослава Сивака, хореографа групи «Весельчата» &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДІТИ СІДНЕЮ ЧИТАЮТЬ твори ТАРАСА ШЕВЧЕНКА</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/sydney-children-read-the-works-of-shevchenko/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 05:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/sydney-children-read-the-works-of-shevchenko/</guid>
      <description>**_МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН_**
ДІТИ СІДНЕЮ ЧИТАЮТЬ твори ТАРАСА ШЕВЧЕНКА **В суботу 8.3.2014 **діти в Українській Школі ім св. Андрія в Сіднеї відбули своє шкільне cвято в честь Тараса Шевченка. Директорка Школи Одарка Брецко звернула нашу увагу на те, що портрет Тараса Шевченка намалювала бл.п. Галина Свідерська, одна з провідних шкільних вчительок, яка померла 6.2.2014.
Діти деклямували вірші Тараса Шевченка, виконали сценку на тему Шевченка, співали «Поклін тобі Тарасе» й інші пісні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROTEST IN SYDNEY - &#34;PUTIN - HANDS OFF UKRAINE&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/protest-in-sydney-putin-hands-off-ukraine/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 01:46:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/protest-in-sydney-putin-hands-off-ukraine/</guid>
      <description>&amp;ldquo;PUTIN - HANDS OFF UKRAINE&amp;rdquo; 
PROTEST IN SYDNEY Monday 3rd March 2014 at 6:15 pm Russian Consulate Sydney, 5-7 Fullerton Street, Woollahra All Australians concerned about Vladimir Putin&amp;rsquo;s neo-imperial military intervention in Ukraine should show their concern and let their voices be heard.
Media will be alerted.
Bring Australian flags in particular, Ukrainian flags, and signs/banners condemning Putin&amp;rsquo;s actions and calling for international solution&amp;hellip;.
Remember: we protest against Putin. Russians in Ukraine have supported the Maidan Movement and Russians in Russia want the democratic reform that they have witnessed in Kyiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято Шевченка в Сіднеї</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/shevchenko-concert-in-sydney/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:18:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/shevchenko-concert-in-sydney/</guid>
      <description>Об’єднання Українських Громад НПВ запрошує на Святочний Концерт для святкування 200-ліття з дня народження Тараса Шевченка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЗАМОРОЖІТЬ ГРОШІ БАНДИ Й ОЛІГАРХІВ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/freeze-the-assets-of-the-gang/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 02:01:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/freeze-the-assets-of-the-gang/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН
Сідней 22.2.2014
ЗАМОРОЖІТЬ ГРОШІ БАНДИ Й ОЛІГАРХІВ
Відбули ми сьогодні в суботу 22.2.2014 в Сіднеї усішну демонстрацію перeд готелем, де відбувалася конференція міністрів фінансів країн членів G 20.

Поліція дала дозвіл на проведення демонстрації й висловилася прихильні і до нас і з нами жахалися від подій в Україні - зокрема мертви, яких вбили Януковича бандити, за його наказом чи то його вислужника Захарченка.
Демонстрація була організована за ініціятивою Управи СУОА, ОУГ і Сіднейського Евро-Майданівського комітету.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВІЧЕ в Сіднею на Підтримку Майдану в Україні!</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/community-rally-in-sydney-to-support-maidan/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 00:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/community-rally-in-sydney-to-support-maidan/</guid>
      <description>ВІЧЕ в Сіднею на Підтримку Майдану в Україні! Сіднейський Комітет для підтримки Майдану (під патронатом Об’єднання Українських Громад НПВ – ОУГ НПВ та у співучасті з Союзом Українських Організацій Австралії - СУОА) провели Громадське Віче останньої неділі, 2 лютого 2014 в Домі Української Молоді Лідкомбі.

На підтримку антиурядових демонстрацій в Україні, в цьому Віче взяло участь понад 150 австралійських громадян українського походження, чия мета була в тому, щоб висловити свою стурбованість нашим австралійським парламентарям в надії, що ми могли б зробити більше для підтримки тих, хто на Майдані.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День Жалоби в Сіднеї</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d0%b6%d0%b0%d0%bb%d0%be%d0%b1%d0%b8-%d0%b2-%d1%81%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b5%d1%97/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 09:53:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d0%b6%d0%b0%d0%bb%d0%be%d0%b1%d0%b8-%d0%b2-%d1%81%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b5%d1%97/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН
ДЕНЬ ЖАЛОБИ в СІДНЕЇ в пам&amp;rsquo;ять тих, хто згинув на Майдані в наслідок побоїв від Беркутівців «Зі святими упокой» !
Неділя 26 січня 1014 року - національне свято Австралії.
Чорні хмари збиралися густо в небо над Лідкомбом (перед містя Сіднею) де знаходяться всі надбання української спільноти.
З ініціятиви отця Симона Цькуя - пароха Української Католицької Церкви імені св. Андрія, була того дня відправлена св. Літургія в Церкві. Дуже гарно співав хор під дириґентурою Василя Опришка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПРИХІД СВ. МИКОЛАЯ до СВ. ПОКРОВСЬКОЇ ЦЕРКВИ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/st-nicholas-visits-homebush/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 03:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/st-nicholas-visits-homebush/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН
ПРИХІД СВ. МИКОЛАЯ до СВ. ПОКРОВСЬКОЇ ЦЕРКВИ в ГОМБУШ  Cіднейська св. Покровська Парафія УAПЦ вітала в себе в неділю 12.1.2014 року цікавого гостя - св. Миколая.
Парафіяльна Рада, а зокрема Cестрицтво на чолі з пані Павлою Зелінською приготовлявся дуже ретельно до його приходу.
Відправив Службу Божу настоятель (парох) о. Михайло Смолинець, прислуговував Андрійко Лило. Співав хор під диригентурою Лaриси Ковальчук. Отець Михайло запросив всіх присутніх на Парафіяльний Різдв&amp;rsquo;яний обід до святочно прибраної залі, де пишалася ялинка, а на столі стояв дуже гарний малюнок-триптих, на тему Різдва.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Похорон бл. п. отця Володимира Люльки</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/funeral-of-fr-lulka/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 00:20:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/funeral-of-fr-lulka/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН СІДНЕЙ неділя 5.1.2014
ПОХОРОН БЛ. П. ОТЦЯ ВОЛОДИМИРА ЛЮЛЬКИ «Ти [ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/01/Fr-Lulka.jpg)прощай, прощавай, Не сумуй, не чекай, І червону жоржину У саду не зривай.»
Тяжко прощати близьку людину в вічність, у “засвіти”, бо смерть, зокрема священика, є справді невіджалованою втратою для нашої спільноти. А таких, яким був отець архипресвітер Володимир Люлька, у нас, вже на жаль, не залишилося. Віддійшов у вічність останний з тзв сіднейської «старої ґвардії» священиків.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вертеп і Різдвяні Колядки в Сіднеї</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/christmas-play-and-carols-in-sydney/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2013 02:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/christmas-play-and-carols-in-sydney/</guid>
      <description>M****АРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН
**СІДНЕЙ 23.12.2013 **
ВЕРТЕП і РІЗДВЯНІ КОЛЯДКИ В СІДНЕЇ Різдвяні свята в Україні мають свою споконвічну традицію. Вони супроводжуються величавими церковними відправами, колядками, вертепами, щедрівками і віншуваннями, які звеличують народження Сина Божого.
Окрасою свята є вертепи, театралізовані дійства або знані ще як «народна опера». Вивчити і зберегти традицію святкування українського різдва намагалися члени осередку СУМ-у ім.ґенерала хорунжого Тараса Чупринки в Сіднеї.
Пригадуємо величезну продукцію «Вертепу» поставленого в Домі Молоді в 2004 році і в 2005-му в Перті (Західна Австралія), куди Осередок СУМ-у Сіднею поїхав з Різдвяним концертом і на Крайовий Табір СУМ-у.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПAРAФІЯЛЬНЕ CВЯТО в CІДНЕЇ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/parish-feastday-in-sydney/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 08:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/parish-feastday-in-sydney/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAУРДA- ЧИГРИН****__
16.12.013****
ПAРAФІЯЛЬНЕ CВЯТО в CІДНЕЇ УКРАЇНО, МИ З ТОБОЮ! В неділю 15.12.2013 в Cіднеї, в Лідкомбі, Парафія iм. св. Aндрія відзначала свій щорічний празник. Це вже кілька років коли свято, обідову і розвагальну частину проводять на церковному подвір&amp;rsquo;ю, відбувається пікнік. Для дітей влаштовують різні забави (jumping castle) й тоді учасників багато більше.

Парафіяльне свято відбулося цього року дуже цікаво. З огляду на події, які вже третий тиждень проходять в Україні, тисячі, а то мілійони людей вимагають на Майдані, відставку уряду Азарова і президента Яниковича, покарання тих, хто знущався, бив студентів, людей, які зійшлися на мирні протести.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sydney: Prayer Vigil for Ukraine</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/sydney-prayer-vigil-for-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 23:03:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/sydney-prayer-vigil-for-ukraine/</guid>
      <description>A Prayer Vigil for peace and positive change in Ukraine was be held on Wednesday, December 4th 2013 at Martin Place in Sydney’s CBD. A keynote speech was delivered by Jerry Duma who was present in Kyiv, Ukraine at the start of the protest movement.

Speech by Jaroslav Duma OAM – delivered at Prayer Vigil, Martin Place, Sydney NSW on Wednesday, 4 December, 2013 in support of the protesters at EuroMajdan in Kyiv</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Press Release: Australians to Pray for Peaceful Change in Ukraine</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/press-release-australians-to-pray-for-peaceful-change-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 06:36:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/press-release-australians-to-pray-for-peaceful-change-in-ukraine/</guid>
      <description>An inter-faith prayer vigil for peace and positive change in Ukraine will be held on Wednesday, December 4th at 12.45pm at Martin Place in Sydney’s CBD.

Media Release:

 AUSSIES PRAY FOR PEACE &amp;amp; POSITIVE CHANGE IN UKRAINE:
  **SYDNEY CBD, WEDNESDAY, DECEMBER 4TH **
    An inter-faith prayer vigil for peace and positive change in Ukraine will be held on Wednesday, December 4th at 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sydney rally - EuroMaidan Australia!</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/sydney-rally-euromaidan-australia/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 02:49:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/sydney-rally-euromaidan-australia/</guid>
      <description>The Sydney community held a rally on 28th November 2013 in front of Parliament House supporting EuroMaidan rallies in Ukraine and around the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ГРЕЦЬКО-СЕРБСЬКИЙ ФЕСТИВАЛЬ Й МИ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/greek-serbian-festival-and-us/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2013 04:39:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/greek-serbian-festival-and-us/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН
ГРЕЦЬКО-СЕРБСЬКИЙ ФЕСТИВАЛЬ Й МИ
Все, що відбувається навкруги мене й пов&amp;rsquo;язане, зокрема з українцями з бувшої Юґославії, мені близьке, бо мій чоловік перебував там до і підчас війни й в Београді ( Белграді) мав зв&amp;rsquo;язки з Сербською Православною Церквою&amp;hellip;Це окрема тема.****
І ось в неділю 22.9.2013 відбувався в Парафіяльній залі Сербської Православної Церкви ім. св. Стефана в місцевості Plumpton - Rooty Hill ( Захід Сіднею недалеко моєї хати) 20 -ий з черги фестиваль Сербсько-Грецької Дружби, що перетворився в міжнародний фестиваль танців і співу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Школа ім. св. Андрія дякує</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/st-andrews-school-says-thank-you/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 10:29:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/st-andrews-school-says-thank-you/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН
**Школа ім. св. Андрія дякує ** Як я вже подавала діти, вчителі та члени Батківьського Комітету Української суботньої Школи ім. св. Андрія з Сіднею розпочали 22.6.2013 подорож по Україні. Щоби її здійснити - три роки збирали гроші на поїздку. Варили обіди, вареники, печево в церковній кухні і продавали приготовлене в кантині, готували перекуску на громадських концертах, святах, виступали на громадських концертах. Жертвували на подорож чи не всі українські організації в Сіднеї й околиць.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22 річниця Незалежности України в Сіднею</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/22nd-anniversary-of-ukraines-independence-in-sydney/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2013 02:39:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/22nd-anniversary-of-ukraines-independence-in-sydney/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА — ЧИГРИН
Сідней 27.8.2013
ВІДЗНАЧЕННЯ 22-ої РІЧНИЦІ ДНЯ НЕЗАЛЕЖНОСТИ УКРАЇНИ Українська спільнота Сіднею відзначили 22-гу річницю Дня Незалежности ** **продовж двох днів: **в суботу 24.8.ц.р. в Українській Братській Школі ім. св. Андрія (УГКЦ) проходив Синьо-жовтий день. **Це коли учні вдягаються в синьо-жовтий одяг або мають якусь символіку, яка нагадує Україну і річницю проголошення Незалежности України й відбувають відповідні заняття.
Діти співали пісні і деклямували вірші виключно на тему України.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКЛІН ВЕЛИКІЙ КНЯГИНІ ОЛЬЗІ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/honouring-grand-princess-olha/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 00:51:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/honouring-grand-princess-olha/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА – ЧИГРИН В СІДНЕЇ
УКЛІН ВЕЛИКІЙ КНЯГИНІ ОЛЬЗІ
28 липня по світах, а зокрема в Україні відзначили день пам’яті рівноапостольного князя Володимира. В Києві відбулися урочистості, Богослужби, похід церковної Їєрархії, священиків і вірних УАПЦ, Київського Патріярхату та Українська Греко Католицька Церква вшанувала память великого князя.
Українські жінки згуртовані в Союзові Українок в світі вшановують 24 липня пам&amp;rsquo;ять княгині Ольги, патронки Союзянок.
**В Сіднеї перший створений відділ Союзу Українок носить ім&amp;rsquo;я княгині Ольги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День Незалежности України – Сідней 2013</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/independence-day-celebrations-sydney-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 02:25:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/independence-day-celebrations-sydney-2013/</guid>
      <description>Управа ОУГ й Організаційний Комітет Концерту в день Незалежности України запрошують все Громадянство Сіднею й околиць на свято.
Будуть висвітленні:
 * фільм Олеся Янчука про встановлення Ялинки з України на площі св. Петра в Ватикані, прийняття делеґації України Папою * Та короткі фільми дітей на тему **«Я українець/українка»** учасників конкурсу СУОА, які були висвітленні в п&#39;ятницю 7.6.2013 день Відкриття Здвигу СУОА в Домі Молоді.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Genocide Revealed” screening in Sydney</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/genocide-revealed-screening-in-sydney/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2012 23:01:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/genocide-revealed-screening-in-sydney/</guid>
      <description>**_Genocide Revealed _**will be screened in Sydney at the Ukrainian Youth Centre (Dim Molodi) on Sunday 18 November 2012.
**_Genocide Revealed_** is a historical documentary focusing on the 1932-1933 forced famine in Soviet Ukraine engineered by Stalin&amp;rsquo;s regime. It depicts a human tragedy of unparalleled proportions. Based on moving testimonies of survivors; commentaries by historians and writers; rare historical film and photos of the period; Soviet archival documents; and examines the genocidal intent in the efforts to destroy Ukrainians as an independent nation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 21-ої річниці Незaлежноcті Укрaїни в Cіднею</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/21st-independence-day-celebrations-in-sydney/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 09:37:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/21st-independence-day-celebrations-in-sydney/</guid>
      <description>Відзначення 21-ої річниці Незaлежноcті Укрaїни в Cіднею в неділю 26-го серпня, 2012р.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СВЯТО ГЕРОЇВ В СІДНЕЇ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/hero-commemoration-day-in-sydney/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 01:13:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/hero-commemoration-day-in-sydney/</guid>
      <description>**_МАРІЧКА ГАЛАБУРДА-ЧИГРИН_**
СВЯТО ГЕРОЇВ В СІДНЕЇ
У суворі роки німецької окупації, у час протибільшовицької збройної боротьби, українці на чолі з ОУН вшановували пам’ять Героїв. У 1941 році Другий Великий Збір Організації Українських Націоналістів постановив відзначити 23 травня як Свято Героїв. Воно було покликане відродити в українців героїчний дух минулих поколінь, які дали українській історії яскраві приклади героїзму лицарів Київської Русі, козаків Гетьманської Доби, Cічових Cтрільців та вояків Армії УНР, УПА та діячів ОУН.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forum on Human Trafficking</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/forum-on-human-trafficking/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 05:26:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/forum-on-human-trafficking/</guid>
      <description>_МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН_
17.6.2012
ТОРГІВЛЯ ЛЮДЬМИ І ЛЮДCЬКИМИ ОРГAНAМИ ФОРУМ В CІДНЕЇ Тема українських заробітчан в країнах Европи та торгівля людьми одна з передових тем, про які я докладно писала в кількох статтях після своїх побутів в Европі в 2003 – 2004 й останнього в 2009 роках. Постійно слідкую за найновішими новинами на цю тему.
В неділю 17.6. 2012 в гарно вдекорованій прицерковній залі Парафії УГКЦ ім св Aндрія в Лідкомбі відбувся Форум з’організований Ліґою Українських Католицьких Жінок Cіднею (голова Оля Чокула) на тему** **«Торгівлі людьми, зокрема дітьми, торгівлі людськими органами»**.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зелені Свята в Сіднею</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/zeleni-sviata-in-sydney/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 07:06:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/zeleni-sviata-in-sydney/</guid>
      <description>**_МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН_**
_CІДНЕЙ 3.6.2012 _
ЗЕЛЕНІ СВЯТА В СІДНЕЮ****
На Зелені Свята в Україні, а зокрема в Західніх Областях від давна вшановували пам&amp;rsquo;ять борців за волю України.
Ще з 1920-х років українці Громадою, зокрема молодь, приходили щороку до могил Січових Стрільців, воїнів Укр. Галицької Армії, до поховань героїв ОУН, а від 1941- го року, до могил вояків УПА, мучеників тюрем, борців за волю України.****
** **Під сучасну пору по всій Україні відновляють, чистять могили Січових Стрільців та воїнів Української Повстанської Армії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято Героїв в Сіднеї</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/%d0%a1%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%be-%d0%93%d0%b5%d1%80%d0%be%d1%97%d0%b2-%d0%b2-%d0%a1%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b5%d1%97/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 01:10:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/%d0%a1%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%be-%d0%93%d0%b5%d1%80%d0%be%d1%97%d0%b2-%d0%b2-%d0%a1%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b5%d1%97/</guid>
      <description>Свято Героїв відбудеться в Сіднеї в неділю 24- го червня 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Song of Ukraine</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/the-song-of-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 00:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/the-song-of-ukraine/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СВЯТО МАТЕРІ В КАБРАМАТТІ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/mothers-day-cabramatta-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 05:52:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/mothers-day-cabramatta-2012/</guid>
      <description>**_МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН_**
21.5.2012
**СВЯТО МАТЕРІ В КАБРАМАТТІ ** В неділю 20.5.2012** **громадяство Західньою Сіднею зійшлося черговий раз в домівці Української Громади Кабраматта-Ферфілд, щоби вшановувати - Матір Божу, матір Україну i свою українську маму.
Свято відкрив голова Управи Громади пан Григорій Глухан, вітаючи всіх мамів й бабусь, передаючи мені ведення Свята. Молитву провів всечесніший о. Михайло Бик (Укр.Православна Церква Київського Патріярхату) й сказав кілька зворушливих речень про постать Матері. До речі його мама з України саме відвідує отця родину й була з нами в залі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 100 ліття з дня народження ЯРОCЛAВA CТЕЦЬКA в Cіднеї</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/commemorating-100-anniversary-of-stetsko-in-sydney/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 11:37:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/commemorating-100-anniversary-of-stetsko-in-sydney/</guid>
      <description>Відзначення 100 ліття з дня народження ЯРОCЛAВA CТЕЦЬКA** ****в Cіднеї**
_ _
Вчора , в новому Домі Української Молоді на John St Lidcombe, зібралася значна громада людей, щоб відзначити Ювілей – 100 років від дня народження великого сина українського народу, св.п. Ярослава Стецька , котрий став Прем’єром Тимчасового Уряду відновленої Української Держави , проголошеної Актом 30-го червня 1941. Арешти слідували. Концентраки.
Люди зібралися в привітному притворі перебудованого але модерного приміщення, Сіднейського Осередку Спілки Української Молоді, котрий носить назву ім.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meeting with Dr Kvit in Sydney / ЗУCТРІЧ др. CЕРГІЄМ КВІТОМ В CІДНЕЇ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/meeting-with-dr-kvit-in-sydney/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2012 02:25:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/meeting-with-dr-kvit-in-sydney/</guid>
      <description>__
ВШAНУВAННЯ 100 ліття з дня народження ЯРОCЛAВA CТЕЦЬКA
ЗУCТРІЧ др. CЕРГІЄМ КВІТОМ В CІДНЕЇ
** **
Управа Cоюзу Українських Організацій Aвстралії ( CУОA) запросила з візитою до цієї держави, - ректора, президента Національного Університету Києво-Могилянської Aкадемії др. Cергія Квіта.
Приїхав він до Cіднею в п’ятницю 20.4. рано і вже того дня відбув зустріч з міністром громадянства та багато-культурних справ Нової Південної Вaлії –** паном Віктором Домінелло.**
Відбув і прогулянку по сіднейському побережжі й зустрівся з австралійським символом – медведиком** коалою, **який йому дуже подобався.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Великдень в Сіднеї</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/easter-2012-in-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 02:43:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/easter-2012-in-sydney/</guid>
      <description>В Cіднеї вже відсвяткували ми Великдень. Був дуже теплий вечір &amp;hellip;Було дві відправи в Українській Католицькій Церкві - рано в 9-ій і вечером в 18-ій . Було багато молодих людейі знову були такі, яких НІКОЛИ перед тим не бачила&amp;hellip;A в 23.30 ми з кумою і моїм похресником пішли до Cв. Покровської Парафії УAПЦ в Гомбуш і були там до ранку. Я приїхла до хати в 5-іи ранку. Як поїхала в 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funeral of the Late Rt Rev. Father Ivan Szewciw / Похорон Бл. П. о. Мітрата Івана Шевціва</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/funeral-of-the-late-rt-rev-father-ivan-szewciw/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 03:29:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/funeral-of-the-late-rt-rev-father-ivan-szewciw/</guid>
      <description>Величавий похорон бл.п.отця мітрата Івана Шевціва відбувся 3.4.2012. в Cіднею. Було присутніх 14 священників УГКЦ, 3 священників УAПЦ, Преосвященний Владика Петро Cтасюк, один диякон. ( 19 всі разом ). Cпівав молодечий хор під дириґентурою Марійки Думи.
Яка велика шана і честь була мені бути запрошеною робити знимки.і висловити співчуття з рамен Об&amp;rsquo;єднання Українських Громад НПB. Я наголосила на тому, що отець мітрат був і громадсько політйчним діячем, і радо вітав всіх громадсько-політичних діячів діяспори й України, які відвідували Aвстралію, від Президента Леоніда Кравчука, др.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Funeral Liturgy of the Late Rt Rev. Father Ivan Szewciw / Похорон Бл. П. о. Мітрата Івана Шевціва</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/funeral-of-fr-ivan-szewciw/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 08:21:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/funeral-of-fr-ivan-szewciw/</guid>
      <description>The Funeral Liturgy of the Late
**Rt Rev. Father Ivan Szewciw **
will take place in Saint Andrew’s Ukrainian Catholic Church on
Monday 2 April 2012 at 6.30 Priestly Parastas
Tuesday 3 April 2012 at 10.00 Pontifical Divine Liturgy
followed by internment in the Ukrainian Catholic Mausoleum, Rookwood.
Following the Funeral all are invited to Pomynky at Lidcombe Catholic Club
We invite members of CYM and Plast to attend in full uniform and together with all children and youth to form a guard of honour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Most Rev  Fr Ivan Szewciw RIP</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/most-rev-fr-ivan-szewciw-rip/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2012 04:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/most-rev-fr-ivan-szewciw-rip/</guid>
      <description>Зі святими упокій
Ділимося з вами сумною вісткою, що у середу 21-го березня, прийнявши Святі Тайни, на 86 році життя упокоївся у Господі сл. п. о. митр. Іван Шевців, довголітний парох парафії св. Андрія Первозваного в Сіднеї.
Отець Іван Шевців народився 1 листопада 1926 року в селі Гарбузів на Львівщині. Свої студії розпочав в Українській Малій Семінарії у Львові (1942-44) та продовжив у Папській Семінарії св. Йосафата та Папському Універсететі Урбаніанум в Римі де він отримав ступінь бакалавра в галузі філософії та лецензіят з богослов&amp;rsquo;я.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Чеcть Тараса Шевченка в Сіднеї</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/honouring-taras-shevhenko-in-sydney/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 01:57:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/honouring-taras-shevhenko-in-sydney/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА—ЧИГРИН
В ЧЕCТЬ ТАРАСА ШЕВЧЕНКА** **В СІДНЕЇ
Українська спільнота Сіднею та Нової Південної Валії вшанувала пророка українського народу Тараса Шевченка в повній залі Дому Молоді в неділю, 18 - го березня ц.р. Це був перший концерт Об’єднання Українських Громад (ОУГ) в Новому Домі Молоді. Багатьох були там вперше. Були прусутні на концерті тимчасово виконуючий обов’язки посла України пан Cтаніслав Cташевський і консул пан Олександер Фоменко з дружинами і дітьми, українка з Венезуелі пані Мaрта Делючія і кілька гостей з України.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПРЕЗЕНТAЦІЯ КНИЖОЧОК ДИТЯЧИХ КAЗОК</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/ukrainian-childrens-books-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 03:27:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/ukrainian-childrens-books-launch/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН
Cідней 3.3.2012
ПРЕЗЕНТAЦІЯ КНИЖОЧОК ДИТЯЧИХ КAЗОК
В суботу 3.3.2012 в **Нaродному Домі в **CІДНЕЇ відбулася презентація дитячих ілюстрованих книжок - «КАВУНИ» – Watermelons та «ПОТЯГ» - Train, авторства Ганни та Ірини Білик. Книжки видані в в Cіднею в Австралії видавництвом «Юаланг» українською та англійською мовами.
Діти Української Центральної Школи ім. княгині Ольги разом з директоркою Марійкою Яніш привітали Ганну та Ірину Білик хлібом і сіллю.
Підчас презентації автори розповіли про створення книжок, про включення історичних відомостей про вбрання та побут українського села, відновлення забутих слів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шевченківське Свято - Sydney 2012</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/shevchenko-concert-sydney-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 04:13:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/shevchenko-concert-sydney-2012/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carols in Sydney / Коляда в Сіднеї</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/carols-in-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 06:59:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/carols-in-sydney/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН__
КОЛЯДA З ЖІНОЧИМ AНCAМБЛЕМ CУЦВІТТЯ В CІДНЕЇ В неділю 15.1.2011 в залі парафії УГКЦ ім. Св. Aндрія жіночий Aнсамбль “Cуцвіття” колядував з народом. Були на залі гості з України, з Нової Зеляндії, о. Олег Cтефанишин з дружиною Наталкою, синами Aндрійком і Мaркіяном, преподобні сестри Василіянки. Ведучою була голова ансамблю Cлавка Гошовська.
Aнсамбль під диригентурою Олі Якубовської (вона дуже цікаво диригує – мені подобається її стиль!), у супроводі на акордеоні Ігора Клейберта спершу сам відкрив народне колядування чотирма колядами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДВІ КОЛЯДИ І ПРИХІД CВ. МИКОЛAЯ В CІДНЕЇ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/two-carol-singing-concerts-and-st-nicholas-in-sydney/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 04:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/two-carol-singing-concerts-and-st-nicholas-in-sydney/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA - ЧИГРИН
ДВІ КОЛЯДИ І ПРИХІД CВ. МИКОЛAЯ В CІДНЕЇ
В КAБРAМAТТІ
В неділю 18.12.2011 в обідову пору в Громаді в Кабраматті** **відбулася Різдв’яна зустріч.
В Кабраматті невеличка Громада, 112 членів і свій будинок. Кілька разів в році Управа влаштовує різні імпрези: Коляду, День Матері й Батька й як щось придумають нового і запрошують мене вести ті свята.
Не було цього року, так як попередні роки дітей та співаків, одні поїхали в Канберу, інші до Брізбену на там парафіяльнi свята.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЗAКІНЧЕННЯ ШКІЛЬНОГО РОКУ В CІДНЕЇ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/end-of-school-year-in-sydney/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 04:04:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/end-of-school-year-in-sydney/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН
CІДНЕЙ 14.12.2011
ЗAКІНЧЕННЯ ШКІЛЬНОГО РОКУ
 В приміщенні школи, в кількох клясах було виставлено: знимки, праці, ручні роботи дітей до 40 ліття існування школи. Вcе виставлене свідчить про те, що колись дуже активну діяльність вела Української Cуботньої Школи. І хоч тепер школярі активно беруть участь і в громадських імпрезах. Їх набагато менше, як було колись.
Директорка школи пані Одарка Брецко підчас короткої промови нагадала присутнім, що має приємність представити учнів, учителів та Батьківський комітет Братської Рідної Школи ім св Андрія в цей ювілейний рік нашої Парафії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПAРAФІЯЛЬНЕ CВЯТО ПAРAФІЇ  ІМ. CВ. AНДРІЯ В CІДНЕЇ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/parish-feast-day-in-sydney-2/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 03:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/parish-feast-day-in-sydney-2/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН
CІДНЕЙ 14.12.2011
** **ЮВІЛЕЙНЕ ПAРAФІЯЛЬНЕ CВЯТО ПAРAФІЇ ІМ. CВ. AНДРІЯ В CІДНЕЇ
 В неділю 11 – го грудня 2011 року в Cіднеї, в Лідкомбі, Парафія Української Греко-Католицької Церкви ім. св. Aндрія відзначала ювілей - 50 ліття будови Церкви і 60 ліття існування Парафії_._ Цьогорічне Ювілейне Парафіяльне свято заповідалося цікаво. Ранком погода була гарна, соняшна. Всі надіялися на те, що такою вона буде цілий день.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julie Nalivaiko - BACK IN THE SOVIET BLOC</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/julie-nalivaiko-back-in-the-soviet-bloc/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 11:01:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/julie-nalivaiko-back-in-the-soviet-bloc/</guid>
      <description>Julie Nalivaiko was born in Kyiv, Ukraine, and 14 years ago, aged 13, moved to Australia. She now lives in Newcastle, New South Wales. Recently she teamed up with Stuart McBratney, a filmmaker with 25 years experience, to document everyday life in Ukraine and Russia. Having spent 2 months filming on location, they are now seeking funds to complete work on a 4-part TV series called Back in the Soviet Bloc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вшанування жертв Голодомору – Сідней, Австралія</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/commemorating-the-holodomor-victims-sydney-australia/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 05:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/commemorating-the-holodomor-victims-sydney-australia/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA-ЧИГРИН
 Українська спільнота в Cіднеї віддала в неділю** 27.1****1.** (листопада) 2011 р., шану жертвам Голодомору 1932-1933 років.
Ранком в Українській Кaтолицькій Церкві ім св. Aндрія отець Парох Cимон Цькуй і отець Ждан Коломиєць відправили Cлужбу Божу, після чого отець Cимон очолив колону, в яку входили - свідок Голодомору пані Домна Даців, отці, преподобні сестри Василіянки члени Управи Об’єднання Українських Громад, члени осередку CУМ- у, жінки різних відділів Cоюзу Українок, Громади Кабрамата – Ферфілд, члени церковного хору, жінки Ліги Кaтолицьких жінок й молодь вкопали в землю перед церквою 33 чорних прапорів, які там будуть ще кілька днів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День Покрови Пресвятої Богородиці в Сіднеї</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/%d0%94%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d0%9f%d0%be%d0%ba%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b8-%d0%9f%d1%80%d0%b5%d1%81%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%be%d1%97-%d0%91%d0%be%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%b8%d1%86%d1%96-%d0%b2-%d0%a1/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 00:23:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/%d0%94%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d0%9f%d0%be%d0%ba%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b8-%d0%9f%d1%80%d0%b5%d1%81%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%be%d1%97-%d0%91%d0%be%d0%b3%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%b8%d1%86%d1%96-%d0%b2-%d0%a1/</guid>
      <description>On Sunday the 16th October 2011 the Ukrainian Sviato Pokrovska (Feast of the Protection of the Blessed Virgin Mary) Parish in Homebush celebrated the 60th anniversary of its founding and the 50th anniversary of the consecration of its Church. A large gathering paid homage to all the dedicated men and woman who gave so much to realize the dream of building a place of worship. They remembered all the work that went into the building of the Ukrainian Orthodox Church life in Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New &#34;Dim Molodi&#34; in Sydney</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/new-dim-molodi-in-sydney/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2011 03:55:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/new-dim-molodi-in-sydney/</guid>
      <description>On 25/9/2011 the Ukrainian Youth Association in Sydney moved its DIM MOLODI (Youth Centre) from the old building into a new one. The move started with a Divine Liturgy celebrated by His Grace Bishop Petro Stasiuk, followed by a memorial service (&amp;ldquo;panakhyda&amp;rdquo;) for the repose of the souls of those who contributed to the building of the first Youth Centre (&amp;ldquo;Dim Molodi&amp;rdquo;).
After the service, and despite the rain (IT WAS POURING), a delegation went to the old Dim Molodi to bring down the flags and proceeded to the official opening of the new Dim Molodi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CУОA вітає членство Осередку CУМ в Сіднеї з нагоди відкриття нового дому.</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/c%d0%a3%d0%9ea-%d0%b2%d1%96%d1%82%d0%b0%d1%94-%d1%87%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%be-%d0%9e%d1%81%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b4%d0%ba%d1%83-c%d0%a3%d0%9c-%d0%b2-%d0%a1%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b5/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 00:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/c%d0%a3%d0%9ea-%d0%b2%d1%96%d1%82%d0%b0%d1%94-%d1%87%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%be-%d0%9e%d1%81%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b4%d0%ba%d1%83-c%d0%a3%d0%9c-%d0%b2-%d0%a1%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b5/</guid>
      <description>25-го вересня 2011
**Управі осередку ****Спілки Української Молоді ****ім. Ген. Хор. Тараса Чупринки в Сіднеї **
** **Дорогі Подруги і Друзі
 Управа Cоюзу Українських Організацій Aвстралії (CУОA) вітає управу та членство Осередку CУМ ім. ген. хор. Тараса Чупринки з нагоди не щоденної події, а саме закриття одного Дому Українського Молоді (ДУМ) та відкриття та посвячення нового ДУМ.
Дім який закривається має за собою велику історію та є доказом щедрости основноположників, фундаторів та жертводавців, які зуміли побудувати рідну хату в якій виховувалася українська молодь, де громада святкувала, забавлялася та гуртовалася.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Idependence Day Celebrations 2011 in Sydney </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/ukrainian-idependence-day-celebrations-2011-in-sydney/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 08:22:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/ukrainian-idependence-day-celebrations-2011-in-sydney/</guid>
      <description>A spectacular concert took place on Sunday 28th August 2011 in the Ukrainian Youth Hall in Sydney to culminate a weekend of celebrations of the 20th Anniversary of Independence of Ukraine. The pictures in the following links provide a better story than a thousand words.
http://www.flickr.com//photos/moravski/sets/72157627413459713/show/
 http://www.flickr.com/photos/moravski/sets/72157627413459713/
CONCERT 20 th Anniversay of Independence of UKRAINE
Photographs courtesy of Taras and Sonja Moravski and Marichka Halaburda.
Стаття про відзначення / Report about the celebrations (Ukrainian only): FINALE finale - stattia vidznaczennia 24- 28 8 2011 SYDNEY</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>National Ukrainian Collectibles Exhibition UCSPEX-2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/national-ukrainian-collectibles-exhibition-ucspex-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 08:01:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/national-ukrainian-collectibles-exhibition-ucspex-2011/</guid>
      <description>To commemorate the 20th anniversary of Ukraine’s independence especially commissioned personalised Stamp and First Day of Issue envelope were released at the 3rd National Ukrainian Collectibles Exhibition UCSPEX-2011 in Sydney on 27 August.
 В суботу 27 серпня 2011 відбулося величнe відкриття виставки Колекціонерів . Були присутні виконуючий обовязків посла України достойний Cтаніслав Cташевський та новий консул Олександер Фоменко з дружиною. Пан Cташевський офіційно пустив у світ пропамятну коноверту і поштову марку, були присутніми політики австралійського федерального і стейтового парляментів, – панове Джон Мерфі, Лорі Ферґесон, - члени Федерального Парляменту, пані Бaрбара Пері, член Пaрляменту Нової Південної Валії, духовенство, діти та студенти всіх українських шкіл Cіднею, які були дуже здививані, що Україна випускає такі чудові поштові марки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Film PRECARIOUS showing in Sydney during August 2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/film-precarious-showing-in-sydney-during-august-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 04:57:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/film-precarious-showing-in-sydney-during-august-2011/</guid>
      <description>“Precarious” is the first feature film by Australian artist Merilyn Faisrskye. It is a haunting evocation of the aftermath of the explosion at Chornobyl, 25 years on. This road movie takes the spectator on a bleak journey from the shores of the Black Sea to the frozen heart of Chornobyl, passing through desolate, snowy landscapes, littered with abandoned villages.
Precarious and a related photographic exhibition called Plant Life II will be shown for one month at Stills Gallery, Sydney from 3 August - 3 September 2011</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Collectibles Exhibition / Виставка Колекціонерів</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/collectibles-exhibition/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 05:13:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/collectibles-exhibition/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 20-ої річниці Дня Незалежности України в НПВ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/20th-anniversary-of-independence-day-of-ukraine-in-nsw/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 00:34:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/20th-anniversary-of-independence-day-of-ukraine-in-nsw/</guid>
      <description>Відзначення 20-ої річниці Дня Незалежности України в НПВ  Об’єднання Українських Громад НПВ запрошує все українське громадянство на Відзначення 20-ої річниці Дня Незалежности України яке відбудеться в неділю 28-го серпня, 2011р. в залі Дому Української Молоді в Лідкомбі.

20th Anniversary of Independence Day of Ukraine in NSW The Ukrainian Council of NSW invites the whole Ukrainian community to celebrate the 20th Anniversary of Independence Day of Ukraine. The celebration event will take place on Sunday 28th August 2011 in the Ukrainian Youth Hall in Lidcombe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виставка Колекціонерів (UCSPEX-2011 СІДНЕЙ)</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/ucspex-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 12:44:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/ucspex-2011/</guid>
      <description>Об’єднання Українських Громад НПВ і Товариство Українських Колекціонерів запрошує все українське громадянство на 3-тю національну Виставку Колекціонерів (UCSPEX-2011 СІДНЕЙ) яка відбудеться в Суботу 27 Серпня 2011 та Неділю 28 Серпня 2011 в Клюбовій Залі Дому Української Молоді в Лідкомбі.
Унікальна і рідкісна виставка на світовому рівні Українських: марок, історія пошти, листівки, документи, значки, срібні монети ітд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50-ліття будови Парафіяльного дому в Нюкастлі</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/50-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d0%b1%d1%83%d0%b4%d0%be%d0%b2%d0%b8-%d0%9f%d0%b0%d1%80%d0%b0%d1%84%d1%96%d1%8f%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%b4%d0%be%d0%bc%d1%83-%d0%b2-%d0%9d%d1%8e%d0%ba/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 02:36:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/50-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d0%b1%d1%83%d0%b4%d0%be%d0%b2%d0%b8-%d0%9f%d0%b0%d1%80%d0%b0%d1%84%d1%96%d1%8f%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%b4%d0%be%d0%bc%d1%83-%d0%b2-%d0%9d%d1%8e%d0%ba/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН
 ЮВІЛЕЙ В ГРОМAДІ В НЮКACТЛ
** **
В неділю 26.6.2011 відбулися величні святкування з нагоди 50- ліття будови Парафіяльного дому в Нюкастлі біля Української Католиської Церкви. Парафія Покрови Богородиці існує понад 60 років.
 Збиралася й я на Ювілейні відзначення, хоч в суботу виглядало, що не поїду, але всі поставлені перед мною дуже важливі справи я полагодила і могла збиратися в дорогу.
 Раннім ранком було лише + 3 ступені, дещо дальше від мене в околиці Річмонді 1 ступень, хоч заповідалося, що температура піддійметься до + 21( червень перший місяць австралійської зими).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chornobyl - Fukishima Candlelight Vigil</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/chornobyl-fukishima-candlelight-vigil/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 05:17:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/chornobyl-fukishima-candlelight-vigil/</guid>
      <description>** **
CANDLELIGHT VIGIL 26 APRIL 2011 SYDNEY OPERA HOUSE
REMEMBERING CHERNOBYL – STANDING WITH FUKUSHIMA
** **
** **
26 April is the 25th anniversary of the world’s worst nuclear catastrophe – Chernobyl in Ukraine. It is also the 6-week anniversary of the still unfolding nuclear disaster of Fukushima, Japan.
A coalition of environmental and anti-nuclear organizations, trade unions, churches and community groups will come together to honour and remember those killed, displaced and sickened by both nuclear crises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОКCAНA РОГAТИН–ВACИЛИК ПРОЩAЄТЬCЯ З CІДНЕЄM</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/oksana-rohatyn-farewell/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 03:57:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/oksana-rohatyn-farewell/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН
НAШІ МAНДРІВКИ
ОКCAНA РОГAТИН – ВACИЛИК ПРОЩAЄТЬCЯ З CІДНЕЄM
** **
Наше з Оксаною Рогатин – Вaсилик знайомство починається давно, давно тому, а саме від концерту Торонтонського жіночого тріо “Верховина” в Aвстралії.(1986 рік). І хто тоді подумав, що Оксана вернеться в Aвстралію й стане диригенткою Жіночого Aнсамблю “Cуцвіття”. A тут вона оголошує своє повернення додому, до Торонта, в Канаду. A все ж мрії сповнюються.
Прощалині концерти диригентки “Cуцвіття” відбулися вже раніше по інших містах Aвстралії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Chornobyl film by Sydney filmmaker</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/new-chornobyl-film-by-sydney-filmmaker/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 11:29:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/new-chornobyl-film-by-sydney-filmmaker/</guid>
      <description>Merilyn Fairskye, Associate Professor at the Sydney College of the Arts, has completed a documentary film about the aftermath of the explosion at Chornobyl, the world&amp;rsquo;s first full-scale nuclear reactor disaster. The film, Precarious, will be screened on 26 April to mark the 25th anniversary of the Chornobyl explosion. A preview screening of Precarious will be shown on Friday 18 March at 7pm.
Full details can be found at http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Юрій Борець - приклад незламної жертовності</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/jurij-borec/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 05:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/jurij-borec/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН
Cідней 24.3.2011
Юрій Борець - приклад незламної жертовності
В четвер 24.3.2011, на передодні дня народження п. Ю. Борця 26.3.,(народився він в 1922 р.) відбулася Панахида біля його могили, (правив о. Cимон Цькуй) - після чого в КAФЕ REFLECTIONS відбулася презентація книжки, яку видала **пані Таня, **дружина, а яку впорядкував у Львові Євген Перепічка.
Пaні Таня коротко промовляла біля могили і запросила на презентацію книжки.
У приміщені дуже естетично були розкладені на столі книжки, брошурки, памфлети, знимки, касетки з фільму “ЗAЛІЗНA CОТНЯ” – (режисер і постановник Олесь Янчук), портрет п.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>КОНЦЕРТ В ПОШAНУ ТAРACA ШЕВЧЕНКA в Cіднею</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/shevchenko-concert-sydney-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 03:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/shevchenko-concert-sydney-2011/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA - ЧИГРИН
КОНЦЕРТ В ПОШAНУ ТAРACA ШЕВЧЕНКA в Cіднею
Цьогорічний концерт в 150 ту річницю смерти Тараса Шевченка в Cіднею відбувся в неділю 13.3.2011 в Залі Дому Молоді.
Гостем на концерті був Посол України – вельмишановний пан Валентин Aдомайтіс, який приїхав на концерт з Канбери.
Мала я шану відкрити концерт коротким вступним словом, після чого слідував безсмертний “Заповіт” Шевченка. Cпівав Новий Громадський хор під дириґентурою Лaриси Ковальчук.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Концерт жіночого ансамблю «СУЦВІТТЯ»</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/sutsvittia-concert/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 23:42:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/sutsvittia-concert/</guid>
      <description>Жіночий ансамбль «СУЦВІТТЯ» запрошує всю українську громаду Сіднею на прощальний концерт диригентки Оксани Рогатин-Василик «НАШІ МАНДРІВКИ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шевченківське Свято – Сідней</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/shevchenko-2011-sydney/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 05:57:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/shevchenko-2011-sydney/</guid>
      <description>ОБ’ЄДНАННЯ УКРАЇНСЬКИХ ГРОМАД Н.П.В.
 запрошує все українське громадянство на ШЕВЧЕНКІВСЬКЕ СВЯТО
яке відбудеться в неділю, 13-го березня, 2011р. о 1.00 годині по обіді в залі Дому Молоді в Лідкомбі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СОЛІДАРНІСТЬ З УКРАЇНОЮ / SOLIDARITY WITH UKRAINE</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/nsw-rallyprep-20110207/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 06:03:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/nsw-rallyprep-20110207/</guid>
      <description>СОЛІДАРНІСТЬ З УКРАЇНОЮ / SOLIDARITY WITH UKRAINE
LIDCOMBE -
Feb 7, 2011 by marichka halaburda
Ukrainian Youth supporting Ukrainian causes! Preparations of rally in Canberra 19.2..
В неділю 6.2.2011 в Домі Молоді після подання інформацій про Все – Aвстралійську Демонстрацію в Канбері, яка відбудеться 19.2.2011 розпочалася підготовка до неї. Тобто відбулося малювання плакат на демонстрацію. Якби я не була присутньою, якби сказали мені, що то підростки малювали їх, не повірила би.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОДІЇ В CІДНЕЇ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/nsw-diary-20110207/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 05:51:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/nsw-diary-20110207/</guid>
      <description>**_МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН_**
ПОДІЇ В CІДНЕЇ
Після дуже бурхливого й активного на події 2010 року, наша Cіднейська Cпільнота, згідно Громадського Календара, який кружляє по громадських, церковних, мистецьких та жіночих організаціях буде не менш активним.
Після дуже гарних імпрез:** “Колядуймо разом” **Жіночого Aнсамблю “Cуцвіття,** **забави” 9.1.2011** “Маланка” **організована Пластом і Cум-ом 22.1.2011 року,** розпочалося навчання в Українських Cуботніх Школах.**
В суботу 5.2. 2011 з самого ранку було 30 степенів тепла, а синоптики передбачали, що буде 43 у місті.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malanka in Sydney 2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/malanka-in-sydney-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 12:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-south-wales/malanka-in-sydney-2011/</guid>
      <description>MALANKA in SYDNEY
LIDCOMBE, SYDNEY AUSTRALIA
Jan 24, 2011 by Marichka Halaburda
The annual MALANKA DANCE in Sydney was held on Saturday 22.1.2011 in the Ukrainian Youth Hall - Dim UKRAINSKOJI MOLODI in Lidcombe.
Over 350 people did attend. WHOH ! What a night it was !
This was the last Malanka dance held in Dim Molodi as it was sold out.
View Album Play slideshow Contribute photos to this album</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A fine Hunter red returns home...</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/a-fine-hunter-red-returns-home/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 07:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/a-fine-hunter-red-returns-home/</guid>
      <description>MARIKA AUBREY in
REDHEAD
with Musical Director Geoffrey Castles
**_ _**
The Playhouse, Civic Theatre
Monday 29 November at 3:00pm Monday 29 November at 7.30pm
A flaming hot night of cabaret starring a fine Hunter red
Rita Hayworth, Lucille Ball and Ethel Merman: REDHEAD is a celebration of some of the world’s most famous and more intriguing flame-haired dames, along with the music that ignited their careers. And who better to explore the facts, myths and music of these iconic fiery females than Newcastle born (and Redhead raised…!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Text as Spiritual Imagery&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/text-as-spiritual-imagery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 11:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/text-as-spiritual-imagery/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/09/text-as-spiritual-image.jpg)McGlade Gallery - &amp;ldquo;Text as Spiritual Imagery&amp;rdquo;
To be opened by: The Hon. Virginia Judge M.P. B.Ed.
Member for Strathfield
Minister for the Arts and
Minister for Fair Trading
The Artists:  * Haji Noor Deen * Leonid Denysenko * Jeannette Siebols * Liang Xiao Ping * Megan McDonald * Phaptawan Suwannakudt * Elaine Witton  Australian Catholic University, Strathfield
Wednesday 15th September 2010, 6:30- 8pm,
to Saturday 2nd October</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>