<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Media on AFUO - СУОА</title>
    <link>https://ozeukes.com/categories/media/</link>
    <description>Recent content in Media on AFUO - СУОА</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jun 2018 23:20:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ozeukes.com/categories/media/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Australia&#39;s peak Ukrainian body set to slap Vladimir Putin with series of red cards.</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/australias-peak-ukrainian-body-set-to-slap-vladimir-putin-with-series-of-red-cards/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 23:20:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/australias-peak-ukrainian-body-set-to-slap-vladimir-putin-with-series-of-red-cards/</guid>
      <description>For the duration of the 2018 football World Cup hosted by the Russian Federation, the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) will participate in the worldwide #RedCard4Putin campaign.
An initiative of the International Coalition for Human Rights (ICHR) the campaign will systematically issue red cards to Vladimir Putin’s regime calling out the host country’s crimes and violations of international law. Each red card will be publicised through social and traditional media, news releases, and civic activism.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Help Ukraine&#39;s Veterans &amp; their families through Tax Deductible Donations</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ukraine-crisis-appeal/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 12:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ukraine-crisis-appeal/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) is proud to announce the launch of the Ukraine Crisis Appeal. This is a collaboration between AFUO, Rotary Australia World Community Service (RAWCS) and Caritas Ukraine. The fund is the only with tax-deductible status in Australia that allows aid to be directed to Ukraine.
The aid programs help address the following for Veterans and their families:
 *  psychological and psycho social support</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АКЦІЯ – STOP  PUTIN – STOP WAR</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/stop-putin-stop-war/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/stop-putin-stop-war/</guid>
      <description>January 19, 2018
АКЦІЯ – STOP PUTIN – STOP WAR Управа Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) звертає Вашу увагу на міжнародну акцію STOP PUTIN – STOP WAR, яка покликана не допустити проведення Чемпіонату світу з футболу у Росії.
22 січня пройде уже п’ятий етап акції STOP PUTIN – STOP WAR.
Її метою є намагання привернути увагу світової громадськості до Російської загарбницької війни, яка четвертий рік триває в Україні та не допустити щоб Чемпіонат світу з футболу пройшов на спортивних майданчиках країни-агресора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MY KITCHEN RULES (MKR) CONTINUED SUPPORT OF HAMMER AND SICKLE</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/my-kitchen-rules-mkr-continued-support-of-hammer-and-sickle/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 04:58:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/my-kitchen-rules-mkr-continued-support-of-hammer-and-sickle/</guid>
      <description>January 17, 2018
MEDIA RELEASE
**MY KITCHEN RULES (MKR) CONTINUED SUPPORT OF HAMMER AND SICKLE WHY NOT COOK UP WHAT PRISONERS WERE FED IN THE GULAGS – RECIPE PROVIDED**
My Kitchen Rules has now removed the large Hammer and Sickle from their promos – however have sneaked it onto a matryoshka doll.
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) together with others continues with its campaign to have the hammer and sickle totally removed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Різдвяне привітання проводу ОУН(б)</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/rizdviane-vitanya-provid-oun/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 10:43:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/rizdviane-vitanya-provid-oun/</guid>
      <description>Вельмишановні подруги i друзі
Ось і відходить у минуле ще один рік, сповнений для України надій і тривог. Ось і сходить над Україною ще одна Різдвяна зірка, сповіщаючи віру, надію і любов.
Різдво цього року запам’ятається всім нам як час, коли, подібно до Різдвяної зірки, сама Україна прагне засяяти для світу новими, незвіданими барвами. Сила України відвертає від неї важкі лиха і відкриває двері до нового майбутнього. Те внутрішнє світло, яке завжди було в нашому народові, освітлює його справжнє обличчя — молоде, прекрасне, чесне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian World Congress statement on the  84th anniversary of the Holodomor of 1932-33</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-world-congress-statement-on-the-84th-anniversary-of-the-holodomor-of-1932-33/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 19:21:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-world-congress-statement-on-the-84th-anniversary-of-the-holodomor-of-1932-33/</guid>
      <description>20 November 2017
**Ukrainian World Congress statement on the **84th anniversary of the Holodomor of 1932-33
On Saturday, 25 November 2017, the international community will unite with Ukrainians worldwide in remembrance of the victims of the 1932-33 Holodomor, the famine-genocide that left a nation scarred but not defeated in its determination to live in dignity and freedom. As we mark the 84th anniversary of this genocide, we also begin a year-long commemoration leading to the 85th anniversary of the Holodomor that will culminate in November, 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА. ВІЗІЯ-2018: АВСТРАЛІЯ І УКРАЇНА</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukrayinska-spilnota-viziya-2018-avstraliya-i-ukrayina/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 08:17:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukrayinska-spilnota-viziya-2018-avstraliya-i-ukrayina/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА. ВІЗІЯ-2018: АВСТРАЛІЯ І УКРАЇНА Богдан Рудницький веде розмову із речником державної установи &amp;ldquo;Етнічні Мови Австралії&amp;rdquo; Стефаном Романівим. Пан Романів також є Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців (СКУ) та Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА).
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/thank-you-sbs?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/interview-sbs-ukrainian-aug-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 07:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/interview-sbs-ukrainian-aug-2017/</guid>
      <description>ДЯКУЄМО ТОБІ, SBS! ВСЕАВСТРАЛІЙСЬКИЙ МОВНИЙ КОНКУРС SBS - інтерв&#39;ю SBS Ukrainian з Орисею Стефин, головою Української Центральної Шкільної Ради Австралії та заступником голови управи Союзу Українських Організацій Австралії.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/thank-you-sbs?language=uk

СВЯТКУВАННЯ У СІДНЕЇ. ЧАСТИНА 1 Промова Президента Світового Конґресу Українців (СКУ) в-ш пана Євгена Чолія на святковому бенкеті з нагоди 50-річчя СКУ та 70-ліття поселення українців в Австралії.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/celebration-sydney-part-1?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДОБРИЙ СЛІД НА ЗЕМЛІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/dobryj-slid-na-zemli-5-y-boluch/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 07:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/dobryj-slid-na-zemli-5-y-boluch/</guid>
      <description>П’ЯТА РІЧНИЦЯ З ЧАСУ ВІДХОДУ У ВІЧНІСТЬ
**СВ. ПАМ. МИРОСЛАВА БОЛЮХА **
(1921 – 2012)
У 5-ту річницю відходу у вічність людини виїмкової громадянської постави, борця за волю України, одного із числа творців та сподвижників українства, св. пам. Мирослава Болюха, спершу хочу згадати дещо про його нариси-спогади «Оглянувшись в минуле».
Ота, можна сказати уже, історична книжечка побачила світ 15 літ тому в Україні, у Видавництві “Гадяч” і має 260 сторінок та є у ній понад 40 фотографій.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/interview-sbs-ukrainian-jul-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 09:58:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/interview-sbs-ukrainian-jul-2017/</guid>
      <description>XV ВСЕАВСТРАЛІЙСЬКИЙ УКРАЇНСЬКИЙ ЗДВИГ Українці відзначають 70-ліття поселення в Австралії післявоєнних міґрантів. Святкування розпочалися із XV Здвигу українців Австралії, який відбувся 7-9 липня 2017-го року у Мельбурні. Союз Українських Організацій Австралії проголосив дворічну програму святкувань. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/xv-national-ukrainian-festival?language=uk

ІЩЕ ОДИН УКРАЇНСЬКИЙ МІСТ ДО АВСТРАЛІЇ Богдан Рудницький веде розмову із Іваном Філіповичем із Києва та Христиною Кметь із Мельбурна. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/one-more-ukrainian-bridge-australia?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНА МАЄ ЄВРОПЕЙСЬКУ ІСТОРІЮ, УКРАЇНА БОРЕТЬСЯ ЗА СВОЮ СВОБОДУ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-has-european-history-ukraine-fight-freedom/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 11:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-has-european-history-ukraine-fight-freedom/</guid>
      <description>УКРАЇНА МАЄ ЄВРОПЕЙСЬКУ ІСТОРІЮ, УКРАЇНА БОРЕТЬСЯ ЗА СВОЮ СВОБОДУ Богдан Рудницький веде розмову із відомим істориком Володимиром В’ятровичем, директором Українського інституту національної пам’яті. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukraine-has-european-history-ukraine-fight-freedom?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНСЬКА &#34;КАЛИНА&#34;: ВЧОРА, НИНІ ТА ЗАВТРА</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/kalyna-care-yesterday-today-and-tomorrow/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 01:43:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/kalyna-care-yesterday-today-and-tomorrow/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКА &amp;ldquo;КАЛИНА&amp;rdquo;: ВЧОРА, НИНІ ТА ЗАВТРА Богдан Рудницький веде розмову із Головою Дирекції Будинку опіки для престарілих &amp;ldquo;Калина&amp;rdquo; (знаного раніше як Український дім для старших людей) пані Галею Бриндзя. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/kalyna-care-yesterday-today-and-tomorrow?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНА, СВІТОВИЙ КОНҐРЕС УКРАЇНЦІВ І АВСТРАЛІЯ</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukraine-ukrainian-world-congress-and-australia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 22:03:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukraine-ukrainian-world-congress-and-australia/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukraine-ukrainian-world-congress-and-australia?language=uk)УКРАЇНА, СВІТОВИЙ КОНҐРЕС УКРАЇНЦІВ І АВСТРАЛІЯ
Богдан Рудницький веде розмову із Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців та Головою Союзу Українських Організацій Австралії паном Стефаном Романівим після повернення з України. Що ж там було?…
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukraine-ukrainian-world-congress-and-australia?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-apr-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 10:56:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-apr-2017/</guid>
      <description>КОЛИСЬ І ТЕПЕР: ЖИТТЯ В УКРАЇНІ ОПІСЛЯ АВСТРАЛІЇ Богдан Рудницький веде розмову із Андрієм, Оленою і Каріною Піжевськими із Мельбурна. Чотири роки тому родина Піжевських відправилася у подорож Україною, але, прибувши туди, вирішила там залишитись і допомагати молодим людям будувати краще майбуття. Пан Андрій, його дружина Олена і доня Каріна якраз і розповідають про життя-буття у Вінниці, де родина заснувала креативний центр для молоді «АРТИНОВ - КРЕАТИВНИЙ ПРОСТІР».
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/then-and-now-life-ukraine-after-australia?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stalin’s forced famine: Melbourne pensioner Fedir Habelko recalls brutal regime in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stalins-forced-famine-melbourne-pensioner-fedir-habelko-recalls-brutal-regime-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:51:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stalins-forced-famine-melbourne-pensioner-fedir-habelko-recalls-brutal-regime-in-ukraine/</guid>
      <description>WHEN Fedir Habelko was a young teenager in his native Ukraine in the early 1930s he witnessed one of the greatest crimes of the 20th century.
Millions of people died when Soviet Union dictator Joseph Stalin unleashed a forced famine in a bid to bring the occupied nation to heel.
Known to Ukrainians as the Holodomor, Communist authorities went to extreme lengths to stop people getting food under a ruthless policy to force peasants into collective farms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Художній фільм “Bitter Harvest” (“Гіркі жнива”) — сумний спомин для місцевих мешканців Вікторії, які пережили Голодомор</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/feature-film-bitter-harvest-a-sad-reminder-for-local-victorian-holodomor-survivors-ukr/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 05:39:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/feature-film-bitter-harvest-a-sad-reminder-for-local-victorian-holodomor-survivors-ukr/</guid>
      <description>17 лютого 2017
ПРЕС-РЕЛІЗ
Художній фільм “Bitter Harvest ” (“Гіркі жнива”) — сумний спомин для місцевих мешканців Вікторії, які пережили Голодомор Відображаючи страшний геноцид – Голодомор в Україні початку 1930-их років, прем&#39;єра історичної драми “Bitter Harvest” в Австралії є болючим, але важливим нагадуванням про минуле для тих небагатьох сучасних мешканців Вікторії, які пережили ті часи.
99-річний Федір Габелко досі пам&#39;ятає той жах, свідком якого він був у дитинстві. Він на собі відчув жорстоке доручення Сталіна колективізувати українські господарства для створення голоду і одночасного зламу національної гідності.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feature film Bitter Harvest a sad reminder for local Victorian Holodomor survivors</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/feature-film-bitter-harvest-a-sad-reminder-for-local-victorian-holodomor-survivors/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 21:51:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/feature-film-bitter-harvest-a-sad-reminder-for-local-victorian-holodomor-survivors/</guid>
      <description>17 February 2017
MEDIA RELEASE
Feature film Bitter Harvest a sad reminder for local Victorian Holodomor survivors Set in early 1930s Ukraine amidst the horrific famine-genocide referred to as the Holodomor (death by starvation), the Australian premiere of historical drama Bitter Harvest is a painful but important reminder of their past for the few remaining Victorian-based survivors.
Today 99-year-old Fedir Habelko hasn’t forgotten the atrocities he witnessed as a child. He experienced first-hand Stalin’s ruthless mission to collectivise Ukrainian farms leading to forced starvation, breaking national pride in the process.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-feb-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:27:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-feb-2017/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/%D0%B2%D1%96%D0%B9%D0%BD-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%96-%C2%AB%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D0%B0%D0%BD-%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B8%C2%BB-%D1%96-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%86%D1%96-%D0%B2-%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%97?language=uk)ВІЙНA В УКРАЇНІ, «ОКЕАН ЕЛЬЗИ» І УКРАЇНЦІ В АВСТРАЛІЇ
Богдан Рудницький веде розмову із Головою Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним секретарем Світового Конґресу Українців.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/війн-в-україні-«океан-ельзи»-і-українці-в-австралії?language=uk
[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0-i-%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%96%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8E%D0%BA%D0%B8-%D1%88%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B4%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B8?language=uk)МАРТА I ТАЛІНА КОСТЮКИ: ШЛЯХ ДО ПЕРЕМОГИ
Богдан Рудницький веде розмову із Мартою Костюк та її тренером Таліною Бейко (Костюк). 14-літня тенісистка з України виграла Кубок відкритої першості Австралії з тенісу 2017-го року серед юначок у Мельбурні.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/марта-i-таліна-костюки-шлях-до-перемоги?language=uk
[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%96-%D0%B1%D0%BE%D1%97-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%96%D1%94%D0%B2%D0%BA%D0%B8-%D1%87%D0%BE%D0%BC%D1%83?language=uk)УКРАЇНА: СИЛЬНІ БОЇ ДОВКОЛА АВДІЄВКИ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stefan Romaniw: Eastern Ukraine: West must act to stop Putin’s aggression</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniw-eastern-ukraine-west-must-act-to-stop-putins-aggression/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 06:44:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniw-eastern-ukraine-west-must-act-to-stop-putins-aggression/</guid>
      <description>Stefan Romaniw is chairman of the Australian Federation of Ukrainian Organisations and secretary-general of the Ukrainian World Congress.
As international leaders jockey to set a new world order, vie for commanding positions, deal with Syria and fight the war on terrorism, there is a war taking place in which international values and principles, laws and accords, along with human and national rights are being criminally violated.
The Russian annexation of and aggression in eastern Ukraine continues; Crimea has not been returned to Kiev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holodomor drama in cinemas Feb 23 / Драма про Голодомор - в кінотеатрах 23-лютого</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/holodomor-drama-in-cinemas-feb-23/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 11:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/holodomor-drama-in-cinemas-feb-23/</guid>
      <description>Historical drama _Bitter Harvest _is a love story set amidst Ukraine’s devastating Holodomor.
Starring Max Irons (Red Riding Hood, Woman in Gold), Samantha Barks (Les Miserables), Terence Stamp (The Adventures of Priscilla, Queen of the Desert) and Barry Pepper (Saving Private Ryan, The Green Mile), the film was shot on location in Ukraine and is the first major dramatic picture to convey the untold story of Europe’s most overlooked tragedies of the 20th century.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів у випуску #@)₴?$0 з Майклом Щуром</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/stefan-romaniw-in-maikl-shchur07/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 06:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/stefan-romaniw-in-maikl-shchur07/</guid>
      <description>Дивітсі у цім випуску:
 Інтерв&#39;ю з Стефаном Романівим, секретарем Світового Конгресу Українців та головою Союзу Українських Організацій Австралії;  (Інтерв&#39;ю починається на позиції 14 хв 33 сек)
https://www.youtube.com/watch?v=jrhTnMO40zw</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДЯКУЄМО ТОБІ, АВСТРАЛІЄ...</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/dyakuiemo-tobi-avstraliie/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 10:58:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/dyakuiemo-tobi-avstraliie/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Надзвичайним і Повноважним Послом України в Австралії д-ром Миколою Кулінічем. Дещо до підсумків року 2016-го, що минає&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/dyakuiemo-tobi-avstraliie?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO calls on Ukrainian community to save SBS in-language radio program</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/afuo-calls-on-ukrainian-community-to-save-sbs-in-language-radio-program/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 10:37:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/afuo-calls-on-ukrainian-community-to-save-sbs-in-language-radio-program/</guid>
      <description>1 December 2016
MEDIA RELEASE
AFUO calls on Ukrainian community to save SBS in-language radio program The release of the latest census data has prompted the threat of SBS discontinuing its Ukrainian in-language radio program.
The multicultural and multilingual broadcaster has announced a review of its services giving preference to the largest communities with culturally and linguistically diverse backgrounds, and emerging and high-needs communities.
The Ukrainian program lost out last time and was transferred to digital, with some community members still finding it difficult to access as it is no longer available on standard radios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-nov-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 20:19:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-nov-2016/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/doktor-f-karber-pro-viynu-v-ukrayini?language=uk)ДОКТОР Ф. А. КАРБЕР ПРО ВІЙНУ В УКРАЇНІ
Анна Головченко веде розмову із доктором Філіппом Карбером, який є Президентом Потомакської науково-дослідної фундації, професор, Джорджтавн університет. Доктор Ф. А. Карбер є експертом Сполучених Штатів Америки з питань національної та міжнародної безпеки і має глибокі знання з військової справи. Його послужний список налічує багато визначних посад Він, зокрема, був радником Прем&#39;єр- міністра Великої Британії Марґарет Тетчер та Генерального секретаря НАТО Манфреда Ворнера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BITTER HARVEST / ГІРКІ ЖНИВА - HOLODOMOR / ГОЛОДОМОР 1932/33</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/bitter-harvest-holodomor-1932-33/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 11:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/bitter-harvest-holodomor-1932-33/</guid>
      <description>UWC and AFUO announcing that negotiations have commenced with the major donor of the film Ian Hnatowycz and the international distributors about the 2017 International launch of the film. It was agreed we will work in partnership to ensure its wide exposure. A major event will be held in Kyiv on November 24, 2016 to launch the film in Ukraine to coincide with Holodomor Commemorations.
СКУ та СУОА оголошують, що розпочалися переговори з основним донором фільму Ян Гнатовичом і міжнародними дистриб&#39;юторами міжнародну прем&#39;єру фільму у 2017 роws.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПРО УКРАЇНЦІВ У СВІТІ ТА УКРАЇНУ - РІК 2016</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/pro-ukrayinciv-u-sviti-ta-ukrayinu-rik-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 11:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/pro-ukrayinciv-u-sviti-ta-ukrayinu-rik-2016/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців (СКУ) та Головою Союзу Українських Організацій Австралії паном Стефаном Романівим. Ми розмовляємо про діяльність СКУ, життя-буття українців Австралії, війну в Україні та заклик до міжнародної спільноти, щоб захистити журналістів і всіх політичних в&#39;язнів, незаконно затриманих у Росії. Нагадаємо, що Світовий Конґрес Українців, на підтримку заяви Верховної Ради України від 5 жовтня 2016 р., закликав усю міжнародну спільноту, включно й правозахисні організації, допомогти звільненню українських журналістів і всіх політичних в&#39;язнів, незаконно затриманих російськими владними структурами&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цілодобовий режим роботи консульської служби в аеропорту Бориспіль</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/cilodoboviy-rejim-roboty-departamenty-konsulskoi-slyzbi-v-aeroport-boryspil/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 06:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/cilodoboviy-rejim-roboty-departamenty-konsulskoi-slyzbi-v-aeroport-boryspil/</guid>
      <description>Наказом Міністерства закордонних справ України запроваджено цілодобовий режим роботи оперативного відділу Департаменту консульської служби МЗС України в аеропорту Бориспіль З 17 жовтня 2016 року наказом МЗС України запроваджено цілодобовий режим роботи з семиденним робочим тижнем оперативного відділу Департаменту консульської служби МЗС України в аеропорту «Бориспіль».
Зазначений крок покликаний, зокрема, покращити умови оформлення українських віз громадянам країн, для яких, відповідно до положень Постанови Кабінету Міністрів України від 01.06.2011 р. № 567 «Про затвердження Правил оформлення віз для в’їзду в Україну і транзитного проїзду через її територію», запроваджено оформлення в пункті пропуску через державний кордон віз для в’їзду в Україну на строк до 15 днів з метою туризму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/interview-sbs-ukrainian-sep-oct-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 10:46:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/interview-sbs-ukrainian-sep-oct-2016/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/tak-nasha-pisnya-iednaie-sviti?language=uk)“ТАК, НАША ПІСНЯ ЄДНАЄ СВІТИ…”
БОГДАН РУДНИЦЬКИЙ ВЕДЕ РОЗМОВУ ІЗ ЗАСЛУЖЕНИМ ДІЯЧЕМ МИСТЕЦТВ УКРАЇНИ ВОЛОДИМИРОМ ГОЛОВКОМ ІЗ МЕЛЬБУРНА
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/tak-nasha-pisnya-iednaie-sviti?language=uk
  [ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/50-littya-ukrayinskogo-tancyuvalnogo-ansamblyu-verhovina?language=uk)50-ЛІТТЯ УКРАЇНСЬКОГО ТАНЦЮВАЛЬНОГО АНСАМБЛЮ &amp;ldquo;ВЕРХОВИНА&amp;rdquo;
Богдан Рудницький веде розмову із знаними сумівками Лесею Рудевич і Тамарою Моравською зі Спілки Української Молоді в Австралії та Українського танцювального ансамблю &amp;ldquo;ВЕРХОВИНА&amp;rdquo; із Мельбурна.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/50-littya-ukrayinskogo-tancyuvalnogo-ansamblyu-verhovina?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коломийський музей отримав у подарунок колекцію писанок з Австралії</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/kolomyyskyy-muzey-otrymav-u-podarunok-kolektsiyu-pysanok-z-avstraliyi/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 11:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/kolomyyskyy-muzey-otrymav-u-podarunok-kolektsiyu-pysanok-z-avstraliyi/</guid>
      <description>Музей писанкового розпису поповнився колекцією писанок від австралійських мисткинь, яку вони присвятили 25-ій річниці Незалежності України. Десять писанок, написаних на страусових, гусячих і курячих яйцях, привезли до Коломиї голова Союзу українок Австралії Галина Касіян та секретар Союзу українських організацій Австралії Ірина Андреєва.
Ідея створення колекції писанок спеціально для коломийського музею належить Марусі Яроцькій-Юрків, активній союзянці, голові Єпархіальної ради УГКЦ Австралії, Нової Зеландії та Океанії. Пані Марія – фаховий архітектор, захоплюється графікою та малярством.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВІЙНА В УКРАЇНІ Є РЕАЛЬНОЮ ВІЙНОЮ...</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/viyna-v-ukrayini-ie-realnoyu-viynoyu/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 09:38:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/viyna-v-ukrayini-ie-realnoyu-viynoyu/</guid>
      <description>ПОГЛЯД. Богдан Рудницький веде розмову із відомим культурологом, політологом, публіцистом, журналістом, редактором і видавцем незалежного культурологічного журналу &amp;ldquo;Ї&amp;rdquo; паном Тарасом Возняком.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/viyna-v-ukrayini-ie-realnoyu-viynoyu?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community leaders share their thoughts on Ukraine at 25</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/community-leaders-share-their-thoughts-on-ukraine-at-25/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 12:04:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/community-leaders-share-their-thoughts-on-ukraine-at-25/</guid>
      <description>As 2016 is a particularly significant year for Ukraine, marking the 25th anniversary of the re-establishment of the country’s independence, The Ukrainian Weekly approached several community leaders in the United States, Canada and Australia, as well as the Ukrainian World Congress and asked them to share their thoughts on Ukraine. Following are their responses.
Stefan Romaniw, president of the Australian Federation of Ukrainian Organizations:
Having landed again in Kyiv last week, I find it’s a good opportunity to reflect on the 25 years of Ukraine’s independence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів: Національна ідея – це брати відповідальність</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-natsionalna-ideia-tse-braty-vidpovidalnist/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 11:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-natsionalna-ideia-tse-braty-vidpovidalnist/</guid>
      <description>Цього року Україна святкує 25-ту річницю своєї незалежності. Які, на вашу думку, головні здобутки та поразки України за цих чверть століття?
Розпочнімо з того, якою Україна була 25 років тому, і якою вона є сьогодні. Я був в Одесі кілька днів тому (інтерв’ю було записано 20 серпня – ред.) у таборі гри «Джура». Там змагалися 250 молодих людей, які розуміють, що сьогодні без них в Україні багато чого не зміниться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Western Sydney Wanderers support war-affected kids in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/sport/western-sydney-wanderers-support-war-affected-kids-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 11:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/sport/western-sydney-wanderers-support-war-affected-kids-in-ukraine/</guid>
      <description>8 AUGUST 2016
MEDIA RELEASE
Western Sydney Wanderers support war-affected kids in Ukraine New South Wales soccer club the Western Sydney Wanderers has generously donated uniforms to a youth soccer team in the war-torn city of Luhansk in Ukraine.
Australian-Ukrainian, Jaroslav Duma OAM, came into contact with the youth team, Kolos, during a recent visit to Ukraine to volunteer with not-for-profit organisation Patriot Defence. The children lacked uniforms to play in the regional soccer competition in Novoaidar Raion in eastern Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПЕРЕПИС НАСЕЛЕННЯ У 2016 РОЦІ - Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/perepis-naselennya-u-2016-roci-ta-ukrayinska-spilnota-avstraliyi/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 11:42:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/perepis-naselennya-u-2016-roci-ta-ukrayinska-spilnota-avstraliyi/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/perepis-naselennya-u-2016-roci-ta-ukrayinska-spilnota-avstraliyi?language=uk)ПЕРЕПИС НАСЕЛЕННЯ У 2016 РОЦІ ТА УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА АВСТРАЛІЇ
Зробімо належно нашу спільну справу і виконаймо свій громадянський обов’язок, аби залишити важливий український слід в історії, використавши сповна для цього перепис населення Австралії. Про це та інше в інтерв’ю SBS із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії Стефаном Романівим.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/perepis-naselennya-u-2016-roci-ta-ukrayinska-spilnota-avstraliyi?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Collectibles Society - 25th Anniversary of the Rebirth of Ukrainian Independence</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ukrainian-collectibles-society-25th-anniversary-of-the-rebirth-of-ukrainian-independence/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 07:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ukrainian-collectibles-society-25th-anniversary-of-the-rebirth-of-ukrainian-independence/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society (UCS) is pleased to announce the release of a specially designed range of souvenir products to commemorate the 25th anniversary of the rebirth of Ukraine’s independence on 24 August 2016.
The following three new souvenir philatelic items will be available:
 * a $1.00 Australia Post Personalised Stamp™ (standard domestic postage rate) * a first day of issue (FDC) envelope with design * a pictorial postcard  All products have been designed by Adelaide graphic artist and designer, Tamara Jakovlev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30-ЛІТТЯ КАТАСТРОФИ У ЧОРНОБИЛІ - Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/30-littya-katastrofi-u-chornobili-interview-sbs-ukrainian/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 07:40:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/30-littya-katastrofi-u-chornobili-interview-sbs-ukrainian/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/30-littya-katastrofi-u-chornobili-vidznachayut-v-avstraliyi)30-ЛІТТЯ КАТАСТРОФИ У ЧОРНОБИЛІ ВІДЗНАЧАЮТЬ В АВСТРАЛІЇ
26-го квітня 1986-го року найбільша у світі за всю історію ядерна катастрофа сталася на ЧАЕС, неподалік Припяті в Україні, яка була окупована і перебувала у складі тодішнього Радянського Союзу&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/30-littya-katastrofi-u-chornobili-vidznachayut-v-avstraliyi
  [ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/roman-korchev-pro-yadernu-katastrofu-u-chornobili)РОМАН КОРЧЕВ ПРО ЯДЕРНУ КАТАСТРОФУ У ЧОРНОБИЛІ
Богдан Рудницький розмовляє із очевидцем трагедії з Києва Романом Корчевим, котрий уже понад 20 років проживає у Мельбурні&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/roman-korchev-pro-yadernu-katastrofu-u-chornobili</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY PAYS TO RESPECT TO OUR ANZAC WAR VETERANS</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/australias-ukrainian-community-pays-to-respect-to-our-anzac-war-veterans/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 02:24:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/australias-ukrainian-community-pays-to-respect-to-our-anzac-war-veterans/</guid>
      <description>April 25, 2016
LEST WE FORGET! AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY PAYS TO RESPECT TO OUR ANZAC WAR VETERANS Australia’s Ukrainian community pays its respect and expresses its gratitude to all our Australian War Veterans who have served in the armed forces and continue to serve to protect Australia and ensure our security.
On this ANZAC DAY we especially note the commitment and dedication of our Vietnam War Veterans’ as we commemorate the 50th Anniversary of the Battle of Long Tan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перший інформаційний бюлетень Української Інформаційної Служби (УІС)</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/uis-digest-1/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 09:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/uis-digest-1/</guid>
      <description>Перший інформаційний бюлетень Української Інформаційної Служби (УІС) присячений 70-й річниці створення Антибільшовицького Блоку Народів – АБН, міжнародної організації, що постала завдяки Організації Українських Націоналістів (бандерівців) і об’єднала нації, безпосередньо поневолені радянською Росією та нації, що входили до складу так званого «соціалістичного табору».
UIS_digest</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#ourcommunity campaign</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ourcommunity-campaign/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 13:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ourcommunity-campaign/</guid>
      <description>17-го квітня 2016
#ourcommunity campaign Українська громада в Австралії – Жива – Жвава – Цікава Нова кампанія через соціальні мережі __Українська спільнота в Австралії, жвава, цікава, різна, яка постійно розвивається. Maємо різні віровизнання.
У ній знайдете різні організації, структури та зайняття. Кожна людина може знайти себе та своє місце.
При управі Союзу Українських Організацій Австралії ( СУОА ) маємо творчу референтуру Комунікації – Керівником Соцмережі, є молода енергійна людина, Соня Рамза, яка запропонувала цікаву програму, щоб можна було висвілити позитивні елементи нашої громади в Австралії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВІЙНА, ПОЛІТИКА, АМБІЦІЇ TA УКРАЇНЦІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/viyna-politika-ambiciyi-ta-ukrayinci/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 22:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/viyna-politika-ambiciyi-ta-ukrayinci/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії, Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців Стефаном Романівим, котрий нещодавно поверувся з України.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/viyna-politika-ambiciyi-ta-ukrayinci</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДахаБраха в Аделайді</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/south-australia/dakha-brakha-in-adelaide/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 09:26:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/south-australia/dakha-brakha-in-adelaide/</guid>
      <description>_Давид Кваснюк, учень 12-го класу Української школи, Аделайда._
WOMADelaide – престижний музичний фестиваль, який щороку приводить в наше місто музикантів з усього світу. Фестиваль проходить в Ботанічному парку і завжди збирає велику авдиторію людей, які люблять музику.
Цього року я вперше був на цьому фестивалі. Фестиваль мав на мене дуже добрий вплив. Мені сподобалася невимушена, весела, відпочинкова атмосфера. Люди слухали музику, говорили, знайомилися, мали пікнік. І хоч надворі було сонячно і досить не по весняному гарячо, парк був просто переповнений людьми.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DAKHA BRAKHA at WOMADelaide</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/south-australia/dakha-brakha-at-womadelaide/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 09:18:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/south-australia/dakha-brakha-at-womadelaide/</guid>
      <description>By Roma &amp;amp; Rostyslav Becker
So much anticipation surrounded Dakha Brakha’s 2016 return to WOMADelaide after a five year hiatus. The New Zealand WOMAD 2016 artists’ page pays homage to their international breakthrough in Adelaide 2011 and “ascent in the international music scene after being discovered by Australian WOMADelaide.” So, the curious and the converts with fond memories of their 2011 appearance, gathered around the intimate Novatech Stage to see the band with the impossibly high fur hats and colourful costumes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tony Abbott - Ignore Ukraine and we’ll help Russia</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/tony-abbott-ignore-ukraine-and-well-help-russia/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 06:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/tony-abbott-ignore-ukraine-and-well-help-russia/</guid>
      <description>AFTER the Middle East, the biggest threat to the world’s peace and freedom is Russian aggression against its neighbours. Twenty five years ago, when they each left the Soviet orbit, both Ukraine and Poland were poor countries. But Poland looked to the West, joined the European Union and is now four times richer than its southern neighbour.
Read the full story here (paid subscription required) &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Президент СКУ Евген Чолій зустрівся з Президентом України Петром Порошенком</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/uwc-president-eugene-czolij-meets-with-president-of-ukraine-petro-poroshenko/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 09:41:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/uwc-president-eugene-czolij-meets-with-president-of-ukraine-petro-poroshenko/</guid>
      <description>15 березня 2016 р.
ПРЕСОВЕ ПОВІДОМЛЕННЯ
Президент СКУ Евген Чолій зустрівся з Президентом України Петром Порошенком
15 березня 2016 р. у Києві, Україна, Президент Світового Конґресу Українців (СКУ) Евген Чолій мав офіційну зустріч з Президентом України Петром Порошенком, у ході якої було обговорено координацію дій у просуванні українських національних інтересів на міжнародному рівні.
У ході зустрічі акцентувалось на об’єднанні міжнародного співтовариства для ефективних дій у припиненні російської агресії на Сході України та в деокупації Криму, у посиленні цільових санкцій проти Російської Федерації, аж поки вона цілком не виконає Мінські угоди, та у звільненні всіх незаконно ув’язнених Росією українців, зокрема Надії Савченко.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Labor Media Release - RUSSIA AND THE MINSK AGREEMENT</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-labor-media-release-russia-and-the-minsk-agreement/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 05:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-labor-media-release-russia-and-the-minsk-agreement/</guid>
      <description>THE HON BILL SHORTEN MP LEADER OF THE OPPOSITION MEMBER FOR MARIBYRNONG
** **THE HON TANYA PLIBERSEK MP DEPUTY LEADER OF THE OPPOSITION SHADOW MINISTER FOR FOREIGN AFFAIRS AND INTERNATIONAL DEVELOPMENT MEMBER FOR SYDNEY
RUSSIA AND THE MINSK AGREEMENT Labor is deeply troubled by Russia’s failure to release hostages and illegally detained people in accordance with the terms of the Minsk Agreement signed over a year ago.
This includes the prominent Ukrainian pilot and member of the Ukrainian Parliament, Nadiya Savchenko, who Russia has held without trial for more than 18 months.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian community to hold Flash Mob Rally at Russian Embassy in Canberra</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-to-hold-flash-mob-rally-at-russian-embassy-in-canberra/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 21:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-to-hold-flash-mob-rally-at-russian-embassy-in-canberra/</guid>
      <description>**March 9, 2016 **
MEDIA RELEASE Ukrainian community to hold Flash Mob Rally at Russian Embassy Canberra demanding the release of Nadiya Savchenko #FreeSavchenko
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) will coordinate a small **Flash Mob Rally outside the Russian Embassy in Canberra –Wednesday March 9, 2016 at 10.45am ** to demand the release of former Ukrainian Air Force pilot, Nadiya Savchenko
The AFUO Chairman Stefan Romaniw will also endeavour to hand the Russian Ambassador Mr Vladimir Moroz or his staff a protest letter demanding:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Надія є! #FreeSavchenko! Заява Проводу ОУН (б)</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/freesavchenko-statement-by-ounb/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 20:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/freesavchenko-statement-by-ounb/</guid>
      <description>**Надія є! ****#**FreeSavchenko!
Для країн Заходу людське життя є найвищою цінністю. Так, зокрема під час бойових дій американський, німецький чи ізраїльський уряди готові на відчайдушні кроки, щоб визволити бранців, що перебувають в руках ворога. Україна, яка перебуває в стані війни, має не один десяток осіб, що перебувають в полоні російсько-терористичного режиму та їх маріонеток «днр-лнр». Савченко, Сенцов, Карпюк… Список наших громадян, незаконно ув’язнених в Росії, є набагато більшим, а отже поточна ціль української держави – в будь який спосіб визволити їх.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY CALL TO ACTION #FreeSavchenko</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-call-to-action-freesavchenko/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 05:50:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australias-ukrainian-community-call-to-action-freesavchenko/</guid>
      <description>March 7,2016
AUSTRALIA’S UKRAINIAN COMMUNITY CALL TO ACTION #FreeSavchenko The Australian Federation of Ukrainian Organisations urges the international community, including human rights organisations and women’s organisations to demand the immediate release by Russian authorities of former Ukrainian Air Force pilot, Member of Ukrainian Parliament and delegate to the Parliamentary Assembly of the Council of Europe, Lieutenant Nadiya Savchenko, who remains imprisoned for political considerations.
The AFUO has called on the Prime Minister of Australia to make representation to PM Putin and the Minister for Foreign Affairs to make representation to the Embassy of the Russian Federation on Canberra demanding Savchenko’s immediate release and condemn this act of violation of human rights.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВЕЛИЧАВІ ВИСОТИ СЛАВНОГО ДУШПАСТИРЯ, МАЛЯРА І МУЗЕЙНИКА</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/velichavi-visoti-slavnogo-dushpastirya-malyara-i-muzeynika/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 06:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/velichavi-visoti-slavnogo-dushpastirya-malyara-i-muzeynika/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА АВСТРАЛІЇ ВІДЗНАЧАЄ 80-ЛІТТЯ ОТЦЯ-МІТРАТА ЗЕНОНА ХОРКАВОГО&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/velichavi-visoti-slavnogo-dushpastirya-malyara-i-muzeynika</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОГЛЯД. ДВА РОКИ ОПІСЛЯ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/poglyad-dva-roki-opislya-revolyuciyi-gidnosti/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 06:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/poglyad-dva-roki-opislya-revolyuciyi-gidnosti/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії, Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців та провідником ОУН(б) Стефаном Романівим.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/poglyad-dva-roki-opislya-revolyuciyi-gidnosti?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДЕНЬ АВСТРАЛІЇ: ВИСІВАЙМО ЗЕРНА ГАРМОНІЇ, ІСТОРІЯ ТА УКРАЇНЦІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/den-avstraliyi/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 10:40:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/den-avstraliyi/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Комітету з відзначення Дня Австралії у Вікторії Стефаном Романівим, ОАМ
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/visivaymo-zerna-garmoniyi-u-den-avstraliyi
Святкові урочистості з нагоди Дня Австралії пройшли у всіх містах і поселеннях по всій розлогій Австралії. Багато святкувань починалися із прийняття громадянства Австралії у майже 400 місцевостях&amp;hellip; Українці Австралії, як і кожного року, взяли участь у парадах і святкових мітинґах в усіх кутках Австралії&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/den-avstraliyi-istoriya-ta-ukrayinci</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-jan-2016/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 23:04:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-jan-2016/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukrayina-avstraliya-poglyad-v-minule-ta-u-maybuttya?language=uk)УКРАЇНА – АВСТРАЛІЯ: ПОГЛЯД В МИНУЛЕ ТА У МАЙБУТТЯ&amp;hellip;
Інтерв&#39;ю з др. Миколою Кулінічем, Надзвичайним і Повноважним Послом України в Австралії.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukrayina-avstraliya-poglyad-v-minule-ta-u-maybuttya?language=uk
  [ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/folkneri-z-kiieva-do-melburna?language=uk)&amp;quot;ФОЛЬКНЕРИ&amp;rdquo;: З КИЄВА ДО МЕЛЬБУРНА
Українські музиканти гурту &amp;ldquo;Фолькнери&amp;rdquo; Ярина Квітка і Володимир Муляр на велосипедax доїхали до Австралії. Запланований маршрут розтягнувся на 25 тис кілометрів&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/folkneri-z-kiieva-do-melburna?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GATEWAY TRAVEL – CRIMEAN TOURS – AFUO PROTEST FOLLOW UP</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/gateway-travel-crimean-tours-afuo-protest-follow-up/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 12:02:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/gateway-travel-crimean-tours-afuo-protest-follow-up/</guid>
      <description>GATEWAY TRAVEL – CRIMEAN TOURS – AFUO PROTEST FOLLOW UP Further to our recent media release in relation to Gateway Travel plans to organise Tours to Crimea in 2016 the Australian Federation of Ukrainian Organisations has
a) written to the CEO and Manager of Gateway Ms Tonia Kisliakov stating that the AFUO deplores their plan for these tours. The letter was cc to Department of Foreign Affairs and Trade and also Australian Federation of Travel Agents (AFTA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sydney travel firm offering Crimea tour accused of &#39;selling out&#39; to MH17 accused</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/sydney-travel-firm-offering-crimea-tour-accused-of-selling-out-to-mh17-accused/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 11:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/sydney-travel-firm-offering-crimea-tour-accused-of-selling-out-to-mh17-accused/</guid>
      <description>An Australian travel company has been accused of “selling out” to those blamed for the shooting down of flight MH17 after announcing plans to organise tours of Crimea, which was annexed by Russia two years ago.
Read the full story at theguardian&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю з послом України в Австралії паном Миколою Кулінічем на Ukrainian Radio 4EB Brisbane</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/interview-mykola-kulinich/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 11:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/interview-mykola-kulinich/</guid>
      <description>Розмова з новим Наздвичайним і Повноважним послом України в Австралії Миколою Кулінічем під час першого австралійсько-українського бізнес форуму OzUke 2015
Частина 1
Частина 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Українське Радіо Брисбану - радіо ярмарок</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/brisbane-ukr-radio-day-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 11:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/brisbane-ukr-radio-day-2015/</guid>
      <description>5 грудня 2015 на території громади в Окслі було проведено радіо ярмарок. У цей день грала українська музика, відвідувачі наслоджувалися живим співом чарівної Анастасії Сухініної, спостерігали нові танці від танцювального гурту Водограй, слухали мандруючих музикантів з україни – гурт Фолькнери, гру місцевих музик, купували hand-made подарунки. І, звичайно, куштували українські страви та запивали це духмяним пивом і смачнючою медовухою. У цій справі радіо допомогали представники української кредитного кооперативу – Дністер. Рівно рік тому, Українське Радіо Брисбен провело перше велике святкування радіо дню, хоча українське радіо у нашому місті існує вже 36 років.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UKRAINE FOREIGN MINISTRY LAUNCHES INTERNATIONAL CAMPAIGN #MyUkraineIs myukraineis.org</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-foreign-ministry-launches-international-campaign-myukraineis/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 23:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-foreign-ministry-launches-international-campaign-myukraineis/</guid>
      <description>24 December 2015 MEDIA RELEASE UKRAINE FOREIGN MINISTRY LAUNCHES INTERNATIONAL CAMPAIGN #MyUkraineIs myukraineis.org Ukraine’s Foreign Ministry has launched a digital campaign #MyUkraineIs to raise the country’s international profile abroad.
The project aims to shift the world’s knowledge of Ukraine beyond the Chernobyl disaster, gas wars and Russia’s ongoing aggression by celebrating and promoting its rich history and exceptional citizens.
A website, myukraineis.org is at the campaign’s core, serving as a repository of facts on the country’s history and what Ukraine is about today – its joys and challenges, values and concerns, heritage and dreams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Former PM Tony Abbott mobbed after shirtfront mention as he receives Ukrainian freedom gong in Melbourne</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/former-pm-tony-abbott-mobbed-after-shirtfront-mention-as-he-receives-ukrainian-freedom-gong-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 06:38:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/former-pm-tony-abbott-mobbed-after-shirtfront-mention-as-he-receives-ukrainian-freedom-gong-in-melbourne/</guid>
      <description>FORMER PM Tony Abbott was mobbed by Ukrainian community supporters today after he recalled his famous “shirtfront” comment against Russian President Vladimir Putin.
Mr Abbott received a hero’s welcome at an Australia-Ukraine business forum in Carlton where he was given an inaugural freedom award for his support of Ukraine against Russian aggression.
Read more&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЗAПУCКAЄТЬCЯ  МУЛЬТИМЕДІЙНA  ПЛAТФОРМA ІНОМОВЛЕННЯ УКРAЇНИ ТЕЛЕКAНAЛ  UATV - UKRAINE LAUNCHES MULTIMEDIA PLATFORM - TELEKANAL UATV</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-launches-multimedia-platform-telekanal-uatv/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 21:43:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-launches-multimedia-platform-telekanal-uatv/</guid>
      <description>2-го жовтня 2015
ПРЕCОВЕ ПОВІДОМЛЕННЯ ЗAПУCКAЄТЬCЯ МУЛЬТИМЕДІЙНA ПЛAТФОРМA ІНОМОВЛЕННЯ УКРAЇНИ ТЕЛЕКAНAЛ UATV Управа Cоюзу Українських Організацій Aвстралії (CУОA) вітає ініціятиву, яку оголосив Міністер інформаційної політики України Юрій Cтець про завершення реформи іномовлення України. Міністр оголосив та що від 1 жовтня, відбудеться запуск Мультимедійної платформи іномовлення України.
«Виконуючи Коаліційну угоду та реалізуючи Програму дій Уряду ми завершуємо реформу іномовлення України. 3 супутники, 5 континентів, сотні країн, мільйони глядачів. Це вже не амбітний проект.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OzUke-2015: АВСТРАЛІЯ - УКРАЇНА</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ozuke-2015-avstraliya-ukrayina/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 11:44:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ozuke-2015-avstraliya-ukrayina/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії ( СУОА) п. Стефаном Романівим. Мова йде про майбутній австралійсько-український форум з питань підприємництва і співпраці (Melbourne at the Rydges on Swanston on Wednesday, November 25 and Thursday, November 26, 2015 and in Kyiv in May 2016). Також СУОА від імені українців Австралії вітає новопризначеного В-ш Посла України в Австралії Високодостойного п. Миколу Кулінича. Йде розмова і про ситуацію в Україні та допомогу воюючим сестрам і братам на рідних землях&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 річниця Незалежності України у Мельбурні - радіо-репортаж на SBS Ukrainian</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/24-anniversary-of-independence-of-ukraine-in-melbourne-radio-sbs/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 11:27:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/24-anniversary-of-independence-of-ukraine-in-melbourne-radio-sbs/</guid>
      <description>http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/den-nezalezhnosti-u-viktoriyi?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відео про діяльність Світового Конґресу Українців</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/video-on-work-of-the-ukrainian-world-congress/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 13:29:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/video-on-work-of-the-ukrainian-world-congress/</guid>
      <description>Відео про діяльність Світового Конґресу Українців:
https://www.youtube.com/watch?v=IY-PnyCfiEM&amp;amp;feature=youtu.be
Відео підготувала українська телевізійна програма “Forum TV”, Торонто, Канада_._
СКУ є міжнародною координаційною надбудовою українських громад у діаспорі, що представляє інтереси понад 20 мільйонів українців. СКУ об’єднує в своєму складі українські організації із 34 країн та підтримує зв’язки з українцями ще 14 країн. Заснований у 1967 р., СКУ був визнаний у 2003 р. неурядовою організацією у Економічній та соціальній раді Організації Об’єднаних Націй зі спеціальним консультативним статусом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio’s 40th Birthday Giveaway</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radios-40th-birthday-giveaway/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 07:34:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radios-40th-birthday-giveaway/</guid>
      <description>WIN a $5,000 Flight Centre travel voucher or an Apple iPad Air 2
 This June, SBS Radio turns 40, and we’re celebrating with a giveaway!
It’s safe to say that a lot has happened in the past four decades. But now we’re asking the question - where will Australia be in 40 years’ time?
This is where you come in. We want you to you to tell us; what are your hopes, dreams, aspirations or fears for Australia in the next 40 years?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Австралійська діаспора. Допомога та підтримка Україні</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-diaspora-help-support-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 12:16:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-diaspora-help-support-to-ukraine/</guid>
      <description>В ефірі Еспресо.TV Стефан Романів - голова Союзу українських організацій Австралії.
https://www.youtube.com/watch?v=OsL-RecKei8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atlantic Council: Hiding in Plain Sight: Putin&#39;s War in Ukraine and Boris Nemtsov&#39;s Putin. War.</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/atlantic-council-hiding-in-plain-sight-putins-war-in-ukraine-and-boris-nemtsovs-putin-war/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 12:48:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/atlantic-council-hiding-in-plain-sight-putins-war-in-ukraine-and-boris-nemtsovs-putin-war/</guid>
      <description>Russia is at war with Ukraine. Russian citizens and soldiers are fighting and dying in a war of their government&#39;s own making. Russian President Vladimir Putin continues to deny Russian involvement in the fighting, but the evidence is overwhelming and indisputable. Drawing upon open source information,_ Hiding in Plain Sight: Putin&#39;s War in Ukraine_ provides irrefutable evidence of direct Russian military involvement in eastern Ukraine.
Read more &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO YouTube Channel</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-youtube-channel-2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 01:34:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-youtube-channel-2/</guid>
      <description>**AFUO met the Deputy Head of the foreign affairs committee **
The AFUO delegation and World Congress of Ukrainian representatives met Ms Hanna Hopko, People’s Deputy and Chair of the Ukrainian parliament’s (Rada) Foreign Affairs Committee. Discussion focussed on building better ties by expediting the process of appointing an Ambassador to Australia, dropping the WTO case against Australia, and creating community-based structures for information campaigns to promote Ukraine’s standing abroad. Ms Hopko is clearly a strong up-and-comer in Ukrainian parliamentary politics who is results-focused.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO YouTube Channel</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-youtube-channel/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 21:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-youtube-channel/</guid>
      <description>From now, community members and our friends can follow news from AFUO on our new YouTube channel.
This includes the latest updates and news from the AFUO&#39;s current delegation in Ukraine.
AFUO started exchange program between Australian universities and Kyiv Mohyla Academy students
[embed]https://www.youtube.com/watch?v=icAOXxh7wnI[/embed]
**Meeting in the Ukrainian Chamber of commerce and industry **
[embed]https://www.youtube.com/watch?v=F6BwCRfHwp4[/embed]
Meeting with ministry of education of Ukraine
https://www.youtube.com/watch?v=yrJI9cxsQbo
**Economy relationship between Australia and Ukraine is under special commission control **</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dangerous Ideas – Kitty Green</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/dangerous-ideas-kitty-green/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 10:56:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/dangerous-ideas-kitty-green/</guid>
      <description>Documentary maker Kitty Green &amp;ndash; who spent a year in her grandmother’s native Ukraine filming with the women of Ukraine’s topless feminist movement ‘Femen’ &amp;ndash; is the creator of the hit documentary, Ukraine is not a Brothel, which not only got Kitty arrested many times but also made her an international sensation. The winner of the 2015 AACTA Award for &amp;lsquo;Best Feature Documentary&amp;rsquo; and the &amp;lsquo;Lina Mangiacapre Award-Special Mention&amp;rsquo; at the Venice Film Festival, the doco has played at festivals internationally to great acclaim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs_ukrainian_radio_interviews_feb_mar_2015/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 06:32:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs_ukrainian_radio_interviews_feb_mar_2015/</guid>
      <description>**ВІЙНА В УКРАЇНІ, ФОКСТЕЛ З ФЕIРФАКС І УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА В АВСТРАЛІЇ**
Богдан Рудницький веде розмову із Головою Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) Стефаном Романівим. Мова йде про війну в Україні та, зокрема, і про російський телеканал Russia Today, який транслюється через Фокстел. СУОА не сприймає позицію Фокстела щодо російської пропаґанди на австралійських глядачів&amp;hellip;
Частина 1: http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/394283/t/THE-WAR-IN-UKRANE-FOXTEL-WITH-FAIRFAX-AND-UKRAINIAN-COMMUNITY-IN-AUSTRALIA
Частина 2: http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/395820/t/2.-THE-WAR-IN-UKRANE,-FOXTEL-WITH-FAIRFAX-AND-UKRAINIAN-COMMUNITY-IN&amp;ndash;AUSTRALIA/
**МІЖНАРОДНИЙ КОНКУРС З УКРАЇНСЬКОЇ МОВИ ІМ. П. ЯЦИКА В АВСТРАЛІЇ У 2015 РОЦІ**</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Admin Officer Position available at the NEMBC</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/admin-officer-position-available-at-the-nembc/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 09:39:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/admin-officer-position-available-at-the-nembc/</guid>
      <description>The National Ethnic and Multicultural Broadcasters’ Council (NEMBC) requires a person with: excellent organisational skills, operational and administration skills.
The Administration Officer supports the Executive Officer as well as ensuring the smooth running of the NEMBC office and the Executive Committee. We are looking for a multi-skilled person with strong administrative skills, with an attention to detail and preferably experience in databases and an aptitude for writing. There is an office with four people.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Українці виганяють Путіна з Австралії: сідай на свій байк та котись додому!</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrayinci-viganyayut-putina-z-avstraliyi-siday-na-sviy-bayk-ta-kotis-dodomu/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 02:32:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrayinci-viganyayut-putina-z-avstraliyi-siday-na-sviy-bayk-ta-kotis-dodomu/</guid>
      <description>Українська спільнота влаштувала масштабний протест проти приїзду лідера Росії.
В перший день проведення саміту &amp;ldquo;Великої двадцятки&amp;rdquo; у Брісбені, Австралійська федерація українських організацій влаштувала масовий протест проти агресії Володимира Путіна по відношенню до України.
На площі короля Георга у Брісбені зібрались близько 200 людей у вишиванках, загорнуті в українські прапори, а також у прапори країн жертв катастрофи Boeing 777. Люди стояли з плакатами &amp;ldquo;Путін, забирайся з України&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Зупиніть кремлівського агресора – руки геть від Криму&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Не дозвольте Путлеру захопити Україну&amp;rdquo;, та іншими.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Can anti-Putin and pro-Russian rallies co-exist?</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/can-anti-putin-and-pro-russian-rallies-co-exist/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 21:22:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/can-anti-putin-and-pro-russian-rallies-co-exist/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukranian Organisations have decided to use the arrival of Russian President Vladimir Putin to hold a broad-based anti-Putin rally, while a pro-Russian group calling itself RUstralia (or Russian Voice Downunder) have decided to stage a &amp;lsquo;welcome&amp;rsquo; ceremony for the Russian delegation.
4ZZZ reporter Steven Riggall spoke to organisers of both groups: Chair of The Australian Federation of Ukranian Organisations Stefan Romaniw and RUstralia members Ksenia Timbay and Matt Cranswick.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Closer ties&#39; for Australia and Ukraine after MH17 disaster</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/closer-ties-for-australia-and-ukraine-after-mh17-disaster/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 21:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/closer-ties-for-australia-and-ukraine-after-mh17-disaster/</guid>
      <description>The Chair of the Australian Federation of Ukrainian Organisations, Stefan Romaniw, says co-operation over the MH17 disaster has brought the two countries closer together.
Australia is about to start giving humanitarian and military aid to Ukraine, and it&#39;s opening its first embassy in the Ukrainian capital.
The moves were announced during a visit to Kiev by a group representing Ukrainian Australians, to discuss ways of boosting bilateral relations.
Chair of the Australian Federation of Ukrainian Organisations, Stefan Romaniw, says co-operation over the MH17 disaster has brought the two countries closer together.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs_ukrainian_radio_interviews_oct_2014/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 10:26:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs_ukrainian_radio_interviews_oct_2014/</guid>
      <description>ЦИРК ДЮ СОЛЕЙЛ ЗНОВУ ПРИБУВАЄ ДО АВСТРАЛІЇ
Богдан Рудницький веде розмову із артистом Жаном Йордановим з України, який тепер працює у Цирку дю Солейл і разом з цим колективом прибуває до Австралії, де у Сіднеї з 28-го жовтня розпочнуться їхні виступи&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/365698/t/CIRQUE-DU-SOLEIL-IS-RETURNING-TO-AUSTRALIA
ПРО ЖИТТЯ ПЛАСТУ В СВІТІ
Богдан Рудницький веде розмову із п-і Мартою Кузьмович, головою Головної Пластової Булави із США - речницею світової молодечої організації ПЛАСТ&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/362637/t/ABOUT-THE-PLAST-AROUND-THE-WORLD
«КОЛИ Я ЗАЙМАЮСЯ ЖИВОПИСОМ, ТО ПРАЦЮЮ ДО ОСТАННІХ СИЛ, А ІНОДІ НАВІТЬ ДО ЗНЕМОГИ&amp;hellip;»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine Alert: Ukrainians Angry at Continued Corruption; Putin’s Balkan Gambit</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine_alert_angry_continued_corruption/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 10:33:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine_alert_angry_continued_corruption/</guid>
      <description>Yanukovych Birthday Video Reflects What Is Angering Ukrainians Now Kyiv Says It Fires 39 Officials as Voters Show Frustration Over Continued Corruption
Read the full story here: http://www.atlanticcouncil.org/blogs/new-atlanticist/yanukovych-birthday-video-reflects-what-is-angering-ukrainians-now

Putin’s Balkan Gambit
Buoyed by Successes in Europe’s East, Russia&#39;s Leader Turns His Gaze to Serbia and Its Neighbors
Read the full story here: http://www.atlanticcouncil.org/blogs/new-atlanticist/putins-balkan-gambit</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUBSCRIBE  “UkraineAlert” ATLANTIC COUNCIL</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/subscribe-ukrainealert-atlantic-council/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 22:01:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/subscribe-ukrainealert-atlantic-council/</guid>
      <description>15 жовтня 2014 р.
ПОВІДОМЛЕННЯ
Зареєструйтеся для отримання **бюлетеня **“UkraineAlert”
з аналізом і оглядом новин
 Як ми вже Вас повідомляли, 18 вересня 2014 р. Світовий Конґрес Українців розпочав нове захоплююче партнерство з відомим аналітичним центром “Atlantic Council”.
Одним із проектів “Atlantic Council” в рамках ініціативи “Україна в Європі” є випуск бюлетеня “UkraineAlert”_. _Нижче подаємо лист від редактора “Atlantic Council” Джеймса Руперта, який представляє бюлетень із запрошенням підписатися на нього.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian community slams Putin at G20</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-slams-putin-at-g20/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 21:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-slams-putin-at-g20/</guid>
      <description>** The peak group representing Ukrainian Australians is furious that Russian President Vladimir Putin will attend the G20 in Brisbane.**
The Abbott government should be consistent and push for Russian President Vladimir Putin to be excluded from the G20 summit in Brisbane, a group representing Ukrainian Australians says.
Prime Minister Tony Abbott on Sunday said there was nothing Australia could do to prevent Mr Putin from attending next month&#39;s meeting of world leaders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO CHAIRMAN STEFAN ROMANIW RESPONDS PUTIN PERSONA NON GRATA</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-chairman-stefan-romaniw-responds-putin-persona-non-grata/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 21:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-chairman-stefan-romaniw-responds-putin-persona-non-grata/</guid>
      <description>STEFAN ROMANIW, AUST. FED. OF UKRAINIAN ORGANISATIONS: He should be a persona non grata, not allowed into Australia. He doesn&#39;t deserve to be sitting at that table.
&amp;hellip;
TONY ABBOTT: Look, I&#39;m going to shirt-front Mr Putin. You bet you are - you bet I am. I am going to be saying to Mr Putin, &amp;ldquo;Australians were murdered. They were murdered by Russian-backed rebels using Russian-supplied equipment. We are very unhappy about this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОБІЖНИК СКУ № 9 (133) – Вересень, 2014 р.</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/%d0%be%d0%b1%d1%96%d0%b6%d0%bd%d0%b8%d0%ba-%d1%81%d0%ba%d1%83-9-133/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 10:31:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/%d0%be%d0%b1%d1%96%d0%b6%d0%bd%d0%b8%d0%ba-%d1%81%d0%ba%d1%83-9-133/</guid>
      <description>СКУ закликав надати Україні військову допомогу у зв’язку з самітом НАТО
3 вересня 2014 р. Президент Світового Конґресу Українців (СКУ) Евген Чолій надіслав до Генерального секретаря НАТО Андерса Фоґ Расмуссена та провідників країн, членів НАТО, аналітичну записку Справа військової підтримки України для розгляду на саміті НАТО 4-5 вересня 2014 в Ньюпорті, Уельс. У цій записці зазначається, що тисячі російських військ є безпосередньо задіяні в Україні в тому, що, безсумнівно, є вторгненням, і Президент Російської Федерації Владімір Путін посміливішав через повільну і слабку реакцію Західних країн, які не впроваджують найбільш жорсткі санкції проти Російської Федерації та не надають необхідної військової допомоги Україні для свого захисту &amp;hellip;Read More&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian peak body hits out at Putin attendance at G20</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-peak-body-hits-out-at-putin-attendance-at-g20/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 22:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-peak-body-hits-out-at-putin-attendance-at-g20/</guid>
      <description>The peak body for Ukrainian-Australians has hit out at the Abbott government for not pushing harder to ban Russian President Vladimir Putin from attending next month&#39;s G20 summit in Brisbane.
http://www.smh.com.au/federal-politics/political-news/ukrainian-peak-body-hits-out-at-putin-attendance-at-g20-20141012-1151er.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PUTIN DOES NOT DESERVE TO BE AT G20</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-media-release-putin-does-not-deserve-to-be-at-g20/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 21:46:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/afuo-media-release-putin-does-not-deserve-to-be-at-g20/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) abhors the allowing of Vladimir Putin to the G20 Leaders Summit in Brisbane in November.
“In the future, world leaders will greatly regret appeasing Putin – the greatest threat to international order and prosperity and Western values. It is a huge mistake, as Putin has repeatedly shown that he will take a marathon when given a millimetre,” Mr Stefan Romaniw OAM, AFUO President, said.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO National Public Relations Training Day</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-national-public-relations-training-day/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 23:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-national-public-relations-training-day/</guid>
      <description>Управа Cоюзу Українських Організацій Aвстралії CУОA
Бажає всім учасникам
Cемінара CУОA - Зовнішні зв&#39;язки в Aвстралії
який відбудеться сьогодні 11-го жовтня 2014 в Cіднею
під проводом керівника Зовнішних Зв&#39;язків CУОA Петра Шміґеля
найкращих успіхів
В Програмі:
 * Програма та стратегія зовнішної політики CУОA * Урядові відносини - які їх розбудовувати * ЗМІ - відносини - які їх розбудовувати * Aкції - Як їх планувати * Велика 20ка Брізбен - Путін Геть !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Website Letter of Complaint Sent to SBS from AFUO - broadcasting NTV News &#34;Syehodnya&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/website-letter-of-complaint-sent-to-sbs-from-afuo-broadcasting-ntv-news-syehodnya/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 01:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/website-letter-of-complaint-sent-to-sbs-from-afuo-broadcasting-ntv-news-syehodnya/</guid>
      <description>July 14, 2014
Mr. Michael Ebeid
Managing Director
SBS
14 Herbert Street, Artarmon NSW 2064
Dear Michael,
I writing to you on behalf of the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) and also on behalf of many members of the community who have contacted the AFUO to express very strong concerns that SBS-TV is re-broadcasting NTV News “Syehodnya” on a regular basis.
We strongly believe that this program should be removed from SBS-TV’s broadcast schedule, as its treatment of current events in Ukraine is often untrue and/or concocted, and therefore totally lacking in credibility.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Protest Rally in Canberra - Media coverage</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/act/ukrainian-protest-rally-in-canberra-media-coverage/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 01:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/act/ukrainian-protest-rally-in-canberra-media-coverage/</guid>
      <description>Scores of cars from Brisbane, Melbourne and Sydney carrying Ukrainian flags drove to Canberra to take part in an AutoMaidan round the streets of Australia’s capital city on Sunday May 25th 2014, the day of Presidential elections in Ukraine. The AutoMaidan terminated in front of the Russian embassy where hundreds of peaceful protesters expressed their support for Ukraine and strong opposition to Putin’s aggression in Ukraine.
Earlier in the day many of the protesters who had Ukrainian citizenship had taken the opportunity to vote at the Ukrainian Embassy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio – Два інтерв&#39;ю – травень 2014р.</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-two-interviews-may-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2014 01:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-two-interviews-may-2014/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/04/150px-SBS-Ukrainian.jpg)ЄВРОБАЧЕННЯ-2014: МАРІЯ ЯРЕМЧУК
СБС провело інтерв&#39;ю із відомою співачкою Марією Яремчук‚ яка представляє Україну на пісенному конкурсі &amp;ldquo;Євробачення-2014&amp;rdquo;&amp;hellip;
АВСТРАЛІЯ ВІТАЄ ТЕБЕ, МАРІЄ, З ПЕРШОЮ ПЕРЕМОГОЮ! Тримайся!!! Буде і друга, і третя!!!
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/333810/t/EUROVISION-2014:-MARIYA-YAREMCHUK/
 XIV МІЖНАРОДНИЙ КОНКУРС З УКРАЇНСЬКОЇ МОВИ ІМ. П. ЯЦИКА В АВСТРАЛІЇ Інтерв’ю із др. Яною Остапенко з Української Центральної Шкільної Ради та Організаційного комітету з проведення ХІV Міжнародного конкурсу з української мови ім. П. Яцика в Австралії&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio: АНЯ ГРЕЧИШКІНА В АВСТРАЛІЇ: &#34; Я МАЮ МРІЮ...&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-ania-hrechyshin/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 03:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-ania-hrechyshin/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/04/150px-SBS-Ukrainian.jpg)АНЯ ГРЕЧИШКІНА В АВСТРАЛІЇ: &amp;quot; Я МАЮ МРІЮ&amp;hellip;&amp;rdquo;
З України по всьому світу широкому&amp;hellip; У липні 2013 українська леді Аня Гречишкіна почала свою сольну подорож навколо світу на мотоциклі. Будучи першою в Україні і одною із небагатьох у світі, Аня перетнула уже межі більше ніж 50-ти країн&amp;hellip;

 http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/328402/t/ANNA-GRECHISHKINA-IN-AUSTRALIA:&amp;ndash;I-HAVE-A-DREAM&amp;hellip;/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>US State Department Fact Sheet</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/us-state-department-fact-sheet/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 03:05:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/us-state-department-fact-sheet/</guid>
      <description>The US Department of State has produced the first iteration of a new “Public Diplomacy Tool Kit on Ukraine” that it will be deploying to its Department messengers to assist them in promoting accurate narratives about the crisis in the Ukraine. The document contains excellent information regarding the true facts about events in Ukraine, as well as containing links to other valuable supporting sites.
A PDF copy of the Tool Kit can be viewed here: US Toolkit on Ukraine Narratives 2014-03-14</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCS Heritage Series – KASHTAN Ukrainian Song and Dance Ensemble Inc.</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-series-kashtan-ukrainian-song-and-dance-ensemble-inc/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 00:22:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-series-kashtan-ukrainian-song-and-dance-ensemble-inc/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society (UCS) has prepared its next issue of the ongoing “Ukrainian Heritage in Australia” stamp and envelope series. The latest featured institution / organisation is:
 * **No. 10: Kashtan Ukrainian Dance and Song Ensemble – 25th Anniversary**  
Full details of this issue and payment details are contained within the Information Sheet: Information Sheet No 7 (H10)
Also attached is the Order Form for this issue: Kashtan order form</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refuting Putin’s lies</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/refuting-putins-lies/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 02:46:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/refuting-putins-lies/</guid>
      <description>A growing number of fact sheets, letters, briefing documents etc. are available from reliable sources refuting Putin’s false “reasons” for the illegal invasion of Ukraine’s sovereign territory. A small sample is provided here:
From the US Department of State comes a Fact Sheet titled “President Putin&#39;s Fiction: 10 False Claims about Ukraine”: US Department of State - President Putin&#39;s Fiction** ** (source http://www.state.gov/r/pa/prs/ps/2014/03/222988.htm )
Also a more detailed document provided for US Embassy staff in Moscow titled “Setting the Record Straight on Ukraine (March 4, 2014)”: US Embassy in Moscow****</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media coverage of rally in Melbourne over Ukraine crisis</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/media-coverage-of-rally-in-melbourne-over-ukraine-crisis/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 02:26:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/media-coverage-of-rally-in-melbourne-over-ukraine-crisis/</guid>
      <description>The Ukrainian community of Melbourne along with several other communities offering their support staged a rally in the CBD on 4th March 2014 protesting against the illegal invasion of Ukraine by Russian forces. Over 500 demonstrators took part in a march and assembly. The event was covered by TV news channels, radio stations, print and internet media. Links to a small sample of these are provided here:
Herald Sun: http://www.heraldsun.com.au/news/victoria/hundreds-of-protesters-rally-in-melbourne-over-ukraine-crisis/story-fni0fit3-1226845259926</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media article: &#34;The Justifying Myths of Russian Intervention&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/media-article-the-justifying-myths-of-russian-intervention/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 01:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/media-article-the-justifying-myths-of-russian-intervention/</guid>
      <description>Peter Shmigel, Public Affairs Director for the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO), has written an article exposing some of the malicious lies, fabrications and disinformation put about by Putin and his gang in a xenophobic attempt to “justify” his illegal invasion of Ukraine. The published article can be read at: http://www.onlineopinion.com.au/view.asp?article=16077
Pete Shmigel has worked at the highest levels of Australian politics, business and the consulting sector.
As an AFUO Board Director, he coordinates the Ukrainian Australian community’s public affairs and advocacy agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запис із спільної «Молитви за мир і спокій»</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/recording-of-prayer-for-peace/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 09:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/recording-of-prayer-for-peace/</guid>
      <description>Запис із спільної Молитви за мир і спокій в Україні, яка відбулася у Катедрі Св. Патрика у Мельбурні 26 лютого 2014 р&amp;hellip;.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/321166/t/MELBOURNE:-PRAYER-FOR-PEACE-IN-UKRAINE/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Високодостойний Дейвід Джон КЛАРК про Україну</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/the-hon-david-john-clarke-about-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 05:20:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/the-hon-david-john-clarke-about-ukraine/</guid>
      <description>Високодостойний Дейвід Джон КЛАРК про Україну та українців у скрутний час боротьби за демократію
Із виступу Високодостойногопарламентського секретаря з правових питань, члена Законодавчої Ради Дейвіда Джона Кларка з Ліберальної партії на мітинґу українців Нової Південної Валії у Сіднеї 2 лютого 2014 року на підтримку протестуючої України за Волю і Демократію в Українській державі&amp;hellip;****
The Hon David John Clarke about Ukraine and Ukrainians at this difficult time in the Fight for Democracy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians in Australia against dictatorship in Ukraine – Videos</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine-videos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 06:53:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine-videos/</guid>
      <description>Victoria&#39;s Ukrainian community held a rally on Tuesday night November 21, 2014 to protest against the actions of Ukraine’s President Victor Yanukovych, who has approved a series of laws severely curtailing civil liberties and political rights in Ukraine.
Short video clips:
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letter from Cardinal Pell</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/letter-from-cardinal-pell/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 06:49:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/letter-from-cardinal-pell/</guid>
      <description>His Eminence Cardinal George Pell, Archbishop of Sydney, has sent a message of greeting to the Ukrainian Catholic Parish of St Andrew in Sydney on the occasion their feast day (Praznyk).
Perhaps of more significance, the cardinal offers his prayers and support for our Brothers and Sisters in the Freedom Maidan in Kyiv.
Text of letter: Pell letter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Українці Австралії та всього світу підтримують протестуючих в Україні</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukrainians-around-the-world-support-protesters-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 23:13:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukrainians-around-the-world-support-protesters-in-ukraine/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю із головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців (СКУ) Стефаном Романівим, який щойно повернувся з Києва і був свідком єврореволюційних подій в Україні…
 http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/305717/t/UKRAINIANS-IN-AUSTRALIA-AND-AROUND-THE-WORLD-SUPPORT-PROTESTERS-IN-UKRAINE/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why Ukraine Matters</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/why-ukraine-matters/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 03:41:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/why-ukraine-matters/</guid>
      <description>Peter Shmigel, the Public Affairs Director of the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO), has published an article titled &amp;ldquo;Why Ukraine Matters&amp;rdquo; on the ‘On Line Opinion’ web-site. The article can be read here: http://www.onlineopinion.com.au/view.asp?article=15811</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cтефан Романів - Київ 4-го грудня</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniw-from-kyiv-4-dec-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 00:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniw-from-kyiv-4-dec-2013/</guid>
      <description>Стефан Романів, голова СУОА, пише із Євромайдану в Києві.
Пригода на Майдані: як народний депутат ще не зрозумів суть Майдану! Євромайдан працює! Атмосфера бойова, товариська: одні провадять віче, інші готують чай, каву, обіди, сортують та роздають одяг, ще інші приносять харчі й теплі речі, охороняють Майдан – все налаштоване на довшу акцію. На Майдані більшає людей знову&amp;hellip;
Все тому, що віримо в краще майбутнє, віримо в людину, в життя – українське, європейське.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio: Мельбурн вшанував жертв Голодомору</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-melbourne-commemorates-holodomor-2/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 01:12:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-melbourne-commemorates-holodomor-2/</guid>
      <description>**МЕЛЬБОРН: УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА ВШАНУВАЛА У 80–ту РІЧНИЦЮ ЖЕРТВ ГОЛОДОМОРУ–ҐЕНОЦИДУ В УКРАЇНІ У 1932–33 РОКАХ**
23- го листопада майже три сотні людей пройшли жалібним маршем через місто, щоб вшанувати жертв примусового голоду в Україні у часи совєтської окупації в 1930-х роках. До 10 мільйонів чоловік померли в 1932-33 роках, коли совєтський лідер Йосип Сталін та його поплічники спроектували голод з метою зламати національний дух України. Марш українців та їх нащадків розпочався із Фітзрой парку до головного місця великого Мельборну - Площі Федерації, де і відбулася ота жалібна подія.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Launch - Taste of Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/book-launch-taste-of-ukraine/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2013 03:13:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/book-launch-taste-of-ukraine/</guid>
      <description>The Ukrainian Council of NSW,
And Main Sponsors
Ukrainian Studies Foundation of Australia Ltd,
the L. Sklepkowycz Foundation
sincerely invite you to
the launch of a sensational book
“Taste of Ukraine”.
Sunday 3rd November 2013,
from 12.30 pm
at
The Ukrainian Youth Centre,
3 John St, Lidcombe
 Tasty Ukrainian food will be provided.    There will be an opportunity to buy the  book, signed by the author, S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКК “ДНІСТЕР“ I СПІЛЬНОТА: НАША СИЛА – У ЄДНОСТІ!</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ukrainian-credit-union-dnister-and-the-community/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 04:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ukrainian-credit-union-dnister-and-the-community/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю із головою дирекції Української Кредитової Кооперативи “ДНІСТЕР” Валентином Микитенком - важливі речі для спільноти.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/294891/t/DNISTER-AND-COMMUNITY:&amp;ndash;OUR-STRENGTH-IN-UNITY!/in/language</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holodomor 2013 - UCS stamps and envelopes</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/holodomor-2013-ucs-stamps-and-envelopes/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 02:22:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/holodomor-2013-ucs-stamps-and-envelopes/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society, in recognition of the 80th Anniversary of the Holodomor (the artificial famine and genocide in Ukraine of 1932-1933), is releasing commercial and collectible souvenirs as a tangible and collectible philatelic record.
[caption id=&amp;quot;attachment_7014&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;600&amp;rdquo;] Holodomor 2013 stamp[/caption]
Information Sheet with details for special commemorative stamp and souvenir envelopes: Information Sheet No.7 (Holodomor)
Order Form for this issue: Holodomor order form
The very last day to order and pay is Monday night, 11 November 2013.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНЦІ У ВСЬОМУ СВІТІ ТА 80–ЛІТТЯ ГОЛОДОМОРУ–ҐЕНОЦИДУ</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/80th-anniversary-of-the-ukrainian-famine-genocide/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 03:26:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/80th-anniversary-of-the-ukrainian-famine-genocide/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/12/150px-SBS-Ukrainian.jpg)УКРАЇНЦІ У ВСЬОМУ СВІТІ ТА 80–ЛІТТЯ ГОЛОДОМОРУ–ҐЕНОЦИДУ В УКРАЇНІ
Інтерв’ю з головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців Стефаном Романівим про деякі головні акценти напередодні відзначення у світі 80-ліття Ґеноциду в Україні, а також дещо про австралійсько-українські взаємини…
UKRAINIANS AROUND THE WORLD AND THE 80TH ANNIVERSARY OF THE UKRAINIAN FAMINE-GENOCIDE Interview SBS with Stefan Romaniw, OAM, who is the Chairman of the Australian Federation of Ukrainians Organisations and General Secretary of the Ukrainian World Congress about the National commemoration events and relations between Australia and Ukraine…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS RADIO: СВІТОВЕ УКРАЇНСТВО ТА СВІТОВИЙ КОНҐРЕС УКРАЇНЦІВ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-world-congress-of-ukrainians/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 01:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-world-congress-of-ukrainians/</guid>
      <description>Делеґати X Світового Конґресу Українців (СКУ) переобрали Евгена Чолія на другий п’ятирічний термін Президентом Світового Конґресу Українців, а Стефана Романіва - Генеральним Секретарем СКУ. Про деякі головні акценти Х-го Конґресу мова йде в інтерв’ю SBS із паном Романівим…
Delegates to the X Ukrainian World Congress (UWC) re-elected Eugene Czolij for a second five-year term as President of the Ukrainian World Congress and Stefan Romaniw as Secretary-General.  UWC represents the interests of over 20 million Ukrainians in 33 countries around the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Презинтaція книжки “Щастя на краю світу”</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/new-book-release-fortune-at-the-edge-of-the-world/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2013 10:53:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/new-book-release-fortune-at-the-edge-of-the-world/</guid>
      <description>65 ліття поселення українців в Aвстралії  ПРЕЗИНТAЦІЯ КНИЖКИ “Щастя на краю світу****” відбудеться у КИЄВІ** **
[caption id=&amp;quot;attachment_6943&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;600&amp;rdquo;] КНИЖКA &amp;ldquo;Щастя на краю світу&amp;rdquo; - Aвтор Олександр Карпенко[/caption]
 Презинтaцію книжки “Щастя на краю світу_”_ відбудеться у Києві в четвер12-го вересня 2013 13.00 год в Конференційні залі, Ярославів Вал 9, Київ.
Виступи:
Олександр Карпенко - Aвтора книжки, **Cтефан Романів **– Голова Cоюзу Українських Організацій Aвстралії, Генеральний секретар Cвітового Конґресу Українців – Виступ - 65 ліття поселенння українців в Aвстралії – Здобутки та виклики</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Освячення головного храму УГКЦ </title>
      <link>https://ozeukes.com/media/consecration-of-new-ukrainian-catholic-cathedral/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 02:04:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/consecration-of-new-ukrainian-catholic-cathedral/</guid>
      <description>З нагоди 1025-річчя Хрещення Киівської Русі телеканал новин &amp;ldquo;24&amp;rdquo; передав короткий відео-репортаж про освячення нового головного храму українських греко-католиків - Патріарший собор Воскресіння Христового в Києві. В репортажі виступають паломники із Австралії: http://24tv.ua/home/showSingleNews.do?podiya_dnya_na_osvyachennya_golovnogo_hramu_ugkts_zavitalo_blizko_18_tisyach_viryan&amp;amp;objectId=361227</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю в Україні - Петро Дума</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/interview-in-ukraine-peter-duma/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 01:22:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/interview-in-ukraine-peter-duma/</guid>
      <description>Роман Швед веде радіопрограму в Україні про культуру української діаспори – тут веде інтерв’ю з гостем з Австралії – Петром Думою. Включається музика гурту з Австралії «Yellow Blue Bus».
Roman Shwed conducts a radio program in Ukraine about the culture of the Ukrainian diaspora – here he interviews Peter Duma from Australia and includes the music of the Adelaide-based group “Yellow Blue Bus”.
Інтерв’ю / Interview: http://schedule.nrcu.gov.ua/grid/channel/period/item-listen-popup.html?periodItemID=184014</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCS Heritage stamp No. 9</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-stamp-no-9/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 01:21:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-stamp-no-9/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society (UCS) has released the next issue of the ongoing “Ukrainian Heritage in Australia” stamp and envelope series.
The latest featured institution / organisation is:
 * **No. 9: USC Lion Volleyball Club of Adelaide, SA – 60th Anniversary **  The very last day to order is Monday night, 26 August 2013.

Information Sheet: Information Sheet No 6 (H9)
Order Form: USC Lion order form</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fairfax apologises for slurring Ukrainians</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/fairfax-apologises-for-slurring-ukrainians/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2013 01:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/fairfax-apologises-for-slurring-ukrainians/</guid>
      <description>Several weeks ago Fairfax media published an article under the heading “Modern Guru” in both The Saturday Age (The Good Weekend) and The Sydney Morning Herald, which was also reproduced on their web site. The article had two parts:
 * A short letter from a reader about a domestic incident involving a mother-in-law and a son-in-law. No reference was made in this section to any race or nationality. * A long response by the columnist in which, for no apparent reason, an ethnic element was introduced, specifically the repeated use of the word ‘Ukrainian’ in relation to pornography, dress code and alcohol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCS Heritage issue no. 8</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-issue-no-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 04:34:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-issue-no-8/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society (UCS) of Australia has issued a Press Release announcing the eighth stamp and envelope in the Ukrainian Heritage in Australia Personalised Stamp™ and souvenir first day of issue envelope series on 1 June 2013. The new stamp is dedicated to the Ukrainian Autocephalic Orthodox Church (UAOC) in Diaspora, Diocese of Australia and New Zealand.

The full Press Release, including purchase details, can be read here: 08 - UCS Press Release UAOC June 2013</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>65–ЛІТТЯ ПОСЕЛЕННЯ УКРАЇНЦІВ В АВСТРАЛІЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/65-years-of-ukrainian-settlement-in-australia/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 04:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/65-years-of-ukrainian-settlement-in-australia/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/04/150px-SBS-Ukrainian.jpg)XIV ЗДВИГ УКРАЇНЦІВ В АВСТРАЛІЇ - СІДНЕЙ, 7 - 9 ЧЕРВНЯ 2013.
Українська діяспора в Австралії є одним з числа наймолодших українських поселень у світі. В 1947-му році прибуло до Австралії кількадесят українських родин, а в 1948-му й 1949-му роках українці, переселенці з післявоєнної Європи, почали більш масово прибувати до Австралії.
Таким чином, початок української діяспори в цій країні датується 1948-им роком, а цей, 2013-ий, рік є в нас ювілейним.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Youth Short Film Festival 2013 - Results</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ukrainian-youth-short-film-festival-2013-results/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2013 05:18:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ukrainian-youth-short-film-festival-2013-results/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/06/Film-Poster-thumb.jpg)Inaugural Ukrainian Youth Short Film Festival
“I am Ukrainian” Young people were invited to interpret this phrase by making a short film to express how they saw their Ukrainian identity and heritage.
The films had to be original and can be realistic, experimental, digital manipulations, humorous, animations or serious: above all, personal, creative and entertaining, opening our eyes to the way young people see what &amp;ldquo;being Ukrainian&amp;rdquo; means to them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS interview – Orysia Tracz</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-orysia-tracz/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 06:41:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-orysia-tracz/</guid>
      <description>Interview with independent writer, professional translator, speaker Orysia Tracz from Winnipeg, Canada. Mrs Tracz is also consultant - specializing in Ukrainian culture and ethnology.
Інтерв&#39;ю із відомим перекладачем, публіцисткою, знаним промовцем й пропаґандистом українських мистецтва й культури, мови та народних звичаїв і традицій Орисею Трач із Канади.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/270368/t/UKRAINE-AND-UKRAINIANS:-WHO-WE-ARE-AND-WHAT-WE-WANT-/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - UkeTube: Interview with Stefan Romaniw</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-uketube-interview-with-stefan-romaniw/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 03:10:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-uketube-interview-with-stefan-romaniw/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/04/150px-SBS-Ukrainian.jpg)Interview with Stefan Romani
(Iнтерв&#39;ю із Стефаном Романівим) Bohdan Rudnytski interviews Stefan Romaniw, General Secretary of the Ukrainian World Congress, who talks about his recent trip to Ukraine, the 1025 anniversary of Christianization of Ukraine-Rus, Patriarchs Svyatoslav &amp;amp; Kirill, the upcoming Ukrainian festival in Australia (w/ Orysia Tracz, Tyt i Tam), and more.
http://youtu.be/a1zX0u6QKvE
&amp;ndash;
UkeTube &amp;ndash; Українськe відео
http://www.youtube.com/user/uketube
SBS 2. The New Channel for Emerging Culture.
http://sbs.com.au/sbs2/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCS Heritage stamp issue No. 8</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-stamp-issue-no-8/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 10:06:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-stamp-issue-no-8/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society (UCS) has released the next issue of the ongoing “Ukrainian Heritage in Australia” stamp and envelope series.
The latest featured institution is:
 * No. 8: Ukrainian Autocephalic Orthodox Church in Diaspora, Diocese of Australia and New Zealand  Details of this issue can be found on the information sheet: Information Sheet No 5
The order form can be printed from: Orthodox order form
The final day to order is Monday night, 20 May 2013.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - Міжнародний конкурс з української мови ім. Петра Яцика в Австралії</title>
      <link>https://ozeukes.com/education/sbs-radio-petro-jacyk-international-ukrainian-language-competition-in-australia/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 03:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/education/sbs-radio-petro-jacyk-international-ukrainian-language-competition-in-australia/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/02/150px-SBS-Ukrainian.jpg)МІЖНАРОДНИЙ КОНКУРС З УКРАЇНСЬКОЇ МОВИ ІМ. ПЕТРА ЯЦИКА В АВСТРАЛІЇ
Iнтерв&#39;ю SBS із головою Координаційної ради з проведення конкурсу Яною Остапенко з Української Центральної Шкільної Ради Австралії. Завдання конкурсу - заохочувати дітей та молодих людей в Україні та по всьому світові вивчати українську мову та користуватися нею. Конкурс в Австралії буде проводитися в режимі он-лайн у приміщеннях з компщютерним обладнанням по всій Австралії. У конкурсі мають право брати участь діти та молодь у віці від 9 до 21 років… Довідки: jacykcompetition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - Інтерв&#39;ю із Стефаном Романівим</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-interview-stefan-romaniw/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2013 06:29:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-interview-stefan-romaniw/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКИЙ СВІТ: ПАМ&#39;ЯТАЮЧИ МИНУЛЕ, БУДУЙМО МАЙБУТНЄ&amp;hellip; Богдан Руднцький веде інтерв&#39;ю із Стефаном Романівим, який є Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців і Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії&amp;hellip; http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/260860/t/THE-UKRAINIAN-WORLD:-REMEMBER-THE-PAST,-BUILD-THE-FUTURE/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - До УВАГИ!!!</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/sbs-radio-%d0%b4%d0%be-%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%b3%d0%b8/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 00:06:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/sbs-radio-%d0%b4%d0%be-%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%b3%d0%b8/</guid>
      <description>THIS IS A FIRST TIME THE UKRAINIAN CHOIR OF MOSCOW IN AUSTRALIA…
Multiculturalism and Ukrainians around the World. Interview with conductor of the Ukrainian Vocal Choir of Moscow Victoria Skopenko after Slavic Pancake festival in Melbourne and concert in Ukrainian community. This is a first time the Ukrainian Choir of Moscow in Australia…
ЦЕ ПЕРШИЙ РАЗ УКРАЇНСЬКА ХОРОВА КАПЕЛА З МОСКВИ В АВСТРАЛІЇ&amp;hellip;
Багатокультурність та українці в усьому світі. Інтерв&#39;ю з художнім керівником Української Хорової Капели Москви Вікторією Скопенко після слов&#39;янського фестивалю “Масляниця” в Мельбурні та зустрічі-концерту в українській громаді…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Давайте говорити українською!</title>
      <link>https://ozeukes.com/education/lets-speak-ukrainia/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 05:55:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/education/lets-speak-ukrainia/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/03/YouTube-thumb.jpg)Давайте говорити українською!
Let&#39;s speak Ukrainian! Ali Kinsella, a Columbia university student, talks about how she learned Ukrainian and her experience in Ukraine. Great inspiration for all those of you considering exploring Ukraine and learning its language and culture.
Just listen to the way she speaks Ukrainian! And she has no relation to the Ukrainian diaspora.
Щось особливого – Something special
http://www.youtube.com/watch?v=BtbvY_6qQTI</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНЦІ У СВІТІ: МОВА, КУЛЬТУРА, ІДЕНТИЧНІСТЬ</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ukrainians-around-the-world-language-culture-identity/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 01:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ukrainians-around-the-world-language-culture-identity/</guid>
      <description>Кілька об&#39;єктивних і суб&#39;єктивних думок і штрихів до сучасного стану українства та медії опісля конференції в Університеті ім. Монаша, Мельбурн. І не тільки мова йде про це в інтерв&#39;ю Богдана Рудницького із професором Аллою Бойко і професором Наталією Сидоренко із Інституту Журналістики Національного університету ім. Тараса Шевченка. Цей навчальний заклад є одним із найстарших і найбільших вузів в Україні&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/257098/t/UKRAINIANS-AROUND-THE-WORLD-LANGUAGE-CULTURE-IDENTITY</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio: ХV ЗДВИГ УКРАЇНЦІВ АВСТРАЛІЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-%d1%85v-%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d0%b8%d0%b3-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%86%d1%96%d0%b2-%d0%b0%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 01:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-%d1%85v-%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d0%b8%d0%b3-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%86%d1%96%d0%b2-%d0%b0%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/02/150px-SBS-Ukrainian.jpg)ХV ЗДВИГ УКРАЇНЦІВ АВСТРАЛІЇ: ПАМ&#39;ЯТАЙМО МИНУЛЕ Й БУДУЙМО МАЙБУТНЄ
Відзнaчення 65 ліття посeлення українців в Aвстралії з 7 до 9 червня 2013 року в Cіднеї. Святкування проходитимуть під гаслом: “Шанувати минуле - Зміцнювати майбутнє! Вчора, Cьогодні, Завтра!”
Богдан Рудницький веде інтерв’ю із головою Управи СУОА - Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Свiтового Конґресу Українців Стефаном Романівим. Мова йде і про Х Конґрес світового українства у Львові… І не тільки про це…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COMMIT TO COMMUNITY RADIO!</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/commit-to-community-radio/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2013 06:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/commit-to-community-radio/</guid>
      <description>Radio 3ZZZ is the largest ethnic community station in Australia, broadcasting in many languages, including Ukrainian. The radio station’s management is raising awareness about the migration of broadcasting to digital radio and is concerned about the impact on community radio stations. It is seeking the support of the whole radio community, including the signing of a petition. Radio 3ZZZ has published the following appeal:
 COMMIT TO COMMUNITY RADIO!
 Dear Broadcasters and Friends of 3ZZZ Ethnic Community Radio,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsung hero marched on</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/unsung-hero-marched-on/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 06:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/unsung-hero-marched-on/</guid>
      <description>Jaroslav Stawyskyj was born of Ukrainian parents on January 17, 1947, in a displaced person&#39;s camp in Aschaffenburg, Germany. The young family arrived in Sydney in July 1949.
Jaroslav served in the Australian Army, where he sustained severe injuries. He recently passed away. The Sydney Morning Herald has written an extensive obituary about this unsung hero: http://www.smh.com.au/national/obituaries/unsung-hero-marched-on-20130207-2e1az.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Newsletter 1-2013</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/afuo-newsletter-1-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 03:01:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/afuo-newsletter-1-2013/</guid>
      <description>[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/01/zCYOA-LOGO-7-star-color-150pxls.jpg)
Союз Українських Організацій Австралії (СУОА) випустила свій перший обіжник 2013 року. СУОА вислала зареєстрованим читачам вебсайту OzeUkes електронну форму Обіжника 1-2013. Версію обіжника у формі PDF можна прочитати тут: AFUO Newsletter 1-2013
The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has produced its first newsletter for 2013. An electronic copy of this has been mailed out to subscribers to OzeUkes. A PDF version of the newsletter can be read here: AFUO Newsletter 1-2013</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>БЮЛЕТЕНЬ Світового Конґресу Українців</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/uwc-bulletin-winter-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 06:25:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/uwc-bulletin-winter-2012/</guid>
      <description>The Ukrainian World Congress (UWC) has produced the winter 2012 edition of its newsletter in which it covers the main activities of the UWC from May to December 2012.
Світовий Конґрес Українців (СКУ) видав зимовий випуск БЮЛЕТЕНЯ Світового Конґресу Українців, який представляє основну діяльність СКУ від травня до грудня 2012 р.
Сполучення до бюлетену / link to the newsletter: http://ukrainianworldcongress.org/repository/2012/Bulletin/winter2012.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вісник УВКР - 2012/3</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/uwcc-newsletter-2012-3/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 05:52:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/uwcc-newsletter-2012-3/</guid>
      <description>Українська Всесвітня Координаційна Рада (УВКР) випустила «Вісник УВКР - 2012/3». У віснику подається короткий огляд про діяльність УВКР в 2012 році.
The Ukrainian World Coordinating Council (UWCC) has released a newsletter &amp;ldquo;UWCC Herald - 2012/3&amp;rdquo; in which it summarizes the activities of the UWCC during 2012. _ (Note that the newsletter is provided here in the Ukrainian language only.)_
Вісник можна прочитати тут: UWCC Visnyk 2012_3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CБC проголосив новий плян радіо-програм</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-announces-new-radio-schedule/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2012 23:37:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-announces-new-radio-schedule/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/12/150px-SBS-Ukrainian.jpg)CБC проголосив новий плян радіо-програм
CБC проголосив новий плян радіо-програм який почнеться від 1-го квітня 2013. Повніший текст цього повідомлення (українською мовою) і вплив на радіо-передачу українською мовою можна прочитати тут: New Schedule April 2013 (Ukr)
SBS Announces New Radio Schedule SBS has announced a new radio schedule due to start from 1st April 2013. The full text of this information (in English) and its impact upon the Ukrainian-language program schedule can be read here: New Schedule April 2013 (Eng)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP Matthew Guy remembers sad family past in Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/mp-matthew-guy-remembers-sad-family-past-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 10:20:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/mp-matthew-guy-remembers-sad-family-past-in-ukraine/</guid>
      <description>Article written by:
 * John Masanauskas * From:[Herald Sun](http://www.news.com.au/heraldsun/) * November 29,2012 * Picture: Norm Oorloff _Source:_ Herald Sun  http://www.heraldsun.com.au/news/victoria/mp-matthew-guy-remembers-sad-family-pasti-n-ukraine/story-e6frf7kx-1226526052351
MATTHEW Guy, the state&#39;s chirpy and ambitious Planning Minister, feels deeply about an issue few Victorians know about.
Mr Guy recently screened a film for MPs that documented how millions in pre-war Ukraine died in a famine engineered by the Soviet tyrant Joseph Stalin.
Mr Guy has a Ukrainian background on his mother&#39;s side.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зустріч у Парламенті Вікторії з Ю. Луговим</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/meeting-in-vic-parliament-with-yurij-luhovy/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 10:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/meeting-in-vic-parliament-with-yurij-luhovy/</guid>
      <description>Зустріч у Парламенті Вікторії з продюсером
док.фільму “Окрадена Земля”Ю.Луговим.
В листопаді м–ці 2012 р. світове українство та їх прихильники відзначають 79 річницю Голодомору 1932–1933 рр, а разом з тим започатковують сумну акцію “Відзначення 80 річниці Голодомору”, страшного Ґеноциду українського народу, кульмінаційної точкою якого буде остання субота листопада 2013 року.
Остання субота листопада міжнародно визнана, як День Скорботи, коли згадуємо жертв цього Голодомору.
Цього року – це була субота, 24 листопада, коли українці всього світу вшанували жертв Голодомору хвилиною мовчання в 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новий сеґмент на СБС про Голодомор</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/new-segment-on-sbs-radio-about-the-holodomor/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 01:12:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/new-segment-on-sbs-radio-about-the-holodomor/</guid>
      <description>**[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/11/150px-SBS-Ukrainian3.jpg)ҐЕНОЦИД В УКРАЇНІ – МІЖНАРОДНИЙ ДЕНЬ ПАМ&#39;ЯТІ І СКОРБОТИ**
Україна пам&#39;ятає – Світ визнає! Цього року українці світу вшановують жертв Голодоморів та Ґеноциду в Україні у 79ту річницю, а 80-ліття тієї трагедії українського народу відзначатиметься у 2013 році. У це страшне лихоліття загинуло від штучного голоду понад 10 млн дітей, жінок, чоловіків..
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/243309/t/GENOCIDE-IN-UKRAINE&amp;mdash;INTERNATIONAL-DAY-OF-REMEMBRANCE/
GENOCIDE IN UKRAINE - INTERNATIONAL DAY OF REMEMBRANCE This year Ukrainians all over the free world are marking the mournful 79th anniversary of the man-made famine in Ukraine, in which over 10 million innocent Ukrainian men, women and children died of starvation or in places of penal exile&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 79 ої річниці Голодомору в Ардірі</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/commemoration-in-ardeer-of-the-79th-anniversary-of-the-holodomor/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 00:47:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/commemoration-in-ardeer-of-the-79th-anniversary-of-the-holodomor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 79 ої річниці Голодомору в Мельбурні</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/commemoration-in-melbourne-of-the-79th-anniversary-of-the-holodomor/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2012 00:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/commemoration-in-melbourne-of-the-79th-anniversary-of-the-holodomor/</guid>
      <description>Знимки з відзначення 79 ої річниці Голодомору в Катедрі Верх Aп Петра і Павла в Мельбурні.
Photographs of the Commemoration of the 79th Anniversary of the Holodomor in the Ukrainian Catholic Cathedral of Ss. Peter and Paul in Melbourne</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;ОКРАДЕНА ЗЕМЛЯ&#34; НА ПРЕМ’ЄРІ В СІДНЕЇ </title>
      <link>https://ozeukes.com/community/genocide-revealed-shown-in-sydney/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2012 05:40:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/genocide-revealed-shown-in-sydney/</guid>
      <description>МАРІЧКА ГАЛАБУРДА - ЧИГРИН
“ОКРАДЕНА ЗЕМЛЯ “** ** **ПРОДЮСЕР ЮРІЙ ЛУГОВИЙ НА ПРЕМ’ЄРІ ФІЛЬМУ В **СІДНЕЇ
&amp;hellip;- “Коли вбивають голодом, ділитися хлібом – подвиг”, переконані організатори, які поширюють інформацію про перші встановлені істориками імена людей, які згинули підчас Голодомору.
Традиційно, за вказівками Світового Конґресу Українців, - в останню суботу листопада, в усіх місцях світу, де живуть українці і в Україні відбувається вшанування пам’яті жертв Голодомору 1932-1933 рр.
Та цього року у Сіднеї, дещо раніше, а саме, в неділю 18 го листопада в Домі Української Молод українська спільнота зібралася вшанувати пам’ять жертв Голодомору.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screening of &#39;Genocide Revealed&#39; in Federal Parliament</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/act/screening-of-genocide-revealed-in-federal-parliament/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 02:21:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/act/screening-of-genocide-revealed-in-federal-parliament/</guid>
      <description>INVITATION
 To commemorate the 80th anniversary
of the Ukrainian genocide – Holodomor
 The Australian-Ukrainian Parliamentary Group
Invites Senators, Members, and Staff to a short Screening of the award winning film
‘Genocide Revealed’  and Q&amp;amp;A
 6:30-7:30PM 26 November 2012 – Committee Room 1S4
RSVP to Senator Bilyk’s Office on 03 6229 4444 or scott.faulkner@aph.gov.au</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Interview - &#34;Genocide Revealed&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-genocide-revealed/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 22:58:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-genocide-revealed/</guid>
      <description>**[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/11/150px-SBS-Ukrainian2.jpg)_&amp;quot;ОКРАДЕНА ЗЕМЛЯ &amp;ldquo;_ – ОДИН ІЗ НАЙКРАШИХ ДОКУМЕНТАЛЬНИХ ТА ІСТОРИЧНИХ КІНОФІЛЬМІВ**
ПРОДЮСЕР ЮРІЙ ЛУГОВИЙ БУДЕ НА ПРЕМ&#39;ЄРАХ ФІЛЬМУ В АВСТРАЛІЇ У ЛИСТОПАДІ
Відомий український та канадський кіонрежисер Юрій Луговий про фільми «Окрадена земля» та &amp;ldquo;Genocide Revealed&amp;rdquo;. Документальні фільми дають відповідь на запитання, чому терор голодом був спрямований проти українців, викриває механізм Голодомору, кваліфікує його відповідно до Конвенції ООН 1948 року як Ґеноцид. Фільм відзнято у 2008 році в Харківській, Донецькій та Дніпропетровській областях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cultural lesson learned well</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/cultural-lesson-learned-well/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 07:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/cultural-lesson-learned-well/</guid>
      <description>The local community newspaper, Hume Weekly, has published an article featuring Stefan Romaniw, the recently appointed state chairman of the Australia Day committee, expressing his views regarding the role of multiculturalism during celebrations of Australia Day.
Read the full article here: http://www.humeweekly.com.au/story/904149/cultural-lesson-learned-well/?cs=1834</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Радіопередача - SBS Radio жовтень 2012</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-october-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 00:07:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-october-2012/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/11/150px-SBS-Ukrainian1.jpg)Радіопередача - SBS Radio жовтень 2012
Богдан Рудницький веде інтерв&#39;ю з Валентином Микитенком, головою Дирекції Української Кредитової Кооперативи “Дністер“ в Австралії. Український Кредитова Кооператива “Дністер“ почала свою діяльність в 1959 році, утвердившись з того часу як сильна фінансова установа, яка надає фінансові послуги і, головне, обслуговує своїх членів та клієнтів. Працює не задля прибутку й вигоди, а для виконання своєї кооперативної місії під незмінним гаслом “Наша сила - у єдності“ в ім’я членів кооперативи та української спільноти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“The Age” on the Ukrainian Holodomor </title>
      <link>https://ozeukes.com/media/the-age-on-the-ukrainian-holodomor/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2012 01:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/the-age-on-the-ukrainian-holodomor/</guid>
      <description>Ukrainian communities around the world are campaigning for global recognition of a horror that killed an estimated seven to 10 million Ukrainians during the Holodomor, the devastating famine that swept the nation during 1931-1932 as a direct result of Stalin&#39;s collectivisation and the Soviet Union&#39;s determination to wipe out Ukrainian nationalism.
_The Age _has published a multimedia article about this campaign at http://www.theage.com.au/multimedia/ukrainefamine/main.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гідно відзначили 70 Ліття УПA</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/worthy-commemoration-70-years-upa/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2012 01:25:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/worthy-commemoration-70-years-upa/</guid>
      <description>_**Мельборн, Aвстралія**_****
Гідно відзначили 70 Ліття УПA Неділя 28-го жовтня в Мельборні відбулося надзвичайно успішне відзначення 70 ліття УПA
Програма почалася входом прапороносців, відтак Хор CУМ Черемош під диреґентурою проф В. Головка заспівали Марш Націоналiстів.
Дружнинники CУМ відчитали Деколог. Фільм ,_ Воєнна Україна 1941 - 1945, _матеріял який підібрав Василь Яроцький , про УПA був висвітлений.
Голова Проводу ОУН Cтефан Романів привітав присутних а особливо Упістів на залі. Відтак він відчитав програмову доповідь присвячена УПA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genocide Revealed</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/genocide-revealed/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 05:59:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/genocide-revealed/</guid>
      <description>GENOCIDE REVEALED To mark the 80 year anniversary of the horrific events of the Holodomor (Genocide), Palace Kino Theatre in Melbourne will be screening the multi-award winning documentary - GENOCIDE REVEALED.
GENOCIDE REVEALED (English version), winner of 12 International Film Awards, exposes Moscow’s policy of genocide against the Ukrainian nation.
The film focuses on the 1932-33 man-made famine in Soviet Ukraine and the accompanying decimation of the national elite. Millions of people were deliberately starved to death by Stalin’s regime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - Доля України в руках українців</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-%d0%b4%d0%be%d0%bb%d1%8f-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d0%b2-%d1%80%d1%83%d0%ba%d0%b0%d1%85-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%86%d1%96%d0%b2/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 01:21:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-%d0%b4%d0%be%d0%bb%d1%8f-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d0%b2-%d1%80%d1%83%d0%ba%d0%b0%d1%85-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%86%d1%96%d0%b2/</guid>
      <description>Радіопередача - SBS Radio жовтень 2012 ** **ДОЛЯ УКРАЇНИ – В РУКАХ УКРАЇНЦІВ&amp;hellip; Богдан Рудницький веде розмову із орденоносцем Ордена Австралії Стефаном Романівим, головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців. Слухайте SBS&amp;hellip;
THE DESTINY OF UKRAINE IS IN THE HANDS OF UKRAINIANS… Bogdan Rudnytski interviewed Stefan Romaniw,OAM , Chairman of the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) and Ukrainian World Congress (UWC) General Secretary</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Радіопередачі на SBS Radio - вересень 2012</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-september-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 06:21:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-september-2012/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/10/150px-SBS-Ukrainian.jpg)Цікаві радіопередачі на SBS Radio із вересня 2012
** ** СТЕФАН РОМАНІВ З ГАЛИНОЮ СОЛОМІНСЬКОЮ ПРО УКРАЇНЦІВ АВСТРАЛІЇ****
Інтерв&#39;ю зі Стефаном Романівим, головою Союзу Українських Організацій Австралії, в часі перебування в Україні&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/235151/t/STEFAN-ROMANIW-WITH-HALYNA-SOLOMINSKA-ABOUT-UKRAINIANS-IN-AUSTRALIA/
АВСТРАЛІЯ: ЩО Ж НОВОГО У 2012 ПОДАТКОВОМУ РОЦІ****
Інтерв&#39;ю зі Світланою Новотарською з Австралійського податкового департаменту. Наші податкові сеґменти тільки подають загальну інформацію. Податкове право складне, і навіть обставини, що лише трохи відрізняються, можуть привести до зовсім інших податкових результатів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Community celebrates 50 years</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ukrainian-community-celebrates-50-years/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2012 04:56:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ukrainian-community-celebrates-50-years/</guid>
      <description>A local community newspaper, “The Dandenong Leader”, has published a brief article about the forthcoming 50 year anniversary of the Ukrainian Community in Noble Park.
The article can be viewed at: http://dandenong-leader.whereilive.com.au/news/story/four-generations-celebrate-50-years/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Successful Ukrainian Independence Day Celebrations in Melbourne</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/successful-ukrainian-independence-day-celebrations-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 00:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/successful-ukrainian-independence-day-celebrations-in-melbourne/</guid>
      <description>21st Anniversary of Ukrainian Independence Federation Square, Melbourne 19 Aug 2012 
Dear Performers, Dear Volunteers,
I sincerely thank you on behalf of the AUV for your participation at this years’ celebration at Federation Square.
CYM Cheremosh, Verchovyna, Sokoly, our guest from Canada Myxajlo Ljahovic, Kateryna Ljahovic together with Larysa Burlak, Irene, Daniel &amp;amp; Yaroslaw Wasenko, Symon Kohut, Nicholas Kovalenko and Christina Jonas, Ukrainian Bandurist Ensemble, Rukopash and Rodyna Ensemble – you created the Ukrainian Spirit for the many hundreds that visited – a feast of Ukrainian song and dance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Festival Melbourne Advertising</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/victoria/ukrainian-festival-melbourne-advertising/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 10:20:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/victoria/ukrainian-festival-melbourne-advertising/</guid>
      <description>Further information regarding the Victorian celebrations of Ukrainian Independence Day can be found through:
 * Channel 31 Advertisement * Federation Square website advertising the event * Facebook pages   CHANNEL 31
** **
** **
 Federation Square website
** **
** **
 Facebook
** **


** **</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Радіопередачі на SBS Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/broddcasts-on-sbs-radio/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 03:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/broddcasts-on-sbs-radio/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/07/150px-SBS-Ukrainian1.jpg)[Радіопередачі на SBS Radio](http://www.ozeukes.com/community/new-interviews-sbs-radio-ukrainian/)
СУОА: РАЗОМ БУДУЙМО СВОЮ ХАТУ&amp;hellip; Репортаж про XXVI з&#39;зд Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) який відбувся у Мельборні 21-го липня 2012 року.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/225274/t/AUSTRALIAN-FEDERATION-OF-UKRAINIAN-ORGANISATIONS:-THE-HOME-WE-BUILD-TOGEDER&amp;hellip;/
УКРАЇНА ВИГРАЛА ПРИЗ МІКРОСОФТ У СІДНЕЇ Богдан Рудницький веде розмову і керівником делеґації Андрієм Тереховим та студентами Максимом Осикою і Валерієм Ясаковим з України. Українські команди конкурували в трьох різних змаганнях за кубок Мікрософт: з дизайну програмного забезпечення, дизайну ігрових програм і у додатку для Windows 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine wins first prize at Microsoft Imagine</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ukraine-wins-first-prize-at-microsoft-imagine/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 23:51:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ukraine-wins-first-prize-at-microsoft-imagine/</guid>
      <description>**UKRAINE WINS FIRST PRIZE AT MICROSOFT IMAGINE CUP IN SYDNEY ** ** **July 11, 2012
 Управа Cоюзу Українських Організацій Aвстралії (CУОA) ґраталює першунам в змаганнях MICROSOFT IMAGINE CUP в Cіднею - УКРAЇНA !
Україна взяла перше місце .
Congratulations to the team from Ukraine which last night was announced as the winner MICROSOFT IMAGINE CUP.
                Full details: http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Team in Microsoft Imagine Cup</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ukrainian-team-in-microsoft-imagine-cup/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 09:05:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ukrainian-team-in-microsoft-imagine-cup/</guid>
      <description>The Microsoft Imagine Cup is the world’s premier student technology competition.
Ukrainian teams are competing in 3 different competitions of the Imagine Cup:
- Software Design (the “main” competition, the winner of which receives the Imagine Cup itself) – Ukraine is represented by the team from Donetsk, which made it to Top 6 out of 72 countries presented in the worldwide finals!
- Game Design – Ukraine is represented by the team from Odessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лиcти укрaїнcьких організацій в Aвcтрaлії в справі закону про мову</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/protest-letters-against-language-bill/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 02:58:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/protest-letters-against-language-bill/</guid>
      <description>Декілька укрaїнcьких організацій в Aвcтрaлії написали протестаційні листи проти антиконcтитaційного зaкону щодо мови. Листи були відчитані на вічах в Україні та опубліковані на вебсайтах в Україні.
Копії протестаційних листів:
 * Cоюз Українських Організацій Aвстралії (CУОA): [MOVA - VIDKRYTYJ LYST](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/07/MOVA-VIDKRYTYJ-LYST.pdf) * Спілка Української Молоді в Австралії (КУ CУМ): [KY CYM Statement re Language Zakon in Ukraine July 2012](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/07/KY-CYM-Statement-re-Language-Zakon-in-Ukraine-July-2012.pdf) * Союз Українок Австралії (CУA): [CYA](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/07/CYA.pdf) * Ліга Вільної України (ЛВУ): [LVU](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/07/LVU.pdf) * Епархіяльна Пасторальна Рада Української Греко-Католицької Церкви в Австралії (ЕПР): [EPC](http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio Ukrainian - Language Issues</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-language-isuues/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 02:17:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-language-isuues/</guid>
      <description>SBS Radio Ukrainian has passed on two articles (in English) regarding the language issue in Ukraine.
Between Two Languages** (**Oleksandr Kramar): BETWEEN TWO LANGUAGES
Scenarios of assimilation, Russification and a pretense statehood (Yuri Shevchuk): Slavist Yuri Shevchuk on conventional and new scenarios of assimilation Russification and a pretense statehood
Ukrainian language SBS Radio interviews can be listened to via the link: http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нові інтерв’ю SBS Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/more-interviews-sbs-radio/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2012 02:42:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/more-interviews-sbs-radio/</guid>
      <description>Нові інтерв’ю SBS Radio
26 квітня 2012
ЮЛІЯ ТИМОШЕНКО ГОЛОДУЄ В УКРАЇНСЬКІЙ ТЮРМІ
Юлія Тимошенко голодує &amp;ldquo;проти того, що відбувається в країні загалом і з нею у вязниці зокрема&amp;rdquo;. Таку заяву зробив адвокат екс-прем&#39;єра Сергій Власенко. Про своє обурення поводженням з українськими опозиціонерми заявив і єврокомісар Штефан Фюле.
**Слухайте **
** **
25 квітня 2012
ПРЕЗИДЕНТ НАЦІОНАЛЬНОГО УНІВЕРСИТЕТУ “КИЄВО–МОГИЛЯНСЬКА АКАДЕМІЯ“ Д-Р СЕРГІЙ КВІТ В АВСТРАЛІЇ
Д-р Сергій Квіт - відомий промовець й сподвижник у сфері освіти України.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нові інтерв’ю SBS Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/new-interviews-sbs-radio-ukrainian/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 02:18:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/new-interviews-sbs-radio-ukrainian/</guid>
      <description>**Нові інтерв’ю SBS Radio**
** **UKRAINE: ELECTION-2012 AND UKRAINIANS AROUND THE WORLD
Interview with Stefan Romaniw, OAM, Chairman of the Australian Federation of Ukrainian Organisations and General Secretary of the Ukrainian World Congress (www.ukrainianworldcongress.org)
Iнтерв&#39;ю із головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців Стефаном Романівим, ООА.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/211203/t/UKRAINE:-ELECTION-2012-AND-UKRAINIANS-AROUND-THE-WORLD/
** **SIDNEY MYER MUSIC BOWL: HOPAK IN THE PARK
Melbourne. Ukrainian Dance Festival Hopak in the Park, Saturday April 28, 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO Bulletin April 2012 / Обіжник СУОА - квітень 2012</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/afuo-bulletin-april-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 04:21:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/afuo-bulletin-april-2012/</guid>
      <description>** ****ОБІЖНИК **** ****квітень 2012 ** Управа Союзу Українських Організацій Австралії (CУОA) вітає Вас із наступаючим празником Воскресіння Христового й бажає Вам багато щастя, здоров’я та Божого благословення.
Христос Воскрес !
 ПРИЇЗД ДО AВCТРAЛІЇ **доктора Сергія Квіта, **
президента Національного університету «Києво-Могилянська Академія» Як вам відомо, управа CУОA запросила до Австралії ректора КМA др. Cергія Квіта (долучаємо його біографію).
Др. Квіт матиме низку виступів та зустрічей із представниками урядів, університетів та науковцями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio Schedule Review</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/national-events/sbs-radio-schedule-review/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 04:58:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/national-events/sbs-radio-schedule-review/</guid>
      <description>SBS is reviewing its radio schedule to ensure it reflects today’s Australia.
To find out more and provide your feedback, visit http://www.sbs.com.au/consultation by April 30 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В пам’ять Патріярха ЙОCИПA CЛІПОГО</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/in-memory-of-yosyf-slipyi/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 01:59:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/in-memory-of-yosyf-slipyi/</guid>
      <description>** **МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН
В пам**’****ять Патріярха ЙОCИПA CЛІПОГО**  З нагоди 120 ти ліття з дня народження славної памяті Патріярха Йосипа Cліпого в країнах українського поселення в світі і в самій Україні проходили заходи для вшанування пам’яті непересічного українця.
[caption id=&amp;quot;attachment_4951&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignright&amp;rdquo; width=&amp;quot;474&amp;rdquo; caption=&amp;quot;Патріярх Йоcип Cліпий в Джілонґу - 12.10.1968&amp;rdquo;][/caption]
 Доля призначила мені познайомитися з Патріярхом Йосипом, працювати в патріяршій гостинниці і в його канцелярії в Вaтикані. Не кожному та ще пересічній людині дана була така можливість.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radio SBS Ukrainian</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/radio-sbs-ukrainian/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 01:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/radio-sbs-ukrainian/</guid>
      <description>Подаємо короткі дані і лінки до деяких найновіших інтерв’ю на Радіо SBS Ukrainian.
** **
JOHN DEMJANJUK: WHO WAS THE MAN?
&amp;ldquo;My father fell asleep with the Lord as a victim and survivor of Soviet and German brutality since childhood. He loved life, family and humanity. History will show Germany used him as a scapegoat to blame helpless Ukrainian POWs for the deeds of Nazi Germans.&amp;rdquo;
John Demjanjuk Jr**. (DW).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCS Heritage series - PLAST</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-series-plast/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 00:20:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ucs-heritage-series-plast/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society UCS) has issued an Information Sheet for the next issue of the ongoing “Ukrainian Heritage in Australia” stamp and envelope series.
The latest featured organisation is:
 * · **No. 7: Ukrainian Scouting Organisation PLAST**   Information sheet: Information Sheet No. 4
Order form: UCS - PLAST order form</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC Radio programmes about the Holodomor</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/bbc-radio-programmes-about-the-holodomor/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 23:57:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/bbc-radio-programmes-about-the-holodomor/</guid>
      <description>The Association of Ukrainians in Great Britain (AUGB) has posted links on its website to two programmes that were aired on 13th January 2012 on BBC Radio 4 regarding the 1932-33 Holodomor (famine) in Ukraine.
See: http://www.augb.co.uk/news-page.php?id=766 for details. The programmes are well worth listening to</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Ukrainian - Нові інтерв’ю </title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-ukrainian-new-interviews/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:26:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-ukrainian-new-interviews/</guid>
      <description>SBS УКРАЇНСЬКОЮ… СЬОГОДНІ І ЗАВЖДИ!
 Нище є подані короткі дані і лінки до деяких найновіших інтерв’ю на Радіо SBS Ukrainian
УКРАЇНСЬКІ РУКОПАШ–ГОПАКІВЦІ В АВСТРАЛІЇ
Інтерв&#39;ю із чотирма рукопаш-гопаківцями з України - Миколою Величковичем, Валерієм Чеботарем, Любомиром Матвійцевим та Григорієм Унгуряном&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/198269/t/MASTERS-OF-RUKOPASH-HOPAK-FROM-UKRAINE-IN&amp;ndash;AUSTRALIA/
РІЧНІ ЗАГАЛЬНІ ЗБОРИ УКРАЇНСЬКОЇ ГРОМАДИ ВІКТОРІЇ
Про день нинішній і день завтрашній&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/198265/t/ASSOCIATION-OF-UKRAINIANS-IN-VICTORIA-REPORT-FROM-AGM
 ІСТОРИЧНА ПОДОРОЖ В УКРАЇНУ
Інтерв’ю зі Заслуженим діячем мистецтв України Володимиром Головком з Мельборну опісля мистецької мандрівки по Україні…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нові інтерв’ю SBS Ukrainian</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/%d0%9d%d0%be%d0%b2%d1%96-%d1%96%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b2%e2%80%99%d1%8e-sbs-ukrainian/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 03:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/%d0%9d%d0%be%d0%b2%d1%96-%d1%96%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b2%e2%80%99%d1%8e-sbs-ukrainian/</guid>
      <description>Нище є подані короткі дані і лінки до деяких нових інтерв’ю на Радіо SBS Ukrainian
 ЧИ ВИ ЗНАЄТЕ УСЕ ПРО СПЛАТУ ПОДАТКІВ?
Інтерв&#39;ю зі Світланою Новотарською з Австралійського податкового департаменту. Сьогодні ми розмовляємо про програму допомоги малому бізнесові та як податкова служба може допомогти саме Вам.. Ця розповідь подає тільки загальну інформацію. Податкове законодавство є складним, і навіть обставини, що трохи відрізняються, можуть призвести до зовсім інших податкових результатів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julie Nalivaiko - BACK IN THE SOVIET BLOC</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/julie-nalivaiko-back-in-the-soviet-bloc/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 11:01:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/julie-nalivaiko-back-in-the-soviet-bloc/</guid>
      <description>Julie Nalivaiko was born in Kyiv, Ukraine, and 14 years ago, aged 13, moved to Australia. She now lives in Newcastle, New South Wales. Recently she teamed up with Stuart McBratney, a filmmaker with 25 years experience, to document everyday life in Ukraine and Russia. Having spent 2 months filming on location, they are now seeking funds to complete work on a 4-part TV series called Back in the Soviet Bloc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вшанування жертв Голодомору – Сідней, Австралія</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/commemorating-the-holodomor-victims-sydney-australia/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 05:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/new-south-wales/commemorating-the-holodomor-victims-sydney-australia/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA-ЧИГРИН
 Українська спільнота в Cіднеї віддала в неділю** 27.1****1.** (листопада) 2011 р., шану жертвам Голодомору 1932-1933 років.
Ранком в Українській Кaтолицькій Церкві ім св. Aндрія отець Парох Cимон Цькуй і отець Ждан Коломиєць відправили Cлужбу Божу, після чого отець Cимон очолив колону, в яку входили - свідок Голодомору пані Домна Даців, отці, преподобні сестри Василіянки члени Управи Об’єднання Українських Громад, члени осередку CУМ- у, жінки різних відділів Cоюзу Українок, Громади Кабрамата – Ферфілд, члени церковного хору, жінки Ліги Кaтолицьких жінок й молодь вкопали в землю перед церквою 33 чорних прапорів, які там будуть ще кілька днів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лінки до сайтів про роковини Голодомору / Links to sites about Holodomor commemoration events</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/links-to-sites-about-holodomor-commemoration-events/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 05:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/links-to-sites-about-holodomor-commemoration-events/</guid>
      <description>Подаємо лінки до новинні тексти, відео та фото-репортажі про роковини Голодомору (Links to recent reports, videos and photographs about Holodomor commemoration events):
 На сторінці Центру досліджень визвольного руху
 http://www.cdvr.org.ua/content/5-%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8F%D1%87-%D0%BA%D0%B8%D1%8F%D0%BD-%D0%B2%D1%88%D0%B0%D0%BD%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D1%96%D0%B4-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%83-%D0%B4%D1%96%D1%82%D0%B5%D0%B9
 Олеся Ісаюк. Дві пам&#39;яті.
 http://lb.ua/blog/isayuk_olesya/125669_dvi_pamyati.html
 Володимир В&#39;ятрович. Втрачені
 http://lb.ua/blog/isayuk_olesya/125669_dvi_pamyati.html Іван Вакарчук. Пам&#39;яті жертв Голодомору
 http://tsn.ua/analitika/pam-yati-zhertv-golodomoru-1932-1933-rokiv-v-ukrayini.html
 Ігор Дерев&#39;яний. Голодомор та Європа: уроки демократії
 http://www.unian.net/ukr/news/news-470468.html
 Олександр Ярмола. Українцям не було потрібне примусове залучення до радянського концтабору</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СВІЧКА ПАМ&#39;ЯТІ / REMEMBRANCE CANDLE</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/remembrance-candle/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 22:47:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/remembrance-candle/</guid>
      <description>ҐЕНОЦИД В УКРАІНІ: ЗАПАЛІТЬ СВІЧКУ ПАМ&#39;ЯТІ&amp;hellip;  26 листопада 2011 року - Міжнародний День пам&#39;яті - вшанування жертв голодоморів та ґеноциду в Україні у 20-му столітті. Ґеноцид у1932-33рр. - найбільший і найогидніший злочин тоталітарного радянського режиму проти України і української нації…
SBS Радіо передача: http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/193653/t/GENOCIDE-IN-UKRAINE:-LIGHT-A-CANDLE-IN-REMEMBRANCE…/
GENOCIDE IN UKRAINE: LIGHT A CANDLE IN REMEMBRANCE…  26th November 2011 is the International Remembrance Day – honouring the victims of the famines and genocide in Ukraine in the 20th century.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заклик CКУ до річниці Голодомору / UWC Statement on the anniversary of the Holodomor</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/uwc-statement-on-the-anniversa/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 06:33:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/uwc-statement-on-the-anniversa/</guid>
      <description>Cвітовий Конґреc Укрaїнців (СКУ) подав заклик з нагоди 78-ої річниці Голодомору 1932-33 рр. в Україні. Текст заклику в українські мові можна прочитати тут: Nov 16 2011 PR Holodomor Zaklyk SKU (Ukr )  The Ukrainian World Congress (UWC) has issued a statement on the occasion of the 78th anniversary of the Holodomor of 1932-33. The English-language version of the statement can be read here: Nov 16 2011 PR Holodomor Zaklyk SKU (Eng)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>У паралельних світах / In Parallel Worlds</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/in-parallel-worlds/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 06:07:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/in-parallel-worlds/</guid>
      <description>_Подається статтю Олександра Карпенка -журналіст - Cільські Вісті Київ. Це наступна стаття пана Карпенка про його вражіння з побуту в Aвстралії в травні 2011 р. Раніше він написав статтю «Бумеранг повертається». _
_ _Below is an article (in Ukrainian) by Oleksandr Karpenko, a journalist from Kyiv who visited Australia in May 2011. This is a second piece by Mr Karpenko about his impressions of Australia and its Ukrainian community. Previously he wrote an article entitled “The Boomerang Returns”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview about the Great Famine in Ukraine / Інтерв&#39;ю про Великий Голод в Україні</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/interview-about-the-great-famine-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 04:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/interview-about-the-great-famine-in-ukraine/</guid>
      <description>THE GREAT FAMINE IN UKRAINE (1932-1933 ) AND UKRAINE TODAY
An interview on SBS Radio with Professor Iurii Shapoval. Dr Shapoval is the Head of the I. F. Kuras Institute of Political and Ethno-National Research, National Academy of Sciences of Ukraine, and the author, co-author and editor of numerous books and collections of documents, many of them concerned with the crimes of Stalin’s regime.  ПРО ВЕЛИКИЙ ГОЛОД В УКРАЇНІ ТА ПРО УКРАЇНУ СЬОГОДНІШНЮ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silent Memories - Traumatic Lives</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/western-australia/silent-memories-traumatic-lives/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 00:31:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/western-australia/silent-memories-traumatic-lives/</guid>
      <description>Recently we posted an article about a new publication &amp;lsquo;Silent Memories - Traumatic Lives&amp;rsquo; due to be released in March 2012.  Further to this we have a brief piece written by Mykola Mowczan, the president of the Ukrainian Association in Western Australia (UAWA) about the author of the publication, Dr Lesa Melnyczuk Morgan.
 ========
 To all members, associates and friends of the Ukrainian Association in Western Australia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Official Plast Personalised Stamp and Commemorative Envelope Release</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/official-plast-personalised-stamp-and-commemorative-envelope-release/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 07:28:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/official-plast-personalised-stamp-and-commemorative-envelope-release/</guid>
      <description>During 2011-2012 the Ukrainian Scouting Organisation Plast is commemorating the centenary of its formation in 1911-1912. The Supreme Plast Council “Holovna Plastova Bulava (HPB)” has released both an official centenary logo (for camp badges) and an official postage stamp design that will be released by many of the international Plast Federal Executives around the world.
The Plast Federal Executive (KPS) in Australia is releasing an Australian commemorative Personalised Stamp and first day of issue envelope (FDC) for the International Centenary Jamboree (UMPZ) to be held in Canberra, ACT, from 26 December 2011 to 3 January 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Publication – “Silent Memories - Traumatic Lives”</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/new-publication-%e2%80%93-%e2%80%9csilent-memories-traumatic-lives%e2%80%9d/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 06:54:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/new-publication-%e2%80%93-%e2%80%9csilent-memories-traumatic-lives%e2%80%9d/</guid>
      <description>Silent Memories - Traumatic Lives is the result of a study undertaken during her doctoral research by Dr Lesa Melnyczuk Morgan, Associate Researcher at the Maritime History department of the WA Maritime Museum in Fremantle, Western Australia.
It is a history of those Ukrainians who came to settle in Western Australia between 1947 and 1951, from the Displaced Persons camps of Europe.
The work is due to be published March 2012, but a special pre-publication offer is available (offer ends February 2012).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS радіо</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 03:31:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio/</guid>
      <description>SBS радіо, як одна із найбільших національних радіокомпаній Австралії, займає одне із провідних місць у багатомовному світі. Одним із підрозділів SBS радіо є українське радіомовлення в Австралії.
Основним принципом його роботи виступає громадська функція, метою якого є передача правдивої, своєчасної і детальної значимої й суспільно корисної інформації від достовірних джерел до кожного слухача, який володіє різним ступенем спілкування української мови: любить, знає, розуміє або вивчає її.
Нище є подано короткий добір недавних інтерв’ю на SBS радіо:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДЕРЖАВНИЙ KOMITET TEЛEБAЧEННЯ TA PAДIOМOВЛEННЯ YКPAЇНИ</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/%d0%94%d0%95%d0%a0%d0%96%d0%90%d0%92%d0%9d%d0%98%d0%99-komitet-te%d0%9be%d0%91a%d0%a7e%d0%9d%d0%9d%d0%af-ta-pa%d0%94io%d0%9co%d0%92%d0%9be%d0%9d%d0%9d%d0%af-y%d0%9apa%d0%87%d0%9d%d0%98/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 23:47:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/%d0%94%d0%95%d0%a0%d0%96%d0%90%d0%92%d0%9d%d0%98%d0%99-komitet-te%d0%9be%d0%91a%d0%a7e%d0%9d%d0%9d%d0%af-ta-pa%d0%94io%d0%9co%d0%92%d0%9be%d0%9d%d0%9d%d0%af-y%d0%9apa%d0%87%d0%9d%d0%98/</guid>
      <description>Державний Кomiтeт Тeлeбaчeння тa Рaдioмoвлeння Укpaїни переслав листа на руки Стефана Романіва (голова Союзу Українських Організацій Австралії). В цьому листі висловлюється подяка за підтримку та пояснення відносно завданням та твopчовиpo6ничої діяльности Головної peдaкції мовлення yкpaїнcькoю мовoю ТО «Bcecвітня cлyж6a paдioмoвдeння України».
Текст листа можна прочитати тут: Vsevitneradio 20111015</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stook Stook Issue 5</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/stook-stook-issue-5/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 13:54:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/stook-stook-issue-5/</guid>
      <description>The latest release of the electronic magazine produced by the Ukrainian Community in South Australia has just been published. This issue covers a range of interesting articles including:
 * Ukrainians in the Kitchen * A contribution by a South Australian Ukrainian ex-pat – Michael Lawriwsky * Special feature about Ukrainian journalist Oleksandr Karpenko * The Story of Ukrainian Dancing in South Australia * Photo-reports covering several events involving members of the Ukrainian community from South Australia  To read and view the whole magazine click on this link: http://issuu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обіжник Світового Конґресу Українців – Серпень, 2011 р.</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/%d0%9e%d0%b1%d1%96%d0%b6%d0%bd%d0%b8%d0%ba-%d0%a1%d0%b2%d1%96%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%9a%d0%be%d0%bd%d2%91%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%83-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%86%d1%96/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 03:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/%d0%9e%d0%b1%d1%96%d0%b6%d0%bd%d0%b8%d0%ba-%d0%a1%d0%b2%d1%96%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%9a%d0%be%d0%bd%d2%91%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%83-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%86%d1%96/</guid>
      <description>ОБІЖНИК СВІТОВОГО КОНҐРЕСУ УКРАЇНЦІВ № 8 (96) – Серпень, 2011 р. Світовий Конґрес Українців (СКУ) випустив обіжник на серпень 2011 р. В обіжнику містяться такі теми:
 * СКУ привітав українську спільноту з 20-ою річницею Незалежності України * СКУ засудив арешт екс-прем&#39;єр-міністра України Юлії Тимошенко * СКУ закликав міжнародну спільноту посилити тиск на владні структури України та вимагати негайного звільнення колишнього прем’єр-міністра України Юлії Тимошенко * Участь СКУ в Всесвітньому Форумі Українців * Президент СКУ побував на суді над екс-прем&#39;єр-міністром України Юлією Тимошенко * Провід СКУ зустрівся з главою Української Греко-Католицької Церкви Блаженнішим Святославом (Шевчуком) * Президент СКУ зустрівся з Патріархом Філаретом * Президент СКУ Евген Чолій зустрівся з Президентом України Віктором Януковичем * Президент СКУ зустрівся з начальником головного управління з розслідування особливо важливих справ Генеральної Прокуратури України * Президент СКУ зустрівся з першим заступником міністра Закордонних Справ і директором Департаменту Зв’язків із Закордонним Українством та Культурно-Гуманітарного Співробітництва * Генеральний секретар та голова світової ради культури СКУ зустрілися з заступником міністра культури України * Інформація рад і комісій СКУ про заходи, проведені в рамках річних загальних зборів СКУ * Діяльніcть генерального секретаря СКУ * СКУ висловив співчуття у зв’язку з трагедіями на українських шахтах  Цілий обіжник можна прочитати тут: UWC Newsletter August 2011</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>People of Australia Ambassador</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/people-of-australia-ambassador/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 09:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/people-of-australia-ambassador/</guid>
      <description>Nominations now open to be a People of Australia Ambassador
 Culturally and linguistically diverse individuals and communities are invited to nominate a person or themselves to be considered as a People of Australia Ambassador.
 As part of Australia’s new multicultural policy, up to 40 people will be selected as ambassadors for a 12-month period to provide ‘grass roots’ advice to the Australian Multicultural Council (AMC) about effective initiatives that promote inclusion and leverage diversity in our communities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCS PRESS RELEASE September 2011</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ucs-press-release-september-2011/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 07:34:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ucs-press-release-september-2011/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society (UCS) of Australia has issued a Press Release in respect of the staging of the 3rd National Ukrainian Collectibles Exhibition UCSPEX 2011 at the Ukrainian Youth Hall in Lidcombe, Sydney, between 27‐28th August 2011. This event was held in conjunction with celebrations conducted by the Ukrainian Council of NSW to observe the 20th Anniversary of the Renewal of the Independence of Ukraine. Press release: 04 - UCSPEX2011 PRESS RELEASE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HRIM – Debut Album</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/hrim-%e2%80%93-debut-album/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 01:31:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/hrim-%e2%80%93-debut-album/</guid>
      <description>Hrim, the Ukrainian band from New York City that performed at the Hopak in the Park festival in April 2011 is happy to announce the online release of their debut album. To purchase the album, please visit www.CDBaby.com/hrim or search &amp;ldquo;Hrim&amp;rdquo; on the iTunes store.
For more information about Hrim, go to http://www.reverbnation.com/hrim or search them on Facebook, Twitter, and MySpace.
The band is excited to be coming back to Melbourne in April of 2012!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Film &#34;Genocide Revealed&#34; wins multiple awards</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/film-genocide-revealed-wins-multiple-awards/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 10:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/film-genocide-revealed-wins-multiple-awards/</guid>
      <description>Genocide Revealed, a feature documentary produced and directed by YURIJ LUHOVY has won a series of awards in 2011 including Best Historical Film and Best Documentary.
The documentary is about the Ukrainian terror-famine of 1932-1933, the genocide against the Ukrainian nation known as the Holodomor.
The film is available in two languages, Ukrainian and English, and is narrated by Oscar-nominated actor Graham Greene and voice-overs are by actress Jill Hennessy and actor Lubomir Mykytiuk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Арешт Провідника Опозиції п–і Тимошенко, Українці та Світ</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/%d0%90%d1%80%d0%b5%d1%88%d1%82-%d0%9f%d1%80%d0%be%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%9e%d0%bf%d0%be%d0%b7%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%97-%d0%bf%e2%80%93%d1%96-%d0%a2%d0%b8%d0%bc%d0%be%d1%88%d0%b5/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 11:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/%d0%90%d1%80%d0%b5%d1%88%d1%82-%d0%9f%d1%80%d0%be%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%9e%d0%bf%d0%be%d0%b7%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%97-%d0%bf%e2%80%93%d1%96-%d0%a2%d0%b8%d0%bc%d0%be%d1%88%d0%b5/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю зі Стефаном Романівим, головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії та Ґенеральним Секретарем Світового Конґресу Українців.
&amp;ldquo;Дії суду щодо арешту Ю.Тимошенко є ще одним прикладом порушення прав людини і систематичної програми уряду Януковича викорінити будь-яку форму опозиції. Демократичний процес в даний час зменшується&amp;rdquo;, - заявив Голова CУОA Стефан Романів .
_Слухайте: _ http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/180910/t/ARREST-OF-OPPOSITION-LEADER-MS-TYMOSHENKO,-UKRAINIANS-AND-THE-WORLD/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бумеранг повертається</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/the-boomerang-returns/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 00:55:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/the-boomerang-returns/</guid>
      <description>В лютому та березні 2011 року на запрошення Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) перебував в Aвстралії Олександр Карпенко – журналіст з України. Коли повернувся до України Олекандр написав статтю «Бумеранг повертається» яка поміщена в журналі «Тиждень». ** **In February and March 2011 Oleksandr Karpenko, a journalist from Ukraine, visited Australia at the invitation of the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO). On his return to Ukraine Oleksandr wrote an article “The Boomerang Returns” (in Ukrainian) about Australia in the Travel section of the magazine “Tyzhden” (“The Week”).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Community in Newcastle, NSW</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukrainian-community-in-newcastle-nsw/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 01:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukrainian-community-in-newcastle-nsw/</guid>
      <description>Today is an Australian breakfast television program broadcast by Channel 9. TODAY reporter Kristie Carter, who has a Ukrainian background, explored inside the Ukrainian community in Newcastle, New South Wales. Her report can be seen here: http://today.ninemsn.com.au/videoindex.aspx?uuid=cb9696e6-03e1-4e67-b7ea-964409e070c0</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60 MINUTES SAYS SORRY, WE WERE WRONG</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/60-minutes-says-sorry-we-were-wrong/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 05:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/60-minutes-says-sorry-we-were-wrong/</guid>
      <description>Минулої неділі (24-го липня 2011), на програмі “60 Minutes” (телеканал 9) було висвітлена частина під назвою Ukrainian Brides (Українські наречені). На погляд української громади Австралії, ця програма понижувала українських жінок. А підчас програми постійно неправельно вживався вислів “The Ukraine” (правельно повинно бути лиш “Ukraine”). Було багато протестів.
В наступні програмі, 31-го липня 2011, телеканал подав вибачення і спростовання.
Управа Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) подала слідуюче повідомлення:

31-го липня 2011</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20th Anniversary of Ukraine&#39;s Independence stamp</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/20th-anniversary-of-ukraines-independence-stamp/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 05:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/20th-anniversary-of-ukraines-independence-stamp/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society has issued a Press Release, Information Sheet and Order Form for the release of a unique and specially commissioned Personalised Stamp and First Day of Issue envelope that will be released at the 3rd National Ukrainian Collectibles Exhibition UCSPEX-2011 in Sydney on 27 August to commemorate the 20th anniversary of Ukraine’s independence.
Interested persons can place orders for stamps and FDC by completing and returning the attached Order Form and make payment as outlined in the Information Sheet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Brides</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukrainian-brides/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 01:48:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukrainian-brides/</guid>
      <description>60 Minutes - &amp;lsquo;Brides in Ukraine&amp;rsquo;  On Sunday evening 24th July 2011 Channel Nine aired its 60 Minutes Program. This particular program contained a segment on ‘Brides in Ukraine’. Most viewers of Ukrainian descent, and indeed others, would have found this particular segment offensive based on the following issues.
 1. ** ****The representation of Ukrainian women** - There may be a minority of women who enter the marriage market,   but Ukraine has highly educated and successful women .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aнатолій Михайлович Мірошник</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/a%d0%bd%d0%b0%d1%82%d0%be%d0%bb%d1%96%d0%b9-%d0%bc%d0%b8%d1%85%d0%b0%d0%b9%d0%bb%d0%be%d0%b2%d0%b8%d1%87-%d0%bc%d1%96%d1%80%d0%be%d1%88%d0%bd%d0%b8%d0%ba/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2011 04:21:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/a%d0%bd%d0%b0%d1%82%d0%be%d0%bb%d1%96%d0%b9-%d0%bc%d0%b8%d1%85%d0%b0%d0%b9%d0%bb%d0%be%d0%b2%d0%b8%d1%87-%d0%bc%d1%96%d1%80%d0%be%d1%88%d0%bd%d0%b8%d0%ba/</guid>
      <description>Aнатолій Михайлович Мірошник  Як раніше подавалося, в середу 14-го липня 2011 року віддійшов у вічність відомий в Aвстралії, в Україні та в країнах діяспори - композитор, піяніст, педагог Aнатолій Михайлович Мірошник.
Похорон відбувся в Cвято Покровської Церкви УAПЦ в середу 20 липня. МAРІЧКA ГAЛAБУРДA–ЧИГРИН написала статтю про життя і творчість Aнатолія Мірошники, разом із фоторепортажом. Можна переглянути тут:
http://marichka2.multiply.com/journal/item/149/I_CHMARONKA_ZAPLACZE_PO_MENI_
https://picasaweb.google.com/marichka.halaburda/AnatolijMiroschnykComposerPianist</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wooden Churches in Zakarpattia</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/wooden-churches-in-zakarpattia/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2011 04:14:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/wooden-churches-in-zakarpattia/</guid>
      <description>Recently the New York Times, in its Travel Section, published an interesting and well-researched article about the centuries-old wooden churches in Zakarpattia, the western region of Ukraine. The article is supported by a number of fascinating photographs.
To read the article, follow this link:
**Explorer: In Ukraine, Churches With a Distinctive Allure **</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лист Подяки</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/%d0%9b%d0%b8%d1%81%d1%82-%d0%9f%d0%be%d0%b4%d1%8f%d0%ba%d0%b8/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2011 00:29:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/%d0%9b%d0%b8%d1%81%d1%82-%d0%9f%d0%be%d0%b4%d1%8f%d0%ba%d0%b8/</guid>
      <description>_ _
Микола Мариненко, головний редактор, і к__олектив української редакції ТО “Всесвітня служба радіомовлення України” переслали лист подяки всім тим організаціям і одиниць в діаспорі і на Україні які стали на захист редакції. Подається повний текст листа.
** **
Шановна українська громадо!
** ** ** Колектив української редакції ТО “Всесвітня служба радіомовлення України” висловлює щиросердну подяку Світовому Конгресу Українців, Союзу Українських Організацій Австралії, Головному Проводу Організації Українських Націоналістів (б), Союзу Українців Великобританії, Українській Всесвітній Координаційній Раді, всім громадським і політичним організаціям в Україні і за кордоном, які встали на захист нашої редакції від волюнтаризму чиновників та антиукраїнських політичних сил.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Interview / Інтерв&#39;ю - &#34;УКРАЇНСЬКА ДІЯСПОРА ТА УКРАЇНА&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-%d0%86%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8e-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a1%d0%ac%d0%9a%d0%90-%d0%94%d0%86%d0%af%d0%a1%d0%9f%d0%9e%d0%a0%d0%90-%d0%a2%d0%90-%d0%a3%d0%9a/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 10:07:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-%d0%86%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8e-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a1%d0%ac%d0%9a%d0%90-%d0%94%d0%86%d0%af%d0%a1%d0%9f%d0%9e%d0%a0%d0%90-%d0%a2%d0%90-%d0%a3%d0%9a/</guid>
      <description>31-ого травня 2011  Інтерв&#39;ю зі Стефаном Романівим, головою Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців на радіопрограмі SBS про взаємини поміж Україною та світовим українством.
Лінк до веб-сторінки радія SBS: http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/169816/t/UKRAINIAN-DIASPORA-AND-UKRAINE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCS Press Release</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ucs-press-release-2/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 09:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ucs-press-release-2/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society (UCS) of Australia is pleased to issue its latest Press Release concerning the recent Ukrainian Heritage stamp and first day cover issues.
People representing organisations and media outlets are asked to promote this Press Release to it members and subscribers.
The Press Release can be read here: UCS PRESS RELEASE Apr11
Should you wish additional information, please contact the UCS at: bandura@ozemail.com.au</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Радіопередачі</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-interviews/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2011 12:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-interviews/</guid>
      <description>Раліостанція SBS в останніх часах передала два цікаві інтерв&#39;ю:
 * *  СПІЛКА УКРАЇНСЬКОЇ МОЛОДІ НИНІ І ЗАВТРА *
УКРАЇНСЬКИЙ ЖУРНАЛІСТ І ПИСЬМЕННИК В АВСТРАЛІЇ
Їх, та інші передачі, можна почути на веб-сторінці SBS: http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praise for Hopak in the Park / Похвала Гопаку в Парку</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/national-events/praise-for-hopak-in-the-park/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 03:57:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/national-events/praise-for-hopak-in-the-park/</guid>
      <description>[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/05/blue-yellow-divider3.jpg)[![](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/05/Final-Hopak-in-the-Park-A4-v2-thumbnail1.jpg) ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/05/Final-Hopak-in-the-Park-A4-v2-thumbnail1.jpg)A large number of letters, e-mails, etc have been received praising the inaugural _Hopak in the Park _event. Below is a small selection. Надійшла велика кількість листів, електронної пошти і т.д. з похвалою відносно першого представленню _Гопаку в Парку. _Нище є подані декілька таких висловів.
﻿[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/05/blue-yellow-divider.jpg)
We found the event thoroughly entertaining and were pleased to meet with so many friendly members of Australia&#39;s Ukrainian community.﻿﻿﻿CATRYNA BILYK - Senator for Tasmania Full text: HitP0003</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комунікат ХVIII Cвітового Конґресу CУМ</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/communique-cym-18th-congress/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 00:53:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/communique-cym-18th-congress/</guid>
      <description>XVIII Світовий Конґрес СУМ відбувся від 13-го до 15-го травня 2011 року в домівці Осередку СУМ ім. полк. Дмитра Вітовського в Палатайн, США, недалеко від міста Чікаґо. Делеґати із десяти країн взяли участь в Конґресі.
Учасники Конґресу з Aвстралії були Петро Дума, Марко Ткачук, Павло Камінський, Cтепан Ткачук, Дарія Періг, Ярослав Дума, Наталка Попович, Христина Полатайко, Степан Дума, Cтефан Романів.
Вибрано на Голову Cвітової Управи CУМ - Петра Думу з Австралії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hopak in the Park – Photos / Знимки</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/national-events/hopak-in-the-park-%e2%80%93-photos-%d0%97%d0%bd%d0%b8%d0%bc%d0%ba%d0%b8/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2011 03:01:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/national-events/hopak-in-the-park-%e2%80%93-photos-%d0%97%d0%bd%d0%b8%d0%bc%d0%ba%d0%b8/</guid>
      <description>
A number of photographers took photographs of the Hopak in the Park dance festival on Saturday 30 April 2011.  Two such series can be viewed here:
 * [http://www.pbase.com/demchinsky/hopak2011](http://www.pbase.com/demchinsky/hopak2011) * [http://www.flickr.com/photos/moravski/sets/72157626637243038/](http://www.flickr.com/photos/moravski/sets/72157626637243038/)    [](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/05/Divider-Ukrainian-Australian-flags3.png)
Декілька осіб зняли знимок фестивалю Гопак у Парку (Hopak in the Park) який**_ _**відбувся в суботу 30-ого квітня 2011 року. Дві такі серії знимо можна переглянути отут:
 * [http://www.pbase.com/demchinsky/hopak2011](http://www.pbase.com/demchinsky/hopak2011) * [http://www.flickr.com/photos/moravski/sets/72157626637243038/](http://www.flickr.com/photos/moravski/sets/72157626637243038/)   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hopak in the Park – AFUO Report / Звіт СУОА</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/hopak-in-the-park-%e2%80%93-afuo-report/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2011 02:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/hopak-in-the-park-%e2%80%93-afuo-report/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has released a report about the Hopak in the Park dance spectacle which took place on Saturday 30 April 2011. The report begins:
Hopak in the Park shows the True Meaning of Cossack Dance. Hopak in the Park has been deemed a great success and has given the Ukrainian community a wonderful opportunity to show off its talent and culture to the wider Australian community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stook Stook - Issue 4 now available</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/stook-stook-issue-4-now-available/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 14:31:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/stook-stook-issue-4-now-available/</guid>
      <description>Issue 4 of the Adelaide-produced e-magazine Stook Stook (Knock Knock) is now available for your perusal. This issue contains a number of informative and entertaining articles including a photo gallery of Ukrainians in South Australia over the last year, a special feature on the Ukrainian musical group DakhaBrakha who recently performed at the WOMADelaide festival and a section where South Australian artists and sportsmen with Ukrainian backgrounds express their views.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Easter 2011 in Sydney – Великдень 2011 в Сіднею</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukrainian-easter-2011-in-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 06:02:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukrainian-easter-2011-in-sydney/</guid>
      <description>ВОСКРЕСНА УТРЕНННЯ
Лідкомб, Cідней, Aвcтрaлія
** **
EASTER PASKA IN SYDNEY****
Lidcombe, Sydney, Australia
** **
Apr 24, 2011 by Marichka Halaburda
Photos of the EASTER SERVICE on SATURDAY 23.4.2011 at the Ukrainian Catholic Church.
Знимки з ВЕЛИКОДНІХ ВІДПРAВ В CІДНЕЇ в Укрaїнcькій Кaтолицькій Церкві
View Album Play slideshow</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chornobyl 25th Anniversary Web Articles</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/chornobyl-25th-web-articles/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 03:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/chornobyl-25th-web-articles/</guid>
      <description>As we approach the 25th anniversary of the Chornobyl nuclear disaster, a number of articles have been published on the internet. The following is a sample selection of these articles – a brief introduction, the source and link to the full article are included with each sample selection.
 **__**
Ukrainian Canadian Congress
Chornobyl: 25th Anniversary 
The Chornobyl disaster was a nuclear accident that occurred on 26 April 1986 at the Chornobyl Nuclear Power Plant in Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herald Sun article about Hopak in the Park</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/herald-sun-article-about-hopak-in-the-park/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 10:26:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/herald-sun-article-about-hopak-in-the-park/</guid>
      <description>One of Australia&#39;s largest circulation newspapers, the Melbourne Herald Sun, has included a short article with photographs in its April 12 2011 edition about the upcoming “Hopak in the Park” event.
Craig Williams, the famous jockey whose wife is Ukrainian, promotes the “Hopak in the Park” festival and comments on the fitness levels required to perform Ukrainian dance routines!!!
“Hopak in the Park” will be staged at the Sidney Myer Music Bowl in Melbourne on April 30, 2011 from 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Victorian Government Reinforces Commitment to Language Education</title>
      <link>https://ozeukes.com/education/victorian-government-reinforces-commitment-to-language-education/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 03:16:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/education/victorian-government-reinforces-commitment-to-language-education/</guid>
      <description>At a meeting on 28 February 2011 ministers of the recently-elected new Government of Victoria met with over 150 community languages schools representatives from over 30 communities and reinforced the Government&#39;s commitment to languages education and to community languages schools.
A Press Release was released as follows:
**COMMUNITY LANGUAGES AUSTRALIA **_**Where language and culture come together **_185 Faraday Street Carlton. Victoria 3053 Telephone (03) 9347 0379 Fax: (03) 9347 0297 Email: afesa@netsol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inter-Airlines and TravelWiz Newsletter</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/inter-airlines-and-travelwiz-newsletter/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 03:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/inter-airlines-and-travelwiz-newsletter/</guid>
      <description>Inter-Airlines and TravelWiz have just published their latest newsletter. Amongst other services, these two companies organize travel packages to Ukraine.
The Managing Director, Adel Bassili, is a good friend of the Ukrainian community in Australia, and recently has offered to donate, along with Thai Airlines, a return flight ticket (Australia - Bangkok) to assist in sponsorship of the &amp;lsquo;Hopak in the Park&amp;rsquo; event in April.
The newletter can be read here: inter-airlines_newsletter0311</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Collectibles Society - Heritage Issues 3 and 4</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ukrainian-collectibles-society-heritage-issues-3-and-4/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 05:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ukrainian-collectibles-society-heritage-issues-3-and-4/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society (UCS) has two new issues of its Ukrainian Heritage Series.
The Ukrainian Heritage Personalised Stamp and souvenir envelope series is designed to provide a tangible and collectible philatelic record of the history of various Ukrainian organisations in Australia since 1948, recognising and commemorating their respective unique contributions to Australia’s Ukrainian and wider communities.
Full details of the latest issues can be read here: UCS Information Sheet No 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДЕМОНCТРAЦІЯ В КAНБЕРІ - Стаття Марічки Галабурди-Чигрин</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/report-marichka-chyhyryn/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 02:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/report-marichka-chyhyryn/</guid>
      <description>МAРІЧКA ГAЛAБУРДA – ЧИГРИН
Cідней 20.2.2011
**ДЕМОНCТРAЦІЯ В КAНБЕРІ **
З ініціятиви Cоюзу Українських Організацій Aвстралії, українці цієї розлогої країни, приєднуючись до тривожних відгуків української діяспори в світі на сучасні події в Україні, - відбули** в суботу 19-го лютого 2011** **року** успішну демонстрацію в столиці Австралії, в **Канбері****. ** Демонстрація проходила під гаслом **“Ні! Не будемо мовчати, але вимагати”****. **Протестували ми, а були представлені всі громади Aвстралії, проти порушення людських та національних прав українців в Україні та у Росії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MEDIA ALERT</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/national-events/media-alert/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 03:59:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/national-events/media-alert/</guid>
      <description>MEDIA ALERT
** **
UKRAINIAN COMMUNITY NATIONAL RALLY PUTTING UKRAINIAN AND RUSSIAN GOVERNMENTS ON NOTICE
The world is watching !
Human and National Rights must be defended
 Date **** SATURDAY FEBRUARY 19, 2011 - CANBERRA
** commencing 11.00am**
**Purpose **
 * Rally to protest President of Ukraine Victor Yanukovych&#39;s Regime defying the Constitution of Ukraine which is impacting on rights and freedoms * Respond to call from Ukrainians in Ukraine seeking support to highlight their plight * To protest the Russian Federation&#39;s Medvedev -Putin Regime violating rights of Ukrainians in Russia * Closing down of Ukrainian NGO&#39;s , Cultural centre and Library * Kangaroo courts being applied *  Action</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stook Stook</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/stook-stook/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 06:05:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/stook-stook/</guid>
      <description>Stook Stook is an English language online publication produced by the Ukrainian community in South Australia. Stook Stook (&amp;ldquo;Стук стук&amp;rdquo; in Ukrainian) literally means &amp;ldquo;knock-knock&amp;rdquo;. It has a variety of articles which should be of interest to anyone who has links to the Ukrainian community through birth, marriage, friendship or just has an interest in other cultures.
Issue 3 is now available for viewing at http://issuu.com/stookstook/docs/stook_stook_issue_3/1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UKRAINIAN COMMUNITY IN RUSSIA UNDER ATTACK FROM RUSSIAN LAWMAKERS</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-in-russia-under-attack-from-russian-lawmakers/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 23:51:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainian-community-in-russia-under-attack-from-russian-lawmakers/</guid>
      <description>**MEMORANDUM **
DATE: JANUARY 20, 2011 RE: FEDERAL NATIONAL CULTURAL AUTONOMY OF UKRAINIANS OF RUSSIA
**BACKGROUND **In 1992, the Union of Ukrainians in Russia (UUR) was established in the Russian Federation (RF). The UUR is a national member organization of the Ukrainian World Congress. On March 27, 1998, another Ukrainian community organization was founded in the RF under the name “Ukrainians of Russia”. On April 9-10, 2005, during the Third Congress of this organization, its legal name was changed to “Federal National Cultural Autonomy of Ukrainians of Russia” (FNCAUR).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCS Press Release</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ucs-press-release/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 11:44:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ucs-press-release/</guid>
      <description>The Ukrainian Collectibles Society (UCS) of Australia released the first two stamps of the “Australian-Ukrainian Heritage” Personalised Stamp™ and souvenir first day of issue envelope series on 1 November 2010.
 The two stamps were dedicated to the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) and the Ukrainian Youth Association CYM to coincide with their 60th anniversary of formation in Australia. Below are reproductions of the two First Day Covers (FDC) that were issued.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DakhaBrakha –Ukraine’s World Music sensation performing at WOMADelaide</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/dakhabrakha-%e2%80%93ukraine%e2%80%99s-world-music-sensation-performing-at-womadelaide/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 10:06:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/dakhabrakha-%e2%80%93ukraine%e2%80%99s-world-music-sensation-performing-at-womadelaide/</guid>
      <description>DakhaBrakha –Ukraine’s World Music sensation will be performing at WOMADelaide March 11th – 14th in the idyllic outdoor setting of The Botanic Gardens.
DakhaBrakha who were formed at the avant garde Dakh Theatre for Contemporary Arts in Kyiv and derive their name from the old Slavonic words for give and take are the foremost exponents of “ethno chaos” music which combines the elements of order and structure inherent in traditional and folk music and combine this with the chaos of free form experimentation and improvisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aкція Cвічка Моління в Aвстралії та вшанування жертв Голодомору – Ґеноциду</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/a%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%8f-c%d0%b2%d1%96%d1%87%d0%ba%d0%b0-%d0%9c%d0%be%d0%bb%d1%96%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d0%b2-a%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97-%d1%82%d0%b0-%d0%b2%d1%88%d0%b0%d0%bd/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 03:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/a%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%8f-c%d0%b2%d1%96%d1%87%d0%ba%d0%b0-%d0%9c%d0%be%d0%bb%d1%96%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d0%b2-a%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97-%d1%82%d0%b0-%d0%b2%d1%88%d0%b0%d0%bd/</guid>
      <description>[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor.jpg)[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor-85pc.jpg)[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor-85pc1.jpg)[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor-50pc.jpg)
[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/loho_golodomor-40pc.jpg)
** **
** **
** **
** **
** **
** **
** **
** **
** **
Подається ** **інформації про програму віздначень Голодомору в Австралії. Акції вшанування жертв Голодомору включають передачі Свічки Моління, відправ соборних Панахид, мистецькі виставки та висвітлення фільму &amp;ldquo;Окрадена Земля&amp;rdquo;.
неділя 21-го листопада 2010
_CУМ Оселя Карпати - Вікторія _Запалення Cвічки моління Виступ Голови МКК CКУ по Голодомору Cтефана Романіва Передача свічки з участю проводів та членства Української Громади Вікторії, CУМу, Пласту (Мельборн і Джілонґ) шкільництва та ширшого громадянства - год 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Петиція до президента України Віктора Януковича</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/%d0%9f%d0%b5%d1%82%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%b4%d0%be-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d0%92%d1%96%d0%ba%d1%82%d0%be%d1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 00:52:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/%d0%9f%d0%b5%d1%82%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%b4%d0%be-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d0%92%d1%96%d0%ba%d1%82%d0%be%d1%80/</guid>
      <description>[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/holodomor_b_en2.jpg)[![](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/holodomor_b_ua.jpg) ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/11/holodomor_b_ua.jpg)Світовий Конґрес Українців (СКУ) звертається до всіх людей доброї волі підписати петицію до президента України відносно визнання Голодомору 1932-33 років яко ґеноцидом українського народу.
Підпишіть петицію сьогодні!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ozeukes.com - &#34;The Voice of Australian Ukrainians&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ozeukes-com-the-voice-of-australian-ukrainians/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2010 15:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ozeukes-com-the-voice-of-australian-ukrainians/</guid>
      <description>The launch of the new ‘refreshed’ ozeukes website during this year’s national Ukrainian Independence Day celebrations sets the foundation of what the Australian Federation of Ukrainian Organisation (AFUO) believes will be the ‘voice of Australian Ukrainians’.
Firstly, I would like to take this opportunity to thank those who have assisted me in its development and they include - Warren &amp;amp; Helena Denley, Steve &amp;amp; Olya Lutrov, Anna Kaminskyj, Stephan Potashnyk, Natalia Tkaczuk, and Greg Lubczenko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The AFUO Vision for Connecting Ukrainians </title>
      <link>https://ozeukes.com/community/cyoa-vision-for-connecting-ukrainians/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2010 13:45:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/cyoa-vision-for-connecting-ukrainians/</guid>
      <description>AFUO Communications Director Sonja van de Camp presented the AFUO vision for creating a concise and recognisable brand and increasing connections between members of the Australian Ukrainian Community using the World Wide Web.
Points for discussion included:
 A Website Portal to connect Ukrainians in Australia and Ukrainians overseas Communicating with community members via regular electronic mail newsletters - instant and wide-reaching  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A New Website for the Australian Ukrainian Community</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/new-website/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 13:32:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/new-website/</guid>
      <description>It starts with a vision and slowly but surely it progresses to a wonderful portal of information, connectivity and tool for Ukrainian Australians. The Australian Federation of Ukrainian Organisations are pleased to welcome you to your new website.
&amp;ldquo;Our vision is to start a portal where everything and anything Ukrainian in Australia has a home and place to stay, whether it be an Organisation, a community event or current affair.&amp;rdquo; explains Stefan Romaniw.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>