<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Interviews on AFUO - СУОА</title>
    <link>https://ozeukes.com/categories/interviews/</link>
    <description>Recent content in Interviews on AFUO - СУОА</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 08:17:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ozeukes.com/categories/interviews/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА. ВІЗІЯ-2018: АВСТРАЛІЯ І УКРАЇНА</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukrayinska-spilnota-viziya-2018-avstraliya-i-ukrayina/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 08:17:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukrayinska-spilnota-viziya-2018-avstraliya-i-ukrayina/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА. ВІЗІЯ-2018: АВСТРАЛІЯ І УКРАЇНА Богдан Рудницький веде розмову із речником державної установи &amp;ldquo;Етнічні Мови Австралії&amp;rdquo; Стефаном Романівим. Пан Романів також є Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців (СКУ) та Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА).
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/thank-you-sbs?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/interview-sbs-ukrainian-aug-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 07:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/interview-sbs-ukrainian-aug-2017/</guid>
      <description>ДЯКУЄМО ТОБІ, SBS! ВСЕАВСТРАЛІЙСЬКИЙ МОВНИЙ КОНКУРС SBS - інтерв&#39;ю SBS Ukrainian з Орисею Стефин, головою Української Центральної Шкільної Ради Австралії та заступником голови управи Союзу Українських Організацій Австралії.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/thank-you-sbs?language=uk

СВЯТКУВАННЯ У СІДНЕЇ. ЧАСТИНА 1 Промова Президента Світового Конґресу Українців (СКУ) в-ш пана Євгена Чолія на святковому бенкеті з нагоди 50-річчя СКУ та 70-ліття поселення українців в Австралії.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/celebration-sydney-part-1?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/interview-sbs-ukrainian-jul-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 09:58:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/interview-sbs-ukrainian-jul-2017/</guid>
      <description>XV ВСЕАВСТРАЛІЙСЬКИЙ УКРАЇНСЬКИЙ ЗДВИГ Українці відзначають 70-ліття поселення в Австралії післявоєнних міґрантів. Святкування розпочалися із XV Здвигу українців Австралії, який відбувся 7-9 липня 2017-го року у Мельбурні. Союз Українських Організацій Австралії проголосив дворічну програму святкувань. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/xv-national-ukrainian-festival?language=uk

ІЩЕ ОДИН УКРАЇНСЬКИЙ МІСТ ДО АВСТРАЛІЇ Богдан Рудницький веде розмову із Іваном Філіповичем із Києва та Христиною Кметь із Мельбурна. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/one-more-ukrainian-bridge-australia?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНА МАЄ ЄВРОПЕЙСЬКУ ІСТОРІЮ, УКРАЇНА БОРЕТЬСЯ ЗА СВОЮ СВОБОДУ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukraine-has-european-history-ukraine-fight-freedom/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 11:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukraine-has-european-history-ukraine-fight-freedom/</guid>
      <description>УКРАЇНА МАЄ ЄВРОПЕЙСЬКУ ІСТОРІЮ, УКРАЇНА БОРЕТЬСЯ ЗА СВОЮ СВОБОДУ Богдан Рудницький веде розмову із відомим істориком Володимиром В’ятровичем, директором Українського інституту національної пам’яті. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukraine-has-european-history-ukraine-fight-freedom?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABOUT THE 50th ANNIVERSARY OF THE UKRAINIAN WORLD CONGRESS AND 70 YEARS OF UKRAINIAN SETTLEMENT IN AUSTRALIA</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/about-the-50th-anniversary-of-the-ukrainian-world-congress-and-70-years-of-ukrainian-settlement-in-australia/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 07:25:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/about-the-50th-anniversary-of-the-ukrainian-world-congress-and-70-years-of-ukrainian-settlement-in-australia/</guid>
      <description>ABOUT THE 50th ANNIVERSARY OF THE UKRAINIAN WORLD CONGRESS AND 70 YEARS OF UKRAINIAN SETTLEMENT IN AUSTRALIA Bogdan Rudnytski interviewed Stefan Romaniw, the President of the Australian Federation of Ukrainian Organisations and Secretary-General of the Ukrainian World Congress. This year marks 50 years of the Ukrainian World Congress (UWC), the international coordinating body for Ukrainian communities in the diaspora that represents the interests of over 20 million Ukrainians with a network of member organizations and ties with Ukrainians in 53 countries.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНСЬКА &#34;КАЛИНА&#34;: ВЧОРА, НИНІ ТА ЗАВТРА</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/kalyna-care-yesterday-today-and-tomorrow/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 01:43:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/kalyna-care-yesterday-today-and-tomorrow/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКА &amp;ldquo;КАЛИНА&amp;rdquo;: ВЧОРА, НИНІ ТА ЗАВТРА Богдан Рудницький веде розмову із Головою Дирекції Будинку опіки для престарілих &amp;ldquo;Калина&amp;rdquo; (знаного раніше як Український дім для старших людей) пані Галею Бриндзя. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/kalyna-care-yesterday-today-and-tomorrow?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНА, СВІТОВИЙ КОНҐРЕС УКРАЇНЦІВ І АВСТРАЛІЯ</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukraine-ukrainian-world-congress-and-australia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 22:03:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukraine-ukrainian-world-congress-and-australia/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukraine-ukrainian-world-congress-and-australia?language=uk)УКРАЇНА, СВІТОВИЙ КОНҐРЕС УКРАЇНЦІВ І АВСТРАЛІЯ
Богдан Рудницький веде розмову із Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців та Головою Союзу Українських Організацій Австралії паном Стефаном Романівим після повернення з України. Що ж там було?…
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukraine-ukrainian-world-congress-and-australia?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-apr-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 10:56:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-apr-2017/</guid>
      <description>КОЛИСЬ І ТЕПЕР: ЖИТТЯ В УКРАЇНІ ОПІСЛЯ АВСТРАЛІЇ Богдан Рудницький веде розмову із Андрієм, Оленою і Каріною Піжевськими із Мельбурна. Чотири роки тому родина Піжевських відправилася у подорож Україною, але, прибувши туди, вирішила там залишитись і допомагати молодим людям будувати краще майбуття. Пан Андрій, його дружина Олена і доня Каріна якраз і розповідають про життя-буття у Вінниці, де родина заснувала креативний центр для молоді «АРТИНОВ - КРЕАТИВНИЙ ПРОСТІР».
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/then-and-now-life-ukraine-after-australia?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-feb-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:27:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-feb-2017/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/%D0%B2%D1%96%D0%B9%D0%BD-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%96-%C2%AB%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D0%B0%D0%BD-%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B8%C2%BB-%D1%96-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%86%D1%96-%D0%B2-%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%97?language=uk)ВІЙНA В УКРАЇНІ, «ОКЕАН ЕЛЬЗИ» І УКРАЇНЦІ В АВСТРАЛІЇ
Богдан Рудницький веде розмову із Головою Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним секретарем Світового Конґресу Українців.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/війн-в-україні-«океан-ельзи»-і-українці-в-австралії?language=uk
[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0-i-%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%96%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8E%D0%BA%D0%B8-%D1%88%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B4%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B8?language=uk)МАРТА I ТАЛІНА КОСТЮКИ: ШЛЯХ ДО ПЕРЕМОГИ
Богдан Рудницький веде розмову із Мартою Костюк та її тренером Таліною Бейко (Костюк). 14-літня тенісистка з України виграла Кубок відкритої першості Австралії з тенісу 2017-го року серед юначок у Мельбурні.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/марта-i-таліна-костюки-шлях-до-перемоги?language=uk
[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%96-%D0%B1%D0%BE%D1%97-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%96%D1%94%D0%B2%D0%BA%D0%B8-%D1%87%D0%BE%D0%BC%D1%83?language=uk)УКРАЇНА: СИЛЬНІ БОЇ ДОВКОЛА АВДІЄВКИ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Голова ОУН (б) Стефан Романів: «Політика капітулянтства до миру не призведе»</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/golova-oun-b-stefan-romaniv-polityka-kapitulyantstva-do-myru-ne-pryzvede/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 06:49:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/golova-oun-b-stefan-romaniv-polityka-kapitulyantstva-do-myru-ne-pryzvede/</guid>
      <description>Значний резонанс викликала стаття українського олігарха Віктора Пінчука у американському виданні The Wall Street Journal, опублікована в кінці минулого року, де поміж інших «поступок» Росії пропонувалося де-факто визнати анексію нею Криму. Прокоментувати зміст і мету цієї публікації Українська Інформаційна Служба попросила Голову ОУН (б) Стефана Романіва.
Публікація Пінчука спрямована насамперед на західний істеблішмент, зокрема це певний «меседж» для команди новообраного президента США. І це не просто «озвучення російських інтересів», але і «план капітуляції України».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів у випуску #@)₴?$0 з Майклом Щуром</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/stefan-romaniw-in-maikl-shchur07/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 06:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/stefan-romaniw-in-maikl-shchur07/</guid>
      <description>Дивітсі у цім випуску:
 Інтерв&#39;ю з Стефаном Романівим, секретарем Світового Конгресу Українців та головою Союзу Українських Організацій Австралії;  (Інтерв&#39;ю починається на позиції 14 хв 33 сек)
https://www.youtube.com/watch?v=jrhTnMO40zw</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДЯКУЄМО ТОБІ, АВСТРАЛІЄ...</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/dyakuiemo-tobi-avstraliie/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 10:58:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/dyakuiemo-tobi-avstraliie/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Надзвичайним і Повноважним Послом України в Австралії д-ром Миколою Кулінічем. Дещо до підсумків року 2016-го, що минає&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/dyakuiemo-tobi-avstraliie?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-nov-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 20:19:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-nov-2016/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/doktor-f-karber-pro-viynu-v-ukrayini?language=uk)ДОКТОР Ф. А. КАРБЕР ПРО ВІЙНУ В УКРАЇНІ
Анна Головченко веде розмову із доктором Філіппом Карбером, який є Президентом Потомакської науково-дослідної фундації, професор, Джорджтавн університет. Доктор Ф. А. Карбер є експертом Сполучених Штатів Америки з питань національної та міжнародної безпеки і має глибокі знання з військової справи. Його послужний список налічує багато визначних посад Він, зокрема, був радником Прем&#39;єр- міністра Великої Британії Марґарет Тетчер та Генерального секретаря НАТО Манфреда Ворнера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПЕРТ-2016: ЧЕМПІОНАТ СВІТУ З ЛЕГКОЇ АТЛЕТИКИ СЕРЕД ВЕТЕРАНІВ</title>
      <link>https://ozeukes.com/sport/pert-2016-chempionat-svitu-z-legkoyi-atletiki-sered-veteraniv/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 10:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/sport/pert-2016-chempionat-svitu-z-legkoyi-atletiki-sered-veteraniv/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із керівником Збірної спортивної дружини легкоатлетів-ветеранів України Валентиною Крепкіною. Із понад 4000 атлетів з 91-ої країни на світовій першості у Перту українські спортовці із 10 осіб сенсаційно вибороли 13 медалей&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/pert-2016-chempionat-svitu-z-legkoyi-atletiki-sered-veteraniv?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів: «Гасло ОУН «Київ проти Москви!» набуває глобального виміру»</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-gaslo-oun-kyyiv-proty-moskvy-nabuvaye-globalnogo-vymiru1/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 10:15:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-gaslo-oun-kyyiv-proty-moskvy-nabuvaye-globalnogo-vymiru1/</guid>
      <description>На актуальні питання сьогодення відповідає Голова Організації Українських Націоналістів (бандерівців) Стефан Романів.
– Останнім часом спостерігається своєрідна «мода» на націоналізм. Гасла українських націоналістів широко використовуються у суспільстві, виникають нові партії, які називають себе націоналістичними, питання минулого ОУН і УПА широко дискутуються. На Вашу думку, з чим це пов’язано?
– Це пов’язано з тим, що ОУН, українські націоналісти, завжди стояли на єдино правильних та єдино можливих позиціях, коли боролися зі зброєю в руках за українську незалежність у найжахливіші часи ХХ століття.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПРО УКРАЇНЦІВ У СВІТІ ТА УКРАЇНУ - РІК 2016</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/pro-ukrayinciv-u-sviti-ta-ukrayinu-rik-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 11:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/pro-ukrayinciv-u-sviti-ta-ukrayinu-rik-2016/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців (СКУ) та Головою Союзу Українських Організацій Австралії паном Стефаном Романівим. Ми розмовляємо про діяльність СКУ, життя-буття українців Австралії, війну в Україні та заклик до міжнародної спільноти, щоб захистити журналістів і всіх політичних в&#39;язнів, незаконно затриманих у Росії. Нагадаємо, що Світовий Конґрес Українців, на підтримку заяви Верховної Ради України від 5 жовтня 2016 р., закликав усю міжнародну спільноту, включно й правозахисні організації, допомогти звільненню українських журналістів і всіх політичних в&#39;язнів, незаконно затриманих російськими владними структурами&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/interview-sbs-ukrainian-sep-oct-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 10:46:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/interview-sbs-ukrainian-sep-oct-2016/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/tak-nasha-pisnya-iednaie-sviti?language=uk)“ТАК, НАША ПІСНЯ ЄДНАЄ СВІТИ…”
БОГДАН РУДНИЦЬКИЙ ВЕДЕ РОЗМОВУ ІЗ ЗАСЛУЖЕНИМ ДІЯЧЕМ МИСТЕЦТВ УКРАЇНИ ВОЛОДИМИРОМ ГОЛОВКОМ ІЗ МЕЛЬБУРНА
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/tak-nasha-pisnya-iednaie-sviti?language=uk
  [ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/50-littya-ukrayinskogo-tancyuvalnogo-ansamblyu-verhovina?language=uk)50-ЛІТТЯ УКРАЇНСЬКОГО ТАНЦЮВАЛЬНОГО АНСАМБЛЮ &amp;ldquo;ВЕРХОВИНА&amp;rdquo;
Богдан Рудницький веде розмову із знаними сумівками Лесею Рудевич і Тамарою Моравською зі Спілки Української Молоді в Австралії та Українського танцювального ансамблю &amp;ldquo;ВЕРХОВИНА&amp;rdquo; із Мельбурна.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/50-littya-ukrayinskogo-tancyuvalnogo-ansamblyu-verhovina?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВІЙНА В УКРАЇНІ Є РЕАЛЬНОЮ ВІЙНОЮ...</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/viyna-v-ukrayini-ie-realnoyu-viynoyu/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 09:38:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/viyna-v-ukrayini-ie-realnoyu-viynoyu/</guid>
      <description>ПОГЛЯД. Богдан Рудницький веде розмову із відомим культурологом, політологом, публіцистом, журналістом, редактором і видавцем незалежного культурологічного журналу &amp;ldquo;Ї&amp;rdquo; паном Тарасом Возняком.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/viyna-v-ukrayini-ie-realnoyu-viynoyu?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community leaders share their thoughts on Ukraine at 25</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/community-leaders-share-their-thoughts-on-ukraine-at-25/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 12:04:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/community-leaders-share-their-thoughts-on-ukraine-at-25/</guid>
      <description>As 2016 is a particularly significant year for Ukraine, marking the 25th anniversary of the re-establishment of the country’s independence, The Ukrainian Weekly approached several community leaders in the United States, Canada and Australia, as well as the Ukrainian World Congress and asked them to share their thoughts on Ukraine. Following are their responses.
Stefan Romaniw, president of the Australian Federation of Ukrainian Organizations:
Having landed again in Kyiv last week, I find it’s a good opportunity to reflect on the 25 years of Ukraine’s independence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів: Національна ідея – це брати відповідальність</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-natsionalna-ideia-tse-braty-vidpovidalnist/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 11:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/stefan-romaniv-natsionalna-ideia-tse-braty-vidpovidalnist/</guid>
      <description>Цього року Україна святкує 25-ту річницю своєї незалежності. Які, на вашу думку, головні здобутки та поразки України за цих чверть століття?
Розпочнімо з того, якою Україна була 25 років тому, і якою вона є сьогодні. Я був в Одесі кілька днів тому (інтерв’ю було записано 20 серпня – ред.) у таборі гри «Джура». Там змагалися 250 молодих людей, які розуміють, що сьогодні без них в Україні багато чого не зміниться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПЕРЕПИС НАСЕЛЕННЯ У 2016 РОЦІ - Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/perepis-naselennya-u-2016-roci-ta-ukrayinska-spilnota-avstraliyi/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 11:42:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/perepis-naselennya-u-2016-roci-ta-ukrayinska-spilnota-avstraliyi/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/perepis-naselennya-u-2016-roci-ta-ukrayinska-spilnota-avstraliyi?language=uk)ПЕРЕПИС НАСЕЛЕННЯ У 2016 РОЦІ ТА УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА АВСТРАЛІЇ
Зробімо належно нашу спільну справу і виконаймо свій громадянський обов’язок, аби залишити важливий український слід в історії, використавши сповна для цього перепис населення Австралії. Про це та інше в інтерв’ю SBS із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії Стефаном Романівим.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/perepis-naselennya-u-2016-roci-ta-ukrayinska-spilnota-avstraliyi?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30-ЛІТТЯ КАТАСТРОФИ У ЧОРНОБИЛІ - Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/30-littya-katastrofi-u-chornobili-interview-sbs-ukrainian/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 07:40:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/30-littya-katastrofi-u-chornobili-interview-sbs-ukrainian/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/30-littya-katastrofi-u-chornobili-vidznachayut-v-avstraliyi)30-ЛІТТЯ КАТАСТРОФИ У ЧОРНОБИЛІ ВІДЗНАЧАЮТЬ В АВСТРАЛІЇ
26-го квітня 1986-го року найбільша у світі за всю історію ядерна катастрофа сталася на ЧАЕС, неподалік Припяті в Україні, яка була окупована і перебувала у складі тодішнього Радянського Союзу&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/30-littya-katastrofi-u-chornobili-vidznachayut-v-avstraliyi
  [ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/roman-korchev-pro-yadernu-katastrofu-u-chornobili)РОМАН КОРЧЕВ ПРО ЯДЕРНУ КАТАСТРОФУ У ЧОРНОБИЛІ
Богдан Рудницький розмовляє із очевидцем трагедії з Києва Романом Корчевим, котрий уже понад 20 років проживає у Мельбурні&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/roman-korchev-pro-yadernu-katastrofu-u-chornobili</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВІЙНА, ПОЛІТИКА, АМБІЦІЇ TA УКРАЇНЦІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/viyna-politika-ambiciyi-ta-ukrayinci/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 22:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/viyna-politika-ambiciyi-ta-ukrayinci/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії, Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців Стефаном Романівим, котрий нещодавно поверувся з України.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/viyna-politika-ambiciyi-ta-ukrayinci</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВЕЛИЧАВІ ВИСОТИ СЛАВНОГО ДУШПАСТИРЯ, МАЛЯРА І МУЗЕЙНИКА</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/velichavi-visoti-slavnogo-dushpastirya-malyara-i-muzeynika/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 06:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/velichavi-visoti-slavnogo-dushpastirya-malyara-i-muzeynika/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА АВСТРАЛІЇ ВІДЗНАЧАЄ 80-ЛІТТЯ ОТЦЯ-МІТРАТА ЗЕНОНА ХОРКАВОГО&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/velichavi-visoti-slavnogo-dushpastirya-malyara-i-muzeynika</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОГЛЯД. ДВА РОКИ ОПІСЛЯ РЕВОЛЮЦІЇ ГІДНОСТІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/poglyad-dva-roki-opislya-revolyuciyi-gidnosti/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 06:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/poglyad-dva-roki-opislya-revolyuciyi-gidnosti/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії, Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців та провідником ОУН(б) Стефаном Романівим.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/poglyad-dva-roki-opislya-revolyuciyi-gidnosti?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДЕНЬ АВСТРАЛІЇ: ВИСІВАЙМО ЗЕРНА ГАРМОНІЇ, ІСТОРІЯ ТА УКРАЇНЦІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/den-avstraliyi/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 10:40:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/den-avstraliyi/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Комітету з відзначення Дня Австралії у Вікторії Стефаном Романівим, ОАМ
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/visivaymo-zerna-garmoniyi-u-den-avstraliyi
Святкові урочистості з нагоди Дня Австралії пройшли у всіх містах і поселеннях по всій розлогій Австралії. Багато святкувань починалися із прийняття громадянства Австралії у майже 400 місцевостях&amp;hellip; Українці Австралії, як і кожного року, взяли участь у парадах і святкових мітинґах в усіх кутках Австралії&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/den-avstraliyi-istoriya-ta-ukrayinci</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-jan-2016/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 23:04:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/interview-sbs-ukrainian-jan-2016/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukrayina-avstraliya-poglyad-v-minule-ta-u-maybuttya?language=uk)УКРАЇНА – АВСТРАЛІЯ: ПОГЛЯД В МИНУЛЕ ТА У МАЙБУТТЯ&amp;hellip;
Інтерв&#39;ю з др. Миколою Кулінічем, Надзвичайним і Повноважним Послом України в Австралії.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/ukrayina-avstraliya-poglyad-v-minule-ta-u-maybuttya?language=uk
  [ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/folkneri-z-kiieva-do-melburna?language=uk)&amp;quot;ФОЛЬКНЕРИ&amp;rdquo;: З КИЄВА ДО МЕЛЬБУРНА
Українські музиканти гурту &amp;ldquo;Фолькнери&amp;rdquo; Ярина Квітка і Володимир Муляр на велосипедax доїхали до Австралії. Запланований маршрут розтягнувся на 25 тис кілометрів&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/folkneri-z-kiieva-do-melburna?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю з послом України в Австралії паном Миколою Кулінічем на Ukrainian Radio 4EB Brisbane</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/interview-mykola-kulinich/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 11:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/interview-mykola-kulinich/</guid>
      <description>Розмова з новим Наздвичайним і Повноважним послом України в Австралії Миколою Кулінічем під час першого австралійсько-українського бізнес форуму OzUke 2015
Частина 1
Частина 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНА ВІДКРИТА ДЛЯ АВСТРАЛІЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/events/international-events/ukrayina-vidkrita-dlya-avstraliyi/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 01:16:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/events/international-events/ukrayina-vidkrita-dlya-avstraliyi/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із паном Геннадієм Кравцем. Пан Кравець - один з організаторів із України українсько-австралійського двостороннього форум OzUke 2015. Він - власник і директор «Еталон Студії - міжнародні проекти» та &amp;ldquo;Міжнародний проект «Нові ринки». Він бере участь у двосторонніх і багатосторонніх проектах і забезпечує звукову і візуальну продукцію. Пан Кравець має понад 15 років досвіду з міжнародної співпраці з офіційною підтримкою від урядових установ, впливових державних діячів і численних представників ділових кіл з 27-ми країн на 5-ти континентах&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю на радіо SBS Ukrainian</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/interview-sbs-ukrainian-oct-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 09:12:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/interview-sbs-ukrainian-oct-2015/</guid>
      <description>[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/dim-dlya-starshih-lyudey-kalina-misiya-vartosti-koncepciya-i-novi-kroki?language=uk)ДІМ ДЛЯ СТАРШИХ ЛЮДЕЙ &amp;ldquo;КАЛИНА&amp;rdquo;: МІСІЯ, ВАРТОСТІ, КОНЦЕПЦІЯ І НОВІ КРОКИ
Богдан Рудницький веде розмову із п. Василем Хамулою, директором, членом Дирекції Українського Дому для старших людей &amp;ldquo;Калина&amp;rdquo;.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/dim-dlya-starshih-lyudey-kalina-misiya-vartosti-koncepciya-i-novi-kroki?language=uk
[ ](http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/andriy-kogut-pro-korolivsku-melburnsku-vistavku-ta-yogo-blue-bay-cheese?language=uk)АНДРІЙ КОГУТ ПРО КОРОЛІВСЬКУ МЕЛЬБУРНСЬКУ ВИСТАВКУ ТА ЙОГО BLUE BAY CHEESE
Найбільша суспільно-громадська подія у Вікторії - Королівська мельбурнська виставка - принесла приблизно $240 мільйонів економіці Вікторії та більше ніж 440,000 відвідувачів у секторі сільського господарства, що активно розвивається&amp;hellip; У 1999 році Андрій Когут з братом приїхали до Австралії, щоб набути практики та знань на тутешніх сільськогосподарських підприємствах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю зі Стефаном Романівим на Ukrainian Radio 4EB Brisbane</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/stefan-romaniw-ukrainian-radio-4eb-brisba/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 12:18:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/stefan-romaniw-ukrainian-radio-4eb-brisba/</guid>
      <description>Інформація з перших вуст про здобутки останньої подорожі пана Романіва до Украіни, цікаві зустрічі, важливість етнічних суботніх шкіл та цілі на майбутнє.
http://ukranianradiobrisbane.podomatic.com/entry/2015-10-06T04_26_38-07_00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НОВИЙ ПОСOЛ УКРАЇНИ В АВСТРАЛІЇ ВИСОКОДОСТОЙНИЙ МИКОЛA КУЛІНІЧ</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/noviy-posol-ukrayini-v-avstraliyi-visokodostoyniy-mikola-kulinich/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 12:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/noviy-posol-ukrayini-v-avstraliyi-visokodostoyniy-mikola-kulinich/</guid>
      <description>Людмила Павленко веде розмову із Високодостойним Миколою Кулінічем, якого Президент України Високодостойний Петро Порошенко призначив на посаду Надзвичайного і Повноважного Посла України в Австралії. Незадовго пан Кулініч прибуде до Канберри&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/noviy-posol-ukrayini-v-avstraliyi-visokodostoyniy-mikola-kulinich?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OzUke-2015: АВСТРАЛІЯ - УКРАЇНА</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ozuke-2015-avstraliya-ukrayina/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 11:44:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ozuke-2015-avstraliya-ukrayina/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії ( СУОА) п. Стефаном Романівим. Мова йде про майбутній австралійсько-український форум з питань підприємництва і співпраці (Melbourne at the Rydges on Swanston on Wednesday, November 25 and Thursday, November 26, 2015 and in Kyiv in May 2016). Також СУОА від імені українців Австралії вітає новопризначеного В-ш Посла України в Австралії Високодостойного п. Миколу Кулінича. Йде розмова і про ситуацію в Україні та допомогу воюючим сестрам і братам на рідних землях&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exclusive Interview: Australian reputation consultant on Ukraine&#39;s business climate</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/exclusive-interview-australian-reputation-consultant-on-ukraines-business-climate/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 07:37:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/exclusive-interview-australian-reputation-consultant-on-ukraines-business-climate/</guid>
      <description>Ukraine Today is joined by Mark Textor, Australian strategy and reputation consultant, to discuss the opportunities for foreign business in Ukraine.
https://www.youtube.com/watch?v=nNjWyC7jDtY</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/sbs-ukrainian-radio-jul-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 12:04:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/sbs-ukrainian-radio-jul-2015/</guid>
      <description>**УКРАЇНСЬКИЙ КАТОЛИЦЬКИЙ УНІВЕРСИТЕТ: НИНІ І ЗАВТРА** Українська спільнота Австралії щиро вітає високодостойних гостей з України: Всесв. отця-д-ра Богдана Праха, Ректора Українського Католицького Університету та панну Ольгу Зарічинську, керівника Відділу з міжнародного співробітництва та розвитку УКУ. Український Католицький Університет є відкритою академічною спільнотою, яка живе східнохристиянською традицією і виховує провідників суспільства, професіоналів, для служіння в Україні та за її межами - в ім’я слави Божої, спільного блага й людської гідності. Приватний науковий та навчальний заклад.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN HELP FOR UKRAINIAN CRISIS VICTIMS</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/australian-help-for-ukrainian-crisis-victims/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 11:27:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/australian-help-for-ukrainian-crisis-victims/</guid>
      <description>CARITAS UKRAINE &amp;amp; AFUO MEDIA RELEASE
AUSTRALIAN HELP FOR UKRAINIAN CRISIS VICTIMS
Australians are donating to help the victims of violence in eastern Ukraine through a new initiative by the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) and the Rotary Clubs of Holroyd and Sydney Cove in Sydney, Australia to support the work of Caritas Ukraine.
The Ukraine Crisis Appeal (www.ukrainecrisisappeal.org) has raised $70,000 in its first two months for the emergency humanitarian programs of Caritas Ukraine with Ukraine’s 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НА СВІТЛУ Й НЕЗАБУТНЮ ПАМ’ЯТЬ ПРО СЛАВЕТНОГО СПІВАКА</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/na-svitlu-y-nezabutnyu-pamyat-pro-slavetnogo-spivaka/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 07:20:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/na-svitlu-y-nezabutnyu-pamyat-pro-slavetnogo-spivaka/</guid>
      <description>30 червня 2015-го року минуло 20 років з дня смерті романтика української естради і співця кохання Назарія Яремчука&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/na-svitlu-y-nezabutnyu-pamyat-pro-slavetnogo-spivaka?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відео про діяльність Світового Конґресу Українців</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/video-on-work-of-the-ukrainian-world-congress/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 13:29:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/video-on-work-of-the-ukrainian-world-congress/</guid>
      <description>Відео про діяльність Світового Конґресу Українців:
https://www.youtube.com/watch?v=IY-PnyCfiEM&amp;amp;feature=youtu.be
Відео підготувала українська телевізійна програма “Forum TV”, Торонто, Канада_._
СКУ є міжнародною координаційною надбудовою українських громад у діаспорі, що представляє інтереси понад 20 мільйонів українців. СКУ об’єднує в своєму складі українські організації із 34 країн та підтримує зв’язки з українцями ще 14 країн. Заснований у 1967 р., СКУ був визнаний у 2003 р. неурядовою організацією у Економічній та соціальній раді Організації Об’єднаних Націй зі спеціальним консультативним статусом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/sbs-ukrainian-radio-jun-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 12:43:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/sbs-ukrainian-radio-jun-2015/</guid>
      <description>AUSTRALIA - UKRAINE: BILATERAL RELATIONSHIP
Bogdan Rudnytski interviewed Stefan Romaniw, Chairman of the Australian Federation of Ukrainian Organisations. Australia is actively assisting Ukraine at this time and there is much goodwill between the two countries. The AFUO congratulates the Government of Ukraine for its decision and recognising that this decision will only further improve constructive relations with Australia, Mr Romaniw said. The AFUOs next steps in strengthening relations will be - To continue to call on Ukraine to relax visa conditions for travel between Australia and Ukraine, Conduct bilateral business forums in Kyiv and Australia and support Ukraine in its current struggle with Russian aggression Mr Romaniw said.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video reports about Stefan Romaniw&#39;s visit to Ukraine</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/video-reports-about-stefan-romaniws-visit-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 12:25:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/video-reports-about-stefan-romaniws-visit-to-ukraine/</guid>
      <description>Stefan Romaniw talks about AFUO activity in Ukraine:
https://www.youtube.com/watch?v=mhNmFQg85Gg&amp;amp;feature=youtu.be
Dr. Petro Matiazsek talks about Australia-Ukraine Chamber of Commerce:
https://www.youtube.com/watch?v=Oaefp7Mzuhc&amp;amp;feature=youtu.be
Australian ambassador to Ukraine Doug Trappett talks about the current situation in Ukraine and the future of the commerce relations between Ukraine and Australia:
https://www.youtube.com/watch?v=6s_5BrxEbFI&amp;amp;feature=youtu.be</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Австралійська діаспора. Допомога та підтримка Україні</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/australian-diaspora-help-support-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 12:16:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/australian-diaspora-help-support-to-ukraine/</guid>
      <description>В ефірі Еспресо.TV Стефан Романів - голова Союзу українських організацій Австралії.
https://www.youtube.com/watch?v=OsL-RecKei8</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/sbs_ukrainian_radio_interviews_apr_may_2015/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 07:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/sbs_ukrainian_radio_interviews_apr_may_2015/</guid>
      <description>**ПРЕМ’ЄРА «ЛЕГЕНДИ» У МЕЛЬБУРНІ: КАЗКА ПРО ЛЮБОВ, ПРО ЩОСЬ ЗАГУБЛЕНЕ&amp;hellip; І ТАЄМНИЧОГО СИНЬОГО ЛИСА….**
Богдан Рудницький веде розмову із художнім керівником і засновником Української танцювальної школи «Легенда» у Мельбурні, Заслуженим діячем мистецтв України Меланією Моравською-Дехніч. Казка про любов, про щось загублене&amp;hellip; І таємничого синього лиса&amp;hellip;З таким лейтмотивом «Легенда» представляє свою «КАЗКУ», яка, напевно, захопить глядачів у Мельбурні та Сіднеї у травні цього року. «КАЗКА» - це ориґінальний фольклорний балет, базований на традиційних українських казках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АВСТРАЛІЯ - УКРАЇНА: НОВІ КРОКИ</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/australia-ukraine-new-steps/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 12:20:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/australia-ukraine-new-steps/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Стефаном Романівим, Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії, опісля поїздки в Україну&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/405113/t/AUSTRALIA-UKRAINE-NEW-STEPS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Діаспора може спрацювати ефективніше за МЗС</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/diaspora_moge_spratsyuvati_efektivnishe_za_mzs/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 11:49:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/diaspora_moge_spratsyuvati_efektivnishe_za_mzs/</guid>
      <description>Україна там, де ти живеш. Навіть якщо перевернути планету шкереберть. Це відчуття ставало все сильнішим під час розмови кореспондента &amp;ldquo;Новин діаспори&amp;rdquo; з головою Союзу українських організацій Австралії (CУОA), генеральним секретарем Світового конгресу українців (CКУ) й очільником Організації українських націоналістів (ОУН)p Стефаном Романівим. Він відвідував Київ із двохтижневим робочим візитом на чолі делегації австралійської діаспори.
http://www.ukrinform.ua/ukr/news/stefan_romaniv_diaspora_moge_spratsyuvati_efektivnishe_za_mzs_2040674</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посол Австралії в Україні Doug Trappett в студії Громадського</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/doug-trappett-at-hromadske-tv/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 01:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/doug-trappett-at-hromadske-tv/</guid>
      <description>Надвичайний і повноважний посол Австралії в Україні Даг Траппетт в студії Громадського.
Санкції проти Росії працюють і будуть збережені
https://www.youtube.com/watch?v=vhyVuAgMAz4
Постачання летальної зброї не на порядку денному
https://www.youtube.com/watch?v=N4ntCosl2lw
Ми хочемо надати Україні енергетичну альтернативу
https://www.youtube.com/watch?v=pX2qzGBCTZQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dangerous Ideas – Kitty Green</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/dangerous-ideas-kitty-green/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 10:56:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/dangerous-ideas-kitty-green/</guid>
      <description>Documentary maker Kitty Green &amp;ndash; who spent a year in her grandmother’s native Ukraine filming with the women of Ukraine’s topless feminist movement ‘Femen’ &amp;ndash; is the creator of the hit documentary, Ukraine is not a Brothel, which not only got Kitty arrested many times but also made her an international sensation. The winner of the 2015 AACTA Award for &amp;lsquo;Best Feature Documentary&amp;rsquo; and the &amp;lsquo;Lina Mangiacapre Award-Special Mention&amp;rsquo; at the Venice Film Festival, the doco has played at festivals internationally to great acclaim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про українську історію та українську національну спадщину</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/about-the-ukrainian-history-and-the-ukrainian-national-heritage/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 06:25:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/about-the-ukrainian-history-and-the-ukrainian-national-heritage/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову з молодим, але уже знаним істориком з Тернополя, відомим дослідником і публіцистом, колишнім провідником Спілки Української Молоді в Україні та громадським діячем Святославом Липовецьким, який побував в Австралії.
Святослав Липовецький народився у 1979 році у Тернополі. У 1996 році закінчив школу №22, вступив у Тернопільський педагогічний університет ім. Гнатюка. У 2004 - закінчив аспірантуру в Інституті журналістики Київського національного університету ім. Т. Шевченка. У 2005 році працював завсектором внутрішньої політики Тернопільської районної адміністрації, згодом - в управлінні молоді обласної адміністрації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПРО УКРАЇНУ ТА ПОЧАТОК ЖИТТЯ В АВСТРАЛІЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/about-ukraine-and-the-beginning-a-life-in-australia/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 10:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/about-ukraine-and-the-beginning-a-life-in-australia/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде iнтерв&#39;ю із новоприбулими до Австралії з України панством Мар&#39;яною та Кирилом Католиками&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/377133/t/ABOUT-UKRAINE-AND-THE-BEGINNING-A-LIFE-IN-AUSTRALIA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АВСТРАЛІЯ: УКРАЇНСЬКІ ГРОМАДСЬКІ ШКОЛИ ТА 60-ЛІТТЯ УКРАЇНСЬКОЇ ШКОЛИ У НОБЛ ПАРКУ</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/australia-ukrainian-community-schools-and-the-60th-anniversary-of-the-ukrainian-school-in-noble-park/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 10:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/australia-ukrainian-community-schools-and-the-60th-anniversary-of-the-ukrainian-school-in-noble-park/</guid>
      <description>Богдан Рудницький розмовляє із Орисею Стефин з Української Центральної Шкільної Ради Австралії та директором Української школи ім. Лесі Українки у Нобл Парку, що у Вікторії&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/375639/t/AUSTRALIA-UKRAINIAN-COMMUNITY-SCHOOLS-AND-THE-60TH-ANNIVERSARY-OF-THE-UKRAINIAN-SCHOOL-IN-NOBLE-PARK</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СЛОВЕСНА ПІДТРИМКА G-20 ПРИЙНЯТНА… АЛЕ ДЛЯ САМОЗАХИСТУ УКРАЇНА ПОТРЕБУЄ ПІДТРИМКИ...</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/the-g-20-words-welcome-but-self-defence-support-for-ukraine-needed/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 21:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/the-g-20-words-welcome-but-self-defence-support-for-ukraine-needed/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із Головою Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців Стефаном Романівим.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/374225/t/%E2%80%9CTHE-G-20-WORDS-WELCOME%E2%80%A6&amp;ndash;BUT-SELF-DEFENCE-SUPPORT-FOR-UKRAINE-NEEDED%E2%80%A6%E2%80%9D/in/language</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians to protest against Putin at G20</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-to-protest-against-putin-at-g20/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 06:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/ukrainians-to-protest-against-putin-at-g20/</guid>
      <description>**IF Tony Abbott won&#39;t shirtfront Vladimir Putin, there will be an angry crowd of protesters in Brisbane on the first day of the G20 summit who will be glad to do it for him. **
THE Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) has organised a protest in Brisbane&#39;s King George Square on Saturday afternoon against the Russian president to speak out against Russian inaction over the MH17 investigation.
The protesters will also urge other G20 nations to stop appeasing Putin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>КОВРА: 65-ЛІТТЯ СОЮЗУ УКРАЇНОК АВСТРАЛІЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/cowra-the-65th-anniversary-of-the-ukrainian-women-s-association-in-australia/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 11:06:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/cowra-the-65th-anniversary-of-the-ukrainian-women-s-association-in-australia/</guid>
      <description>Майже 20 тисяч європейських міґрантів опісля Другої Світової війни розпочали своє життя у Коврі, де був табір для новоприбулих на роботи до Австралії. Саме там і народилася жіноча організація 65 років тому - Союз Українок Австралії&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/372757/t/COWRA:-THE-65TH-ANNIVERSARY-OF-THE-UKRAINIAN-WOMEN-S-ASSOCIATION-IN-AUSTRALIA/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Can anti-Putin and pro-Russian rallies co-exist?</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/can-anti-putin-and-pro-russian-rallies-co-exist/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 21:22:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/can-anti-putin-and-pro-russian-rallies-co-exist/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukranian Organisations have decided to use the arrival of Russian President Vladimir Putin to hold a broad-based anti-Putin rally, while a pro-Russian group calling itself RUstralia (or Russian Voice Downunder) have decided to stage a &amp;lsquo;welcome&amp;rsquo; ceremony for the Russian delegation.
4ZZZ reporter Steven Riggall spoke to organisers of both groups: Chair of The Australian Federation of Ukranian Organisations Stefan Romaniw and RUstralia members Ksenia Timbay and Matt Cranswick.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Closer ties&#39; for Australia and Ukraine after MH17 disaster</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/closer-ties-for-australia-and-ukraine-after-mh17-disaster/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 21:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/closer-ties-for-australia-and-ukraine-after-mh17-disaster/</guid>
      <description>The Chair of the Australian Federation of Ukrainian Organisations, Stefan Romaniw, says co-operation over the MH17 disaster has brought the two countries closer together.
Australia is about to start giving humanitarian and military aid to Ukraine, and it&#39;s opening its first embassy in the Ukrainian capital.
The moves were announced during a visit to Kiev by a group representing Ukrainian Australians, to discuss ways of boosting bilateral relations.
Chair of the Australian Federation of Ukrainian Organisations, Stefan Romaniw, says co-operation over the MH17 disaster has brought the two countries closer together.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю на SBS Ukrainian Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/sbs_ukrainian_radio_interviews_oct2014/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 10:23:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/sbs_ukrainian_radio_interviews_oct2014/</guid>
      <description>АВСТРАЛІЙСЬКА ПАТРІАРША ПОДОРОЖ: ПОГЛЯД
Глава і Отець Української Греко-Католицької Церкви в Австралії&amp;hellip;
Богдан Рудницький веде інтерв`ю із Головою Єпархіяльної Пасторальної Ради УГКЦ в Австралії, Новій Зеландії та країнах Океанії п-і Марусею Яроцькою&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/368535/t/AUSTRALIAN-PATRIARCHAL-TOUR:-THE-VIEW/

ЯКЩО ВИ САМІ ГОТУЄТЕ ПОДАТКОВУ ДЕКЛАРАЦІЮ, ТО ВАЖЛИВО, ЩОБ ВИ ЇЇ ПОДАЛИ ДО 31 ЖОВТНЯ&amp;hellip;
Богдан Рудницький веде розмову із п-і Світланою Новотарської із Австралійської податкової служби,
Отже, час подавати податкові звіти закінчується 31 жовтня. Це означає, що якщо ви готуєте свій власний податковий звіт, то час підходить до закінчення такого терміну&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO CHAIRMAN STEFAN ROMANIW RESPONDS PUTIN PERSONA NON GRATA</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/afuo-chairman-stefan-romaniw-responds-putin-persona-non-grata/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 21:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/afuo-chairman-stefan-romaniw-responds-putin-persona-non-grata/</guid>
      <description>STEFAN ROMANIW, AUST. FED. OF UKRAINIAN ORGANISATIONS: He should be a persona non grata, not allowed into Australia. He doesn&#39;t deserve to be sitting at that table.
&amp;hellip;
TONY ABBOTT: Look, I&#39;m going to shirt-front Mr Putin. You bet you are - you bet I am. I am going to be saying to Mr Putin, &amp;ldquo;Australians were murdered. They were murdered by Russian-backed rebels using Russian-supplied equipment. We are very unhappy about this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio – Два інтерв&#39;ю – травень 2014р.</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-two-interviews-may-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2014 01:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-two-interviews-may-2014/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/04/150px-SBS-Ukrainian.jpg)ЄВРОБАЧЕННЯ-2014: МАРІЯ ЯРЕМЧУК
СБС провело інтерв&#39;ю із відомою співачкою Марією Яремчук‚ яка представляє Україну на пісенному конкурсі &amp;ldquo;Євробачення-2014&amp;rdquo;&amp;hellip;
АВСТРАЛІЯ ВІТАЄ ТЕБЕ, МАРІЄ, З ПЕРШОЮ ПЕРЕМОГОЮ! Тримайся!!! Буде і друга, і третя!!!
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/333810/t/EUROVISION-2014:-MARIYA-YAREMCHUK/
 XIV МІЖНАРОДНИЙ КОНКУРС З УКРАЇНСЬКОЇ МОВИ ІМ. П. ЯЦИКА В АВСТРАЛІЇ Інтерв’ю із др. Яною Остапенко з Української Центральної Шкільної Ради та Організаційного комітету з проведення ХІV Міжнародного конкурсу з української мови ім. П. Яцика в Австралії&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - З УКРАЇНИ ПО ВСЬОМУ СВІТОВІ ШИРОКОМУ... НА МОТОЦИКЛІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/from-ukraine-around-the-world-on-a-motorbike/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 02:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/from-ukraine-around-the-world-on-a-motorbike/</guid>
      <description>АНЯ ГРЕЧИШКІНА В АВСТРАЛІЇ: &amp;quot; Я МАЮ МРІЮ&amp;hellip;&amp;rdquo; У липні 2013-го українська леді Аня Гречишкіна почала свою сольну подорож навколо світу мотоциклем. Будучи першою в Україні і одною із небагатьох у світі, Аня перетнула уже межі більше ніж 20-ти країн&amp;hellip; A ось тепер весь маршрут по п&#39;яти континентах займе більше 100 тисяч кілометрів: їх дівчина планує проїхати за 2 роки…
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/332482/t/FROM-UKRAINE-AROUND-THE-WORLD&amp;hellip;-ON-MOTORCYCLE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio: АНЯ ГРЕЧИШКІНА В АВСТРАЛІЇ: &#34; Я МАЮ МРІЮ...&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-ania-hrechyshin/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 03:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-ania-hrechyshin/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/04/150px-SBS-Ukrainian.jpg)АНЯ ГРЕЧИШКІНА В АВСТРАЛІЇ: &amp;quot; Я МАЮ МРІЮ&amp;hellip;&amp;rdquo;
З України по всьому світу широкому&amp;hellip; У липні 2013 українська леді Аня Гречишкіна почала свою сольну подорож навколо світу на мотоциклі. Будучи першою в Україні і одною із небагатьох у світі, Аня перетнула уже межі більше ніж 50-ти країн&amp;hellip;

 http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/328402/t/ANNA-GRECHISHKINA-IN-AUSTRALIA:&amp;ndash;I-HAVE-A-DREAM&amp;hellip;/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio Ukrainian – Дві Радіопередачі</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/sbs-radio-ukrainian-two-broadcasts/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 00:32:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/sbs-radio-ukrainian-two-broadcasts/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/04/150px-SBS-Ukrainian.jpg)SBS Radio Ukrainian – Дві Радіопередачі
SBS Radio Ukrainian в останному часі передала дві радіопередачі, одну із Сіднею про доповідь професора Нормана Дейвіса, а другу із Мельбурну про відзначення 200-ліття з дня народження Тараса Шевченка.
ПРОФЕСОР НОРМАН ДЕЙВІС: УКРАЇНА ПОМІЖ ЄВРОСОЮЗОМ І РОСІЄЮ Ірина Білик із Сіднею розповідає про доповідь професора Нормана Дейвіса на тему «УКРАЇНА ПОМІЖ ЄВРОСОЮЗОМ І РОСІЄЮ».
Professor Norman Davies was educated at Bolton School, Magdalen College, Oxford, the University of Sussex and at several continental universities including Grenoble, Perugia and Kraków.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>КРИМ ТА УКРАЇНЦІ АВСТРАЛІЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/current-affairs/crimea-and-ukrainians-in-australia/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 10:28:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/current-affairs/crimea-and-ukrainians-in-australia/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії Стефаном Романівим
Bogdan Rudnytski leads a discussion with Stefan Romaniw, the chairman of the Australian Federation of Ukrainians (AFUO), about the Crimean crisis and what the Ukrainian community in Australia can do to help.
 http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/325545/t/CRIMEA-AND-UKRAINIANS-IN-AUSTRALIA/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio: Інтерв&#39;ю із п. Петром Шміґелем / Interview with Peter Shmigel</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/sbs-radio-interview-with-peter-shmigel/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 02:56:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/sbs-radio-interview-with-peter-shmigel/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/03/150px-SBS-Ukrainian.jpg)AUSTRALIA AND UKRAINE: RUSSIAN AGGRESSION
Bogdan Rudnytski interviewed Pete Shmigel, who is the Public Affairs Director for the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO). Australians of Ukrainian and other backgrounds condemn military intervention by Vladimir Putin in independent Ukraine and call on the Australian Prime Minister to join the international community in opposing Putin’s illegal and unprovoked aggression…
АВСТРАЛІЯ І УКРАЇНA: РОСІЙСЬКА АҐРЕСІЯ Богдан Рудныцкий веде радіорозмову із п. Петром Шміґелем, який є референтом зовнішних зв’язків Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Майдан і українці: Що ж далі?</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/maidan-and-ukrainians-what-next/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:21:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/maidan-and-ukrainians-what-next/</guid>
      <description>**МАЙДАН І УКРАЇНЦІ: ЩО Ж ДАЛІ?**
Богдан Рудницький веде розмову із Стефаном Романівим, головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/320012/t/MAIDAN-AND-UKRAINIANS:-WHAT-NEXT-/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв&#39;ю з професором Марком Павлишином</title>
      <link>https://ozeukes.com/politics/interview-with-prof-marko-pavlyshyn/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 00:14:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/politics/interview-with-prof-marko-pavlyshyn/</guid>
      <description>УНІВЕРСИТЕТ ім. МОНАША: ЯКИМ БУДЕ МАЙБУТНЄ УКРАЇНИ?
Інтерв&#39;ю з професором Марком Павлишином з Університету імені Монаша. 19 лютого Центр Європейських Студій і Лекторат україністики ім. Миколи Зерова провели дискусійний круглий стіл на теми майбутнього України з участю 100 осіб&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/319968/t/MONASH-UNIVERSITY-WHAT-FUTURE-FOR-UKRAINE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Українці Австралії та всього світу підтримують протестуючих в Україні</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/ukrainians-around-the-world-support-protesters-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2013 23:13:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/ukrainians-around-the-world-support-protesters-in-ukraine/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю із головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців (СКУ) Стефаном Романівим, який щойно повернувся з Києва і був свідком єврореволюційних подій в Україні…
 http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/305717/t/UKRAINIANS-IN-AUSTRALIA-AND-AROUND-THE-WORLD-SUPPORT-PROTESTERS-IN-UKRAINE/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів пише із Києва (30-11-2013)</title>
      <link>https://ozeukes.com/current-affairs/stefan-romaniw-from-kyiv/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 06:29:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/current-affairs/stefan-romaniw-from-kyiv/</guid>
      <description>НAРОД ВИМAЄ НІЧОГО ІНШОГО ЯК CВОЇ КОНCТИТУЦІЙНІ ПРAВA ТA ОБОВЯЗКИ
Деякі міркування
30-го листопада 2013 14.00 год - Київ !
Почався ще однй Євромайдан на Михайлівській площі після брутального розбиття в ранці Євромайдану на Майдані Нзеалежності . Вже зранці стоїмо з народом. Це вже 10-ий день підтримємо акції Євромайдану -майданів !
Cьогоднішні акції міліції та Беркуту вже засуди; міжнародні політики, дипломати .
На Михайлівській площі стає чим більше і більше людей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio: Мельбурн вшанував жертв Голодомору</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-melbourne-commemorates-holodomor-2/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 01:12:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-melbourne-commemorates-holodomor-2/</guid>
      <description>**МЕЛЬБОРН: УКРАЇНСЬКА СПІЛЬНОТА ВШАНУВАЛА У 80–ту РІЧНИЦЮ ЖЕРТВ ГОЛОДОМОРУ–ҐЕНОЦИДУ В УКРАЇНІ У 1932–33 РОКАХ**
23- го листопада майже три сотні людей пройшли жалібним маршем через місто, щоб вшанувати жертв примусового голоду в Україні у часи совєтської окупації в 1930-х роках. До 10 мільйонів чоловік померли в 1932-33 роках, коли совєтський лідер Йосип Сталін та його поплічники спроектували голод з метою зламати національний дух України. Марш українців та їх нащадків розпочався із Фітзрой парку до головного місця великого Мельборну - Площі Федерації, де і відбулася ота жалібна подія.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКК “ДНІСТЕР“ I СПІЛЬНОТА: НАША СИЛА – У ЄДНОСТІ!</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/ukrainian-credit-union-dnister-and-the-community/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 04:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/ukrainian-credit-union-dnister-and-the-community/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю із головою дирекції Української Кредитової Кооперативи “ДНІСТЕР” Валентином Микитенком - важливі речі для спільноти.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/294891/t/DNISTER-AND-COMMUNITY:&amp;ndash;OUR-STRENGTH-IN-UNITY!/in/language</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Українці Австралії в Україні</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/australian-ukrainians-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/australian-ukrainians-in-ukraine/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю із Марусею Яроцькою, головою Пасторальної Ради Української Греко-Католицької Церкви в Австралії опісля мандрівки Україною&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/293469/t/UKRAINIANS-FROM-AUSTRALIA-IN-UKRAINE

 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНЦІ У ВСЬОМУ СВІТІ ТА 80–ЛІТТЯ ГОЛОДОМОРУ–ҐЕНОЦИДУ</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/80th-anniversary-of-the-ukrainian-famine-genocide/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 03:26:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/80th-anniversary-of-the-ukrainian-famine-genocide/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/12/150px-SBS-Ukrainian.jpg)УКРАЇНЦІ У ВСЬОМУ СВІТІ ТА 80–ЛІТТЯ ГОЛОДОМОРУ–ҐЕНОЦИДУ В УКРАЇНІ
Інтерв’ю з головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців Стефаном Романівим про деякі головні акценти напередодні відзначення у світі 80-ліття Ґеноциду в Україні, а також дещо про австралійсько-українські взаємини…
UKRAINIANS AROUND THE WORLD AND THE 80TH ANNIVERSARY OF THE UKRAINIAN FAMINE-GENOCIDE Interview SBS with Stefan Romaniw, OAM, who is the Chairman of the Australian Federation of Ukrainians Organisations and General Secretary of the Ukrainian World Congress about the National commemoration events and relations between Australia and Ukraine…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS RADIO: СВІТОВЕ УКРАЇНСТВО ТА СВІТОВИЙ КОНҐРЕС УКРАЇНЦІВ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-world-congress-of-ukrainians/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2013 01:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-world-congress-of-ukrainians/</guid>
      <description>Делеґати X Світового Конґресу Українців (СКУ) переобрали Евгена Чолія на другий п’ятирічний термін Президентом Світового Конґресу Українців, а Стефана Романіва - Генеральним Секретарем СКУ. Про деякі головні акценти Х-го Конґресу мова йде в інтерв’ю SBS із паном Романівим…
Delegates to the X Ukrainian World Congress (UWC) re-elected Eugene Czolij for a second five-year term as President of the Ukrainian World Congress and Stefan Romaniw as Secretary-General.  UWC represents the interests of over 20 million Ukrainians in 33 countries around the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект «Прямим текстом» - інтерв’ю з членами СКУ</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/ukrainian-tv-interviews-wcu-members/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 02:13:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/ukrainian-tv-interviews-wcu-members/</guid>
      <description>Український телеканал ZIK передає проект «Прямим текстом».
Представники світового українства &amp;ndash; в гостях у Остапа Дроздова. Учасниками телемарафону на честь Світового конгресу українців стануть керівники громад Великої Британії, Німеччини, Франції, Греції та Угорщини. Хто вони: українські іноземці чи українці за кордоном? Дві години ефіру з тими, хто любить Україну за межами України.
Перший до інтерв’ю – Стефан Романів.
http://youtu.be/MIXEPJUxDSM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю в Україні - Петро Дума</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/interview-in-ukraine-peter-duma/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 01:22:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/interview-in-ukraine-peter-duma/</guid>
      <description>Роман Швед веде радіопрограму в Україні про культуру української діаспори – тут веде інтерв’ю з гостем з Австралії – Петром Думою. Включається музика гурту з Австралії «Yellow Blue Bus».
Roman Shwed conducts a radio program in Ukraine about the culture of the Ukrainian diaspora – here he interviews Peter Duma from Australia and includes the music of the Adelaide-based group “Yellow Blue Bus”.
Інтерв’ю / Interview: http://schedule.nrcu.gov.ua/grid/channel/period/item-listen-popup.html?periodItemID=184014</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>65–ЛІТТЯ ПОСЕЛЕННЯ УКРАЇНЦІВ В АВСТРАЛІЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/65-years-of-ukrainian-settlement-in-australia/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 04:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/65-years-of-ukrainian-settlement-in-australia/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/04/150px-SBS-Ukrainian.jpg)XIV ЗДВИГ УКРАЇНЦІВ В АВСТРАЛІЇ - СІДНЕЙ, 7 - 9 ЧЕРВНЯ 2013.
Українська діяспора в Австралії є одним з числа наймолодших українських поселень у світі. В 1947-му році прибуло до Австралії кількадесят українських родин, а в 1948-му й 1949-му роках українці, переселенці з післявоєнної Європи, почали більш масово прибувати до Австралії.
Таким чином, початок української діяспори в цій країні датується 1948-им роком, а цей, 2013-ий, рік є в нас ювілейним.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS interview – Orysia Tracz</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-orysia-tracz/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 06:41:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-orysia-tracz/</guid>
      <description>Interview with independent writer, professional translator, speaker Orysia Tracz from Winnipeg, Canada. Mrs Tracz is also consultant - specializing in Ukrainian culture and ethnology.
Інтерв&#39;ю із відомим перекладачем, публіцисткою, знаним промовцем й пропаґандистом українських мистецтва й культури, мови та народних звичаїв і традицій Орисею Трач із Канади.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/270368/t/UKRAINE-AND-UKRAINIANS:-WHO-WE-ARE-AND-WHAT-WE-WANT-/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - UkeTube: Interview with Stefan Romaniw</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-uketube-interview-with-stefan-romaniw/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 03:10:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-uketube-interview-with-stefan-romaniw/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/04/150px-SBS-Ukrainian.jpg)Interview with Stefan Romani
(Iнтерв&#39;ю із Стефаном Романівим) Bohdan Rudnytski interviews Stefan Romaniw, General Secretary of the Ukrainian World Congress, who talks about his recent trip to Ukraine, the 1025 anniversary of Christianization of Ukraine-Rus, Patriarchs Svyatoslav &amp;amp; Kirill, the upcoming Ukrainian festival in Australia (w/ Orysia Tracz, Tyt i Tam), and more.
http://youtu.be/a1zX0u6QKvE
&amp;ndash;
UkeTube &amp;ndash; Українськe відео
http://www.youtube.com/user/uketube
SBS 2. The New Channel for Emerging Culture.
http://sbs.com.au/sbs2/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - Міжнародний конкурс з української мови ім. Петра Яцика в Австралії</title>
      <link>https://ozeukes.com/education/sbs-radio-petro-jacyk-international-ukrainian-language-competition-in-australia/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 03:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/education/sbs-radio-petro-jacyk-international-ukrainian-language-competition-in-australia/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/02/150px-SBS-Ukrainian.jpg)МІЖНАРОДНИЙ КОНКУРС З УКРАЇНСЬКОЇ МОВИ ІМ. ПЕТРА ЯЦИКА В АВСТРАЛІЇ
Iнтерв&#39;ю SBS із головою Координаційної ради з проведення конкурсу Яною Остапенко з Української Центральної Шкільної Ради Австралії. Завдання конкурсу - заохочувати дітей та молодих людей в Україні та по всьому світові вивчати українську мову та користуватися нею. Конкурс в Австралії буде проводитися в режимі он-лайн у приміщеннях з компщютерним обладнанням по всій Австралії. У конкурсі мають право брати участь діти та молодь у віці від 9 до 21 років… Довідки: jacykcompetition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Catholics and the Goodlife</title>
      <link>https://ozeukes.com/religion/ukrainian-catholics-and-the-goodlife/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 10:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/religion/ukrainian-catholics-and-the-goodlife/</guid>
      <description>Fr Simon Ckuj, the administrator of the Ukrainian Catholic parish of St. Andrew’s in Sydney, was the guest invited to speak on ABC local radio in the first of two episodes on Ukrainian Catholics.
Further details and a downloadable copy of the interview can be found at http://www.abc.net.au/sundaynights/stories/s3731674.htm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - Інтерв&#39;ю із Стефаном Романівим</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-interview-stefan-romaniw/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2013 06:29:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-interview-stefan-romaniw/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКИЙ СВІТ: ПАМ&#39;ЯТАЮЧИ МИНУЛЕ, БУДУЙМО МАЙБУТНЄ&amp;hellip; Богдан Руднцький веде інтерв&#39;ю із Стефаном Романівим, який є Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців і Головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії&amp;hellip; http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/260860/t/THE-UKRAINIAN-WORLD:-REMEMBER-THE-PAST,-BUILD-THE-FUTURE/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio - До УВАГИ!!!</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/sbs-radio-%d0%b4%d0%be-%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%b3%d0%b8/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2013 00:06:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/sbs-radio-%d0%b4%d0%be-%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%b3%d0%b8/</guid>
      <description>THIS IS A FIRST TIME THE UKRAINIAN CHOIR OF MOSCOW IN AUSTRALIA…
Multiculturalism and Ukrainians around the World. Interview with conductor of the Ukrainian Vocal Choir of Moscow Victoria Skopenko after Slavic Pancake festival in Melbourne and concert in Ukrainian community. This is a first time the Ukrainian Choir of Moscow in Australia…
ЦЕ ПЕРШИЙ РАЗ УКРАЇНСЬКА ХОРОВА КАПЕЛА З МОСКВИ В АВСТРАЛІЇ&amp;hellip;
Багатокультурність та українці в усьому світі. Інтерв&#39;ю з художнім керівником Української Хорової Капели Москви Вікторією Скопенко після слов&#39;янського фестивалю “Масляниця” в Мельбурні та зустрічі-концерту в українській громаді…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Давайте говорити українською!</title>
      <link>https://ozeukes.com/education/lets-speak-ukrainia/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 05:55:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/education/lets-speak-ukrainia/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/03/YouTube-thumb.jpg)Давайте говорити українською!
Let&#39;s speak Ukrainian! Ali Kinsella, a Columbia university student, talks about how she learned Ukrainian and her experience in Ukraine. Great inspiration for all those of you considering exploring Ukraine and learning its language and culture.
Just listen to the way she speaks Ukrainian! And she has no relation to the Ukrainian diaspora.
Щось особливого – Something special
http://www.youtube.com/watch?v=BtbvY_6qQTI</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНЦІ У СВІТІ: МОВА, КУЛЬТУРА, ІДЕНТИЧНІСТЬ</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/ukrainians-around-the-world-language-culture-identity/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 01:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/ukrainians-around-the-world-language-culture-identity/</guid>
      <description>Кілька об&#39;єктивних і суб&#39;єктивних думок і штрихів до сучасного стану українства та медії опісля конференції в Університеті ім. Монаша, Мельбурн. І не тільки мова йде про це в інтерв&#39;ю Богдана Рудницького із професором Аллою Бойко і професором Наталією Сидоренко із Інституту Журналістики Національного університету ім. Тараса Шевченка. Цей навчальний заклад є одним із найстарших і найбільших вузів в Україні&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/257098/t/UKRAINIANS-AROUND-THE-WORLD-LANGUAGE-CULTURE-IDENTITY</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Radio: ХV ЗДВИГ УКРАЇНЦІВ АВСТРАЛІЇ</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-%d1%85v-%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d0%b8%d0%b3-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%86%d1%96%d0%b2-%d0%b0%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 01:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-%d1%85v-%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d0%b8%d0%b3-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%86%d1%96%d0%b2-%d0%b0%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/02/150px-SBS-Ukrainian.jpg)ХV ЗДВИГ УКРАЇНЦІВ АВСТРАЛІЇ: ПАМ&#39;ЯТАЙМО МИНУЛЕ Й БУДУЙМО МАЙБУТНЄ
Відзнaчення 65 ліття посeлення українців в Aвстралії з 7 до 9 червня 2013 року в Cіднеї. Святкування проходитимуть під гаслом: “Шанувати минуле - Зміцнювати майбутнє! Вчора, Cьогодні, Завтра!”
Богдан Рудницький веде інтерв’ю із головою Управи СУОА - Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Свiтового Конґресу Українців Стефаном Романівим. Мова йде і про Х Конґрес світового українства у Львові… І не тільки про це…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Interview - &#34;Genocide Revealed&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-genocide-revealed/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 22:58:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-genocide-revealed/</guid>
      <description>**[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/11/150px-SBS-Ukrainian2.jpg)_&amp;quot;ОКРАДЕНА ЗЕМЛЯ &amp;ldquo;_ – ОДИН ІЗ НАЙКРАШИХ ДОКУМЕНТАЛЬНИХ ТА ІСТОРИЧНИХ КІНОФІЛЬМІВ**
ПРОДЮСЕР ЮРІЙ ЛУГОВИЙ БУДЕ НА ПРЕМ&#39;ЄРАХ ФІЛЬМУ В АВСТРАЛІЇ У ЛИСТОПАДІ
Відомий український та канадський кіонрежисер Юрій Луговий про фільми «Окрадена земля» та &amp;ldquo;Genocide Revealed&amp;rdquo;. Документальні фільми дають відповідь на запитання, чому терор голодом був спрямований проти українців, викриває механізм Голодомору, кваліфікує його відповідно до Конвенції ООН 1948 року як Ґеноцид. Фільм відзнято у 2008 році в Харківській, Донецькій та Дніпропетровській областях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Радіопередача - SBS Radio жовтень 2012</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-october-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 00:07:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-october-2012/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/11/150px-SBS-Ukrainian1.jpg)Радіопередача - SBS Radio жовтень 2012
Богдан Рудницький веде інтерв&#39;ю з Валентином Микитенком, головою Дирекції Української Кредитової Кооперативи “Дністер“ в Австралії. Український Кредитова Кооператива “Дністер“ почала свою діяльність в 1959 році, утвердившись з того часу як сильна фінансова установа, яка надає фінансові послуги і, головне, обслуговує своїх членів та клієнтів. Працює не задля прибутку й вигоди, а для виконання своєї кооперативної місії під незмінним гаслом “Наша сила - у єдності“ в ім’я членів кооперативи та української спільноти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Радіопередачі на SBS Radio - вересень 2012</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-september-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 06:21:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-radio-ukrainian-september-2012/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/10/150px-SBS-Ukrainian.jpg)Цікаві радіопередачі на SBS Radio із вересня 2012
** ** СТЕФАН РОМАНІВ З ГАЛИНОЮ СОЛОМІНСЬКОЮ ПРО УКРАЇНЦІВ АВСТРАЛІЇ****
Інтерв&#39;ю зі Стефаном Романівим, головою Союзу Українських Організацій Австралії, в часі перебування в Україні&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/235151/t/STEFAN-ROMANIW-WITH-HALYNA-SOLOMINSKA-ABOUT-UKRAINIANS-IN-AUSTRALIA/
АВСТРАЛІЯ: ЩО Ж НОВОГО У 2012 ПОДАТКОВОМУ РОЦІ****
Інтерв&#39;ю зі Світланою Новотарською з Австралійського податкового департаменту. Наші податкові сеґменти тільки подають загальну інформацію. Податкове право складне, і навіть обставини, що лише трохи відрізняються, можуть привести до зовсім інших податкових результатів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Радіопередачі на SBS Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/broddcasts-on-sbs-radio/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 03:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/broddcasts-on-sbs-radio/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/07/150px-SBS-Ukrainian1.jpg)[Радіопередачі на SBS Radio](http://www.ozeukes.com/community/new-interviews-sbs-radio-ukrainian/)
СУОА: РАЗОМ БУДУЙМО СВОЮ ХАТУ&amp;hellip; Репортаж про XXVI з&#39;зд Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) який відбувся у Мельборні 21-го липня 2012 року.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/225274/t/AUSTRALIAN-FEDERATION-OF-UKRAINIAN-ORGANISATIONS:-THE-HOME-WE-BUILD-TOGEDER&amp;hellip;/
УКРАЇНА ВИГРАЛА ПРИЗ МІКРОСОФТ У СІДНЕЇ Богдан Рудницький веде розмову і керівником делеґації Андрієм Тереховим та студентами Максимом Осикою і Валерієм Ясаковим з України. Українські команди конкурували в трьох різних змаганнях за кубок Мікрософт: з дизайну програмного забезпечення, дизайну ігрових програм і у додатку для Windows 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерв’ю із Ларисою Лозинською-Кий про книгу «Каміння під косою»</title>
      <link>https://ozeukes.com/culture/interview-about-the-book-stones-under-the-scythe/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2012 06:48:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/culture/interview-about-the-book-stones-under-the-scythe/</guid>
      <description>КАМІННЯ ПІД КОСОЮ&amp;hellip;
Кілька років тому, на Конвенції Об’єднання Жінок Оборони Чотирьох Свобід України (ОЖ ОЧСУ), делеґати приняли рішення провести проєкт в пам’ять жертв Голодомору 1932-1933 років - переклад відомої книги англійською мовою Ольги Мак “Stones Under the Scythe” (“Каміння під косою”) - історичний роман про голодомор-ґеноцид в Україні.
Інтерв’ю із Ларисою Лозинською-Кий, керівником проєкту ОЖ ОЧСУ: КАМІННЯ ПІД КОСОЮ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нові інтерв’ю SBS Radio</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/new-interviews-sbs-radio-ukrainian/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 02:18:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/new-interviews-sbs-radio-ukrainian/</guid>
      <description>**Нові інтерв’ю SBS Radio**
** **UKRAINE: ELECTION-2012 AND UKRAINIANS AROUND THE WORLD
Interview with Stefan Romaniw, OAM, Chairman of the Australian Federation of Ukrainian Organisations and General Secretary of the Ukrainian World Congress (www.ukrainianworldcongress.org)
Iнтерв&#39;ю із головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців Стефаном Романівим, ООА.
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/211203/t/UKRAINE:-ELECTION-2012-AND-UKRAINIANS-AROUND-THE-WORLD/
** **SIDNEY MYER MUSIC BOWL: HOPAK IN THE PARK
Melbourne. Ukrainian Dance Festival Hopak in the Park, Saturday April 28, 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radio SBS Ukrainian</title>
      <link>https://ozeukes.com/community/radio-sbs-ukrainian/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 01:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/radio-sbs-ukrainian/</guid>
      <description>Подаємо короткі дані і лінки до деяких найновіших інтерв’ю на Радіо SBS Ukrainian.
** **
JOHN DEMJANJUK: WHO WAS THE MAN?
&amp;ldquo;My father fell asleep with the Lord as a victim and survivor of Soviet and German brutality since childhood. He loved life, family and humanity. History will show Germany used him as a scapegoat to blame helpless Ukrainian POWs for the deeds of Nazi Germans.&amp;rdquo;
John Demjanjuk Jr**. (DW).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Ukrainian - Нові інтерв’ю </title>
      <link>https://ozeukes.com/community/sbs-ukrainian-new-interviews/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:26:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/community/sbs-ukrainian-new-interviews/</guid>
      <description>SBS УКРАЇНСЬКОЮ… СЬОГОДНІ І ЗАВЖДИ!
 Нище є подані короткі дані і лінки до деяких найновіших інтерв’ю на Радіо SBS Ukrainian
УКРАЇНСЬКІ РУКОПАШ–ГОПАКІВЦІ В АВСТРАЛІЇ
Інтерв&#39;ю із чотирма рукопаш-гопаківцями з України - Миколою Величковичем, Валерієм Чеботарем, Любомиром Матвійцевим та Григорієм Унгуряном&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/198269/t/MASTERS-OF-RUKOPASH-HOPAK-FROM-UKRAINE-IN&amp;ndash;AUSTRALIA/
РІЧНІ ЗАГАЛЬНІ ЗБОРИ УКРАЇНСЬКОЇ ГРОМАДИ ВІКТОРІЇ
Про день нинішній і день завтрашній&amp;hellip;
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/198265/t/ASSOCIATION-OF-UKRAINIANS-IN-VICTORIA-REPORT-FROM-AGM
 ІСТОРИЧНА ПОДОРОЖ В УКРАЇНУ
Інтерв’ю зі Заслуженим діячем мистецтв України Володимиром Головком з Мельборну опісля мистецької мандрівки по Україні…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нові інтерв’ю SBS Ukrainian</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/%d0%9d%d0%be%d0%b2%d1%96-%d1%96%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b2%e2%80%99%d1%8e-sbs-ukrainian/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 03:47:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/%d0%9d%d0%be%d0%b2%d1%96-%d1%96%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b2%e2%80%99%d1%8e-sbs-ukrainian/</guid>
      <description>Нище є подані короткі дані і лінки до деяких нових інтерв’ю на Радіо SBS Ukrainian
 ЧИ ВИ ЗНАЄТЕ УСЕ ПРО СПЛАТУ ПОДАТКІВ?
Інтерв&#39;ю зі Світланою Новотарською з Австралійського податкового департаменту. Сьогодні ми розмовляємо про програму допомоги малому бізнесові та як податкова служба може допомогти саме Вам.. Ця розповідь подає тільки загальну інформацію. Податкове законодавство є складним, і навіть обставини, що трохи відрізняються, можуть призвести до зовсім інших податкових результатів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS радіо</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 03:31:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio/</guid>
      <description>SBS радіо, як одна із найбільших національних радіокомпаній Австралії, займає одне із провідних місць у багатомовному світі. Одним із підрозділів SBS радіо є українське радіомовлення в Австралії.
Основним принципом його роботи виступає громадська функція, метою якого є передача правдивої, своєчасної і детальної значимої й суспільно корисної інформації від достовірних джерел до кожного слухача, який володіє різним ступенем спілкування української мови: любить, знає, розуміє або вивчає її.
Нище є подано короткий добір недавних інтерв’ю на SBS радіо:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АВСТРАЛІЙСЬКІ УКРАЇНЦІ ПРО ПРЕЗИДЕНТА ТА УРЯД В УКРАЇНІ</title>
      <link>https://ozeukes.com/current-affairs/%d0%90%d0%92%d0%a1%d0%a2%d0%a0%d0%90%d0%9b%d0%86%d0%99%d0%a1%d0%ac%d0%9a%d0%86-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a6%d0%86-%d0%9f%d0%a0%d0%9e-%d0%9f%d0%a0%d0%95%d0%97%d0%98%d0%94%d0%95%d0%9d/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2011 06:37:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/current-affairs/%d0%90%d0%92%d0%a1%d0%a2%d0%a0%d0%90%d0%9b%d0%86%d0%99%d0%a1%d0%ac%d0%9a%d0%86-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a6%d0%86-%d0%9f%d0%a0%d0%9e-%d0%9f%d0%a0%d0%95%d0%97%d0%98%d0%94%d0%95%d0%9d/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю з Маріяном Ткачуком, заступником голови СУОА і директором референтури зовнішніх зв&#39;язків - Союз Українських Організацій Австралії. http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/183202/t/AUSTRALIAN-UKRAINIANS-ABOUT-THE-PRESIDENT-AND-THE-GOVERNMENT-IN-UKRAINE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Арешт Провідника Опозиції п–і Тимошенко, Українці та Світ</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/%d0%90%d1%80%d0%b5%d1%88%d1%82-%d0%9f%d1%80%d0%be%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%9e%d0%bf%d0%be%d0%b7%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%97-%d0%bf%e2%80%93%d1%96-%d0%a2%d0%b8%d0%bc%d0%be%d1%88%d0%b5/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 11:46:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/%d0%90%d1%80%d0%b5%d1%88%d1%82-%d0%9f%d1%80%d0%be%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%bd%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%9e%d0%bf%d0%be%d0%b7%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%97-%d0%bf%e2%80%93%d1%96-%d0%a2%d0%b8%d0%bc%d0%be%d1%88%d0%b5/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю зі Стефаном Романівим, головою Управи Союзу Українських Організацій Австралії та Ґенеральним Секретарем Світового Конґресу Українців.
&amp;ldquo;Дії суду щодо арешту Ю.Тимошенко є ще одним прикладом порушення прав людини і систематичної програми уряду Януковича викорінити будь-яку форму опозиції. Демократичний процес в даний час зменшується&amp;rdquo;, - заявив Голова CУОA Стефан Романів .
_Слухайте: _ http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/180910/t/ARREST-OF-OPPOSITION-LEADER-MS-TYMOSHENKO,-UKRAINIANS-AND-THE-WORLD/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АВСТРАЛІЯ: ЕТНІЧНІ СПІЛЬНОТИ, УКРАЇНЦІ ТА ПЕРЕПИС–2011</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/%d0%90%d0%92%d0%a1%d0%a2%d0%a0%d0%90%d0%9b%d0%86%d0%af-%d0%95%d0%a2%d0%9d%d0%86%d0%a7%d0%9d%d0%86-%d0%a1%d0%9f%d0%86%d0%9b%d0%ac%d0%9d%d0%9e%d0%a2%d0%98-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a6/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 00:05:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/%d0%90%d0%92%d0%a1%d0%a2%d0%a0%d0%90%d0%9b%d0%86%d0%af-%d0%95%d0%a2%d0%9d%d0%86%d0%a7%d0%9d%d0%86-%d0%a1%d0%9f%d0%86%d0%9b%d0%ac%d0%9d%d0%9e%d0%a2%d0%98-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a6/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю зі Стефаном Романівим з об&#39;єднання Етнічні Мови Австралії та Союзу Українських Організацій Австралії (Частина 1.).
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/179649/t/AUSTRALIA:&amp;ndash;ETHNIC-COMMUNITIES,-UKRAINIANS-AND-CENSUS-2011/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СВІТОВИЙ КОНҐРЕС УКРАЇНЦІВ І УКРАЇНСЬКІ ПИТАННЯ</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/ukrainian-world-congress-and-ukrainian-questions/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2011 03:45:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/ukrainian-world-congress-and-ukrainian-questions/</guid>
      <description>Інтерв&#39;ю із Стефаном Романівим, Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців. Український Світовий Конґрес нещодавно закликав владу в Україні відмінити рішення про припинення роботи транслювання україномовної програми Всесвітньої Служби Радіо України, зазначивши його важливість як джерела інформації відносно питань державного значення для українців, що живуть за кордоном. Це звернення було послане 26 травня до Президента Віктора Януковича, Прем&#39;єр-міністра Миколи Азарова, Голови Верховної Ради Володимира Литвина і Глави Державного Комітету з Телебачення і Радіомовлення України Юрія Плаксюк.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Interview / Інтерв&#39;ю - &#34;УКРАЇНСЬКА ДІЯСПОРА ТА УКРАЇНА&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-%d0%86%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8e-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a1%d0%ac%d0%9a%d0%90-%d0%94%d0%86%d0%af%d0%a1%d0%9f%d0%9e%d0%a0%d0%90-%d0%a2%d0%90-%d0%a3%d0%9a/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 10:07:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-interview-%d0%86%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8e-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a1%d0%ac%d0%9a%d0%90-%d0%94%d0%86%d0%af%d0%a1%d0%9f%d0%9e%d0%a0%d0%90-%d0%a2%d0%90-%d0%a3%d0%9a/</guid>
      <description>31-ого травня 2011  Інтерв&#39;ю зі Стефаном Романівим, головою Союзу Українських Організацій Австралії та Генеральним Секретарем Світового Конґресу Українців на радіопрограмі SBS про взаємини поміж Україною та світовим українством.
Лінк до веб-сторінки радія SBS: http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/highlight/page/id/169816/t/UKRAINIAN-DIASPORA-AND-UKRAINE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS Радіопередачі</title>
      <link>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-interviews/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2011 12:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/media/sbs-radio-interviews/</guid>
      <description>Раліостанція SBS в останніх часах передала два цікаві інтерв&#39;ю:
 * *  СПІЛКА УКРАЇНСЬКОЇ МОЛОДІ НИНІ І ЗАВТРА *
УКРАЇНСЬКИЙ ЖУРНАЛІСТ І ПИСЬМЕННИК В АВСТРАЛІЇ
Їх, та інші передачі, можна почути на веб-сторінці SBS: http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Якщо народ заговорить - тоді будемо мати майбутність</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/%d0%af%d0%ba%d1%89%d0%be-%d0%bd%d0%b0%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%b7%d0%b0%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%be%d1%80%d0%b8%d1%82%d1%8c-%d1%82%d0%be%d0%b4%d1%96-%d0%b1%d1%83%d0%b4%d0%b5%d0%bc%d0%be-%d0%bc%d0%b0%d1%82/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 02:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/%d0%af%d0%ba%d1%89%d0%be-%d0%bd%d0%b0%d1%80%d0%be%d0%b4-%d0%b7%d0%b0%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%be%d1%80%d0%b8%d1%82%d1%8c-%d1%82%d0%be%d0%b4%d1%96-%d0%b1%d1%83%d0%b4%d0%b5%d0%bc%d0%be-%d0%bc%d0%b0%d1%82/</guid>
      <description>Якщо народ заговорить - тоді будемо мати майбутність  Інтерв**’****ю Голови Проводу Стефана Романіва під час XVIII Світового Конгресу Спілки української молоді**
Розмовляла Неля Лавриненко
**- Друже Стефане над якими напрямними працює ОУН? **
 В нинішній день, якщо подивитися, що ми підходим до двадцятої річниці України, нас цікавлять такі справи як питання людських і національних прав в Україні. Ми бачимо як Президент України, уряд України беруть проросійську позицію. І тому Організація Yкраїнських Націоналістів може це критикувати, але суть не в тому.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів: „Якби Схід і Захід був разом – влада була б бідною”</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/stefan-romaniw-ukraine-april-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 02:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/stefan-romaniw-ukraine-april-2011/</guid>
      <description>Стефан Романів: „Якби Схід і Захід був разом – влада була б бідною”
_Керівник Світового конгресу Українців, та голова проводу ОУН (б) Стефан Романів минулого тижня відвідав Тернопіль. Він взяв участь у мітингу біля обласної прокуратури в підтримку затриманих „Тризубівців”. Разом з усіма кричав „Свободу _патріотам”.
 — Ми розуміємо, що те, що відбувається з хлопцями, яких три місяці тримають нізащо – це не є правочинно. Якщо президент заявляє, що в Україні є людські права, то повинен зайняти в цьому питанні позицію, і негайно звільнити хлопців”, — заявив Романів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBS radio interview between Roma and Marko Halanevych from DakhaBrakha</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/sbs-radio-interview-dakhabrakha/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 03:26:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/sbs-radio-interview-dakhabrakha/</guid>
      <description>﻿
This is an English translation of the SBS Ukrainian radio interview conducted between SBS correspondent, Romana Becker and Marko Halanevich from DakhaBrakha. DakhaBrakha will be performing at WOMADelaide festival between 11-14 March 2011.
** **
** **
Romana It was a pleasant surprise for the Ukrainian community in Australia to learn that DakhaBrakha was invited to perform at WOMADelaide this year. It is an enormous tribute to perform at such an internationally prestigious festival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian World Congress Secretary, Stefan Romaniw, Interviewed on Radio Svoboda</title>
      <link>https://ozeukes.com/interviews/stefan-romaniw-interviewed-on-radio-svoboda/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2010 00:36:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/interviews/stefan-romaniw-interviewed-on-radio-svoboda/</guid>
      <description>Ukrainian World Congress secretary, Stefan Romaniw, interview on &amp;ldquo;Radio Svoboda&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stefan Romaniw Interviewed on &#34;Unian&#34;</title>
      <link>https://ozeukes.com/current-affairs/unian-interview/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2010 17:55:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/current-affairs/unian-interview/</guid>
      <description>Read the full interview with Stefan Romaniw on &amp;ldquo;Unian&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stefan Romaniw Interviewed on “The Ukrainian Week”</title>
      <link>https://ozeukes.com/current-affairs/stefan-romaniw-interviewed-on-the-ukrainian-week/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 17:32:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ozeukes.com/current-affairs/stefan-romaniw-interviewed-on-the-ukrainian-week/</guid>
      <description>Read the full interview at &amp;ldquo;The Ukrainian Week&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>