<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Video on AFUO - СУОА</title>
    <link>https://ukrainians.org.au/categories/video/</link>
    <description>Recent content in Video on AFUO - СУОА</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-au</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Nov 2017 22:43:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ukrainians.org.au/categories/video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AFUO Meet and Greet with Australia’s Ambassador to Ukraine H.E. Melissa O’Rourke</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/international-events/afuo-meet-and-greet-with-australias-ambassador-to-ukraine-h-e-melissa-orourke/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 22:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/international-events/afuo-meet-and-greet-with-australias-ambassador-to-ukraine-h-e-melissa-orourke/</guid>
      <description>Video from the AFUO hosted Meet and Greet with Australia’s Ambassador to Ukraine H.E. Melissa O’Rourke with many dignitaries – 18.09.2017 – Radisson Hotel, Kyiv.
https://drive.google.com/file/d/0B3TtU45OVqMzZGs5UEpuY1VTLVE/view?ts=59fae40b</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holodomor drama in cinemas Feb 23 / Драма про Голодомор - в кінотеатрах 23-лютого</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/culture/holodomor-drama-in-cinemas-feb-23/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 11:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/culture/holodomor-drama-in-cinemas-feb-23/</guid>
      <description>Historical drama _Bitter Harvest _is a love story set amidst Ukraine’s devastating Holodomor.
Starring Max Irons (Red Riding Hood, Woman in Gold), Samantha Barks (Les Miserables), Terence Stamp (The Adventures of Priscilla, Queen of the Desert) and Barry Pepper (Saving Private Ryan, The Green Mile), the film was shot on location in Ukraine and is the first major dramatic picture to convey the untold story of Europe’s most overlooked tragedies of the 20th century.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стефан Романів у випуску #@)₴?$0 з Майклом Щуром</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/media/stefan-romaniw-in-maikl-shchur07/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 06:21:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/media/stefan-romaniw-in-maikl-shchur07/</guid>
      <description>Дивітсі у цім випуску:
 Інтерв&amp;rsquo;ю з Стефаном Романівим, секретарем Світового Конгресу Українців та головою Союзу Українських Організацій Австралії;  (Інтерв&amp;rsquo;ю починається на позиції 14 хв 33 сек)
https://www.youtube.com/watch?v=jrhTnMO40zw</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BITTER HARVEST / ГІРКІ ЖНИВА - HOLODOMOR / ГОЛОДОМОР 1932/33</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/culture/bitter-harvest-holodomor-1932-33/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 11:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/culture/bitter-harvest-holodomor-1932-33/</guid>
      <description>UWC and AFUO announcing that negotiations have commenced with the major donor of the film Ian Hnatowycz and the international distributors about the 2017 International launch of the film. It was agreed we will work in partnership to ensure its wide exposure. A major event will be held in Kyiv on November 24, 2016 to launch the film in Ukraine to coincide with Holodomor Commemorations.
СКУ та СУОА оголошують, що розпочалися переговори з основним донором фільму Ян Гнатовичом і міжнародними дистриб&amp;rsquo;юторами міжнародну прем&amp;rsquo;єру фільму у 2017 роws.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Нові ринки» - Австралійсько-Українські форуми OzUke - Australia-Ukraine New Markets. OzUke Forums</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/finance/australia-ukraine-new-markets-ozuke-forums/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 07:36:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/finance/australia-ukraine-new-markets-ozuke-forums/</guid>
      <description>Українсько-Австралійська справа набирає обертів. ПРИЄДНУЙТЕСЬ до двостороннього руху з інтеграції ділових і культурних осередків Австралії та України. Цей рух провадить громадська організація «Австралійсько-Українська Ініціатива» (АУІ) на Міжнародній Комунікаційній Платформі «Нові Ринки».
Всіх хто бажає розширити горизонти своєї справи, кого цікавлять якісно нові можливості співробітництва між Австралією та Україною, хто налаштований на корисне спілкування та результативну взаємодію, запрошуємо до нашої ініціативної команди. Ви долучитесь до широкого кола двосторонніх багаторівневих проектів АУІ та отримаєте змогу втілити свої власні ідеї у цій сфері.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>УКРАЇНА ВІДКРИТА ДЛЯ АВСТРАЛІЇ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/international-events/ukrayina-vidkrita-dlya-avstraliyi/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 01:16:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/international-events/ukrayina-vidkrita-dlya-avstraliyi/</guid>
      <description>Богдан Рудницький веде розмову із паном Геннадієм Кравцем. Пан Кравець - один з організаторів із України українсько-австралійського двостороннього форум OzUke 2015. Він - власник і директор «Еталон Студії - міжнародні проекти» та &amp;ldquo;Міжнародний проект «Нові ринки». Він бере участь у двосторонніх і багатосторонніх проектах і забезпечує звукову і візуальну продукцію. Пан Кравець має понад 15 років досвіду з міжнародної співпраці з офіційною підтримкою від урядових установ, впливових державних діячів і численних представників ділових кіл з 27-ми країн на 5-ти континентах&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN HELP FOR UKRAINIAN CRISIS VICTIMS</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/interviews/australian-help-for-ukrainian-crisis-victims/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 11:27:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/interviews/australian-help-for-ukrainian-crisis-victims/</guid>
      <description>CARITAS UKRAINE &amp;amp; AFUO MEDIA RELEASE
AUSTRALIAN HELP FOR UKRAINIAN CRISIS VICTIMS
Australians are donating to help the victims of violence in eastern Ukraine through a new initiative by the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) and the Rotary Clubs of Holroyd and Sydney Cove in Sydney, Australia to support the work of Caritas Ukraine.
The Ukraine Crisis Appeal (www.ukrainecrisisappeal.org) has raised $70,000 in its first two months for the emergency humanitarian programs of Caritas Ukraine with Ukraine’s 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відео про діяльність Світового Конґресу Українців</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/media/video-on-work-of-the-ukrainian-world-congress/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 13:29:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/media/video-on-work-of-the-ukrainian-world-congress/</guid>
      <description>Відео про діяльність Світового Конґресу Українців:
https://www.youtube.com/watch?v=IY-PnyCfiEM&amp;amp;feature=youtu.be
Відео підготувала українська телевізійна програма “Forum TV”, Торонто, Канада_._
СКУ є міжнародною координаційною надбудовою українських громад у діаспорі, що представляє інтереси понад 20 мільйонів українців. СКУ об’єднує в своєму складі українські організації із 34 країн та підтримує зв’язки з українцями ще 14 країн. Заснований у 1967 р., СКУ був визнаний у 2003 р. неурядовою організацією у Економічній та соціальній раді Організації Об’єднаних Націй зі спеціальним консультативним статусом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посол Австралії в Україні Doug Trappett в студії Громадського</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/politics/doug-trappett-at-hromadske-tv/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 01:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/politics/doug-trappett-at-hromadske-tv/</guid>
      <description>Надвичайний і повноважний посол Австралії в Україні Даг Траппетт в студії Громадського.
Санкції проти Росії працюють і будуть збережені
https://www.youtube.com/watch?v=vhyVuAgMAz4
Постачання летальної зброї не на порядку денному
https://www.youtube.com/watch?v=N4ntCosl2lw
Ми хочемо надати Україні енергетичну альтернативу
https://www.youtube.com/watch?v=pX2qzGBCTZQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO YouTube Channel</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/international-events/afuo-youtube-channel-2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 01:34:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/international-events/afuo-youtube-channel-2/</guid>
      <description>**AFUO met the Deputy Head of the foreign affairs committee **
The AFUO delegation and World Congress of Ukrainian representatives met Ms Hanna Hopko, People’s Deputy and Chair of the Ukrainian parliament’s (Rada) Foreign Affairs Committee. Discussion focussed on building better ties by expediting the process of appointing an Ambassador to Australia, dropping the WTO case against Australia, and creating community-based structures for information campaigns to promote Ukraine’s standing abroad. Ms Hopko is clearly a strong up-and-comer in Ukrainian parliamentary politics who is results-focused.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Protest Rally in Canberra - Media coverage</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/act/ukrainian-protest-rally-in-canberra-media-coverage/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 01:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/act/ukrainian-protest-rally-in-canberra-media-coverage/</guid>
      <description>Scores of cars from Brisbane, Melbourne and Sydney carrying Ukrainian flags drove to Canberra to take part in an AutoMaidan round the streets of Australia’s capital city on Sunday May 25th 2014, the day of Presidential elections in Ukraine. The AutoMaidan terminated in front of the Russian embassy where hundreds of peaceful protesters expressed their support for Ukraine and strong opposition to Putin’s aggression in Ukraine.
Earlier in the day many of the protesters who had Ukrainian citizenship had taken the opportunity to vote at the Ukrainian Embassy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Читання слів Шевченка в Мельбурні / Shevchenko readings in Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-readings-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 02:37:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-readings-in-melbourne/</guid>
      <description>Весь світ читає Шевченка - The World Reads Shevchenko Відзначення 200-ліття з дня народження Тараса Шевченка / Commemorating the 200th anniversary of the birth of Taras Shevchenko
Мельбурн, Австралія Melbourne, Australia 9.3.2014
Заля Патріярха Йосифа Сліпого при катедрі УГКЦ свв.верх.апп. Петра і Павла Patriarch Josyf Slipyj Hall, Sts Peter &amp;amp; Paul Ukrainian Catholic Cathedral Королівський ботанічний сад. Мельбурн, Австралія Royal Botanic Gardens, Melbourne, Australia
Королівський ботанічний сад. Мельбурн, Австралія Royal Botanic Gardens, Melbourne, Australia Частина друга Part 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моління за мир в Україні / Prayer for Peace in Ukraine</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/prayer-for-peace-in-ukraine-2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/prayer-for-peace-in-ukraine-2/</guid>
      <description>26 лютого 2014 р. в Катедра Св. Патрика зібралося понад 400 людей різних віровизнань та різних народів разом з українською спільнотою помолитися за відновлення миру та справедливості в Україні.
On the 26th February 2014 over 400 people of various religious faiths and multicultural backgrounds joined with the Ukrainian community at St Patrick’s Cathedral in praying for the restoration of peace and justice in Ukraine.

Video:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EuroMaidan – A Video Overview</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/international-events/euromaidan-a-video-overview/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 05:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/international-events/euromaidan-a-video-overview/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/02/Kyiv-Maidan.jpg)**EuroMaidan - An Overview of the Crisis in Ukraine **
First aired at the EuroMaidan Rally in Sydney on 2nd February 2014 Compiled by: Andrew Duma
ЄвроМайдан - короткий перегляд кризи на Україні Вперше висвітлене в Сіднеї на мітинґу 2 лютого 2014 року на підтримку ЄвроМайдану Упорядник: Aндрій Дума
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians in Australia against dictatorship in Ukraine – Videos</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/media/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine-videos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 06:53:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/media/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine-videos/</guid>
      <description>Victoria&amp;rsquo;s Ukrainian community held a rally on Tuesday night November 21, 2014 to protest against the actions of Ukraine’s President Victor Yanukovych, who has approved a series of laws severely curtailing civil liberties and political rights in Ukraine.
Short video clips:
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video - Ukrainians in Melbourne support Euromaidan – 15th December 2013</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/community/video-ukrainians-in-melbourne-support-euromaidan-15th-december-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2013 09:41:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/community/video-ukrainians-in-melbourne-support-euromaidan-15th-december-2013/</guid>
      <description>Video clips from Melbourne’s City Square where around 200 members of the Ukrainian community continued a series of rallies around Australia in support of the Euromaidan extended rally in Kyiv, Ukraine.
Melbourne Ukrainians in support of Ukraine for the EU - singing national anthem  Melbourne Australia support for Ukraine - European Union #Euromaidan «Україно – ми з тобою»
 Ukrainians in Melbourne Australia show support for #Euromaidan – “Раз Два Україна не Москва!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Prayer Vigil - Video clips</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-prayer-vigil-video-clips/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 08:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-prayer-vigil-video-clips/</guid>
      <description>Short video clips of parts of Prayer Vigil held in Melbourne, Australia on 7th December 2013 in support of protesters in Ukraine.
Prayer
 National Anthem</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відео ХІV Здвигу в Cіднею</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/community/video-of-the-xiv-ukrainian-national-festival-in-sydney/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2013 03:58:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/community/video-of-the-xiv-ukrainian-national-festival-in-sydney/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/11/ZdvyhLogoFinal-ENG-150pxls.jpg)65 Ліття Поселення Українців в Aвстралії - ХІV Здвиг в Cіднею
Здвиг записаний на ДВД очимо Олеся Янчука В червні цр українці в Aвстралії почали Pік відзначення 65 ліття поселення українців в Aвстралії.
Три денний Здвиг відбувся в Cіднею з різноманітною програмою.
Пропонуємо вам коротке ДВД з тих святкувань, яке підготував учасник , кіно режесер Олесь Янчук з України.
Управа CУОA висловлює йому подяку за таку гарну пам’ятку та пропонує Вам подивитися на цей короткий фільм</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект «Прямим текстом» - інтерв’ю з членами СКУ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/interviews/ukrainian-tv-interviews-wcu-members/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 02:13:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/interviews/ukrainian-tv-interviews-wcu-members/</guid>
      <description>Український телеканал ZIK передає проект «Прямим текстом».
Представники світового українства &amp;ndash; в гостях у Остапа Дроздова. Учасниками телемарафону на честь Світового конгресу українців стануть керівники громад Великої Британії, Німеччини, Франції, Греції та Угорщини. Хто вони: українські іноземці чи українці за кордоном? Дві години ефіру з тими, хто любить Україну за межами України.
Перший до інтерв’ю – Стефан Романів.
http://youtu.be/MIXEPJUxDSM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Освячення головного храму УГКЦ </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/media/consecration-of-new-ukrainian-catholic-cathedral/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2013 02:04:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/media/consecration-of-new-ukrainian-catholic-cathedral/</guid>
      <description>З нагоди 1025-річчя Хрещення Киівської Русі телеканал новин &amp;ldquo;24&amp;rdquo; передав короткий відео-репортаж про освячення нового головного храму українських греко-католиків - Патріарший собор Воскресіння Христового в Києві. В репортажі виступають паломники із Австралії: http://24tv.ua/home/showSingleNews.do?podiya_dnya_na_osvyachennya_golovnogo_hramu_ugkts_zavitalo_blizko_18_tisyach_viryan&amp;amp;objectId=361227</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Film Festival 2013 Entries</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/video/film-festival-2013-entries/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 07:13:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/video/film-festival-2013-entries/</guid>
      <description>Below are video clips submitted to the AFUO Film Festival 2013. Young people were invited to interpret this phrase by making a short film to express how they saw their Ukrainian identity and heritage.
The video clips are not shown in any specific order.
Category 1: 9-13 yrs of age (30-60secs length) Submitted by Sophiya Poshyvaylo-Towler (Melbourne)
http://youtu.be/3u9TWmJFEbA
Category 1: 9-13 yrs of age (30-60secs length) Submitted by Irynka Loboda / Іринка Лобода (Melbourne)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Choir from Canberra in Brisbane</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/community/ukrainian-choir-from-canberra-in-brisbane/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 01:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/community/ukrainian-choir-from-canberra-in-brisbane/</guid>
      <description>The Ukrainian Catholic Church Choir of St Volodymyr from Canberra will be in Brisbane on Sunday 19 May 2013 at 9:30 am at the Ukrainian Catholic Church, 36 Broadway Street, Woolloongabba, Queensland to sing the Liturgy.
Have a look at their performance in Canberra on 10 May 2013
 http://youtu.be/adKbQrWUFRk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Youth Short Film Festival Advert</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/video/ukrainian-youth-short-film-festival-advert/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2013 08:01:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/video/ukrainian-youth-short-film-festival-advert/</guid>
      <description>Video advert for Ukrainian Youth Short Film Festival
http://www.youtube.com/watch?v=pAOdHehlP_8</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>