<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Events on AFUO - СУОА</title>
    <link>https://ukrainians.org.au/categories/events/</link>
    <description>Recent content in Events on AFUO - СУОА</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-au</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2019 08:08:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ukrainians.org.au/categories/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>MH17 Commemorative Service in Canberra</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/mh17-service-canberra/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 08:08:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/mh17-service-canberra/</guid>
      <description>**The Service will take place at MH17 Memorial, Parliament House Canberra, ACT on Friday 19th July 2019 at 1pm. **
The Commemorative Service will be conducted by His Eminence Metropolitan Antony, the Prime Hierarch of the Ukrainian Orthodox Church of the USA and Diaspora and His Eminence Archbishop Daniel, Archbishop of the Ukrainian Orthodox Church of the USA and Diaspora with the participation of Ukrainian Greek Catholic and Orthodox Churches of Canberra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Презентація книжки  “Голодомор&#34; | Holodomor Book Launch: Melbourne and Sydney</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/holodomor-book-launch/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 11:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/holodomor-book-launch/</guid>
      <description>SYDNEY
_** __**__**Презентація книжки “Голодомор “ **__**Л.Мельничук, Перт**_**____**
_Крайовий Комітет _Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА) та Комітет НПВ з підготовки і проведення _заходів _у 85-ті роковини Голодомору 1932-33 рр , Комітет НПВ та Об’єднання Українських Громад Нової Південної Валії (ОУГ НПВ)
запрошують____
на авторську презентацію книжки “ Голодомор”____
д-ра Лесі Мельничук з Перту.****______ __
Презентація відбудеться у Сіднеї,____
в суботу 23-го березня 2019 р.,____
в Домі Молоді – John Street, Lidcombe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invictus Games | Your Guide to Team Ukraine Activities</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/invictus-games-ukraine-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 10:26:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/invictus-games-ukraine-guide/</guid>
      <description>Invictus Games is only 2 weeks away in Sydney. There are some fantastic opportunities for you, the community, to not only see Team Ukraine compete, but also meet the team members and hear their stories. **COMMUNITY EVENTS | ** **_ Інформація українською мовою | VIEW INFORMATION IN UKRAINIAN HERE_**
TEAM UKRAINE ARRIVAL SYDNEY INTERNATIONAL AIRPORT –_ 7 am THURSDAY 18.10.2018 _
Meeting place will be in forecourt outside the arrival terminal and marked by a Ukrainian flag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO participates in 70th Anniversary Celebrations in Canberra |  Святкування 70-річчя в Канберрі</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/70-anniversary-canberra/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 12:40:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/70-anniversary-canberra/</guid>
      <description>This weekend in Canberra, 70th Anniversary celebrations are in progress, honouring 70 years of Ukrainian Settlement, and 70 years of the Ukrainian Autocephalic Orthodox Church in Australia.
[caption id=&amp;quot;attachment_11964&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;480&amp;rdquo;] AFUO gifted a plaque to honour the occasion[/caption]
Beginning the proceedings, a service was held today St. John the Baptist Anglican Church - where exactly 70 years ago, Ukrainian Orthodox Christians served the very first Divine Liturgy in Australia. Leaders from all Ukrainian clergies in Australia were present.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team Ukraine Meet &amp; Greet |  Зустріч з командою Україна</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/team-ukraine-meet-invictus/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 09:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/team-ukraine-meet-invictus/</guid>
      <description>В жовтні розпочнуться Ігри Нескорених в Сіднеї, де виступатимуть 15 українських військовослужбовців та ветеранів. Спілка Української Молоді в Австралії запрошує членів Української спільноти на зустріч &amp;ldquo;Meet &amp;amp; Greet&amp;rdquo;, яке відбудеться у четвер, 25 жовтня, о 6 годині вечора в Gallon Wine Bar (117 Harris St, Pyrmont, NSW), де буде можливість зустріти наших Нескорених Героїв. Квитки $65+BF від особи. **Всі кошти йдуть на “Ukraine Crisis Appeal”. Квитки можна придбати через лінк: sydinvictusgamesukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invictus Games tickets now on sale!</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/invictus-games-tickets-now-on-sale/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 12:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/invictus-games-tickets-now-on-sale/</guid>
      <description>Support Team Ukraine at the Invictus Games in Sydney!
Tickets have now gone on sale for events. See in the image below all the events Ukraine is participating in.
Click here to buy tickets. 
[caption id=&amp;quot;attachment_11895&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;772&amp;rdquo;] Invictus Games 2018[/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public Lecture: &#34;Crisis Helpline Service in Ukraine&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/public-lecture-crisis-helpline-service-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 13:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/public-lecture-crisis-helpline-service-in-ukraine/</guid>
      <description>A fantastic opportunity to hear from Executive Director of Lifeline, Alan Woodward. Thanks to the help of AFUO, Alan travelled to Ukraine to evaluate the possibility of establishing the organisation Lifeline.
**A synopsis of the lecture: **
There are estimated to be more than 1,000 crisis helpline services
worldwide. They include telephone and other technology channels for
delivery such as online chat, text and messaging and email.
As Ukraine strengthens and reforms its service system for mental health</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO welcomes the President of the UWC Eugen Czolij and his wife Hania to Australia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/afuo-welcomes-the-president-of-the-uwc-eugen-czolij-and-his-wife-hania-to-australia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 22:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/afuo-welcomes-the-president-of-the-uwc-eugen-czolij-and-his-wife-hania-to-australia/</guid>
      <description>Управа СУОА вітає Президента Світого Конґресу Українців з дружиною – Ганею до Австралії The Australian Federation of Ukrainian Organisations welcomes the President of the Ukrainian World Congress Eugen Czolij and his wife Hania to Australia Програма Зустрічей з Президентом СКУ у Всіх штатах Австралії:
Schedule of meetings:
Перт
Середа 2-го серпня 2017 год 7.00 веч
Wednesday 2 August 7pm Maylands Sport &amp;amp; Rec Club, 50 Clarkson Rd, Maylands 6051</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Австралію відвідає Президент Світового Конґресу Українців (СКУ) Евген Чолій</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-world-congress-uwc-president-eugene-czolij-to-visit-australia-ukr/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 07:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-world-congress-uwc-president-eugene-czolij-to-visit-australia-ukr/</guid>
      <description>АВСТРАЛІЮ ВІДВІДАЄ ПРЕЗИДЕНТ СВІТОВОГО КОНҐРЕСУ УКРАЇНЦІВ (СКУ) ЕВГЕН ЧОЛІЙ
Управа Союзу Українських Організацій Австралії ( СУОА ) повідомляє українську громаду що на запрошення СУОА Австралію відвідає
ПРЕЗИДЕНТ СВІТОВОГО КОНҐРЕСУ УКРАЇНЦІВ ЕВГЕН ЧОЛІЙ
Візит заплянований з нагоди відзначення 50-річчя СКУ та 70 ліття Поселення Українців в Австралії. Для ознайомлення з життям та діяльністю української діаспори на австралійському континенті пан Чолій відвідає всі українські громади.
Управа СУОА також організує зустрічі з високопосадовцями австралійського політичного та академічного світу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian World Congress (UWC) President Eugene Czolij to visit Australia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-world-congress-uwc-president-eugene-czolij-to-visit-australia/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 07:47:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-world-congress-uwc-president-eugene-czolij-to-visit-australia/</guid>
      <description>UKRAINIAN WORLD CONGRESS (UWC) PRESIDENT EUGENE CZOLIJ TO VISIT AUSTRALIA
The Australian Federation of Ukrainian Organisations is pleased to announce the planned visit to Australia of
THE PRESIDENT OF THE UKRAINIAN WORLD CONGRESS EUGENE CZOLIJ
Mr. Czolij will visit all our communities in Australia at the invitation of the AFUO to celebrate the 50th Anniversary of the UWC and 70th Anniversary of Ukrainian Settlement in Australia.
A series of meetings with senior Government officials including the Prime Minister, Minister for Foreign Affairs, other Ministers and representatives of Think Tanks and NGO’s are being planned.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>75-та річниця УПА - Продовжуємо Боротьбу за Україну</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-upa/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 11:50:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-upa/</guid>
      <description>Цього року припадає 75-та річниця заснування УПА, легендарні українські вояки котрі продовж 1940-их та 1950-их років боролися на ниві двох фронтів за визволення України з під чобіт московського комунізму та гітлерівсько-німецького фашизму.
З цієї нагоди Рада Українських Державницьких Організацій Світу (РУДОС) в Австралії має велику шану запросити все українське громадянство на урочисте відзначення цієї поважної річниці - “Продовжуємо Боротьбу за Україну”.
Відзначення в Мельборні відбудеться в неділю 25-го червня, в Укр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XV National Ukrainian Festival – Zdvyh</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/xv-national-ukrainian-festival-zdvyh/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 23:04:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/xv-national-ukrainian-festival-zdvyh/</guid>
      <description>XV NATIONAL UKRAINIAN CONFERENCE – ZDVYH 7th – 9th July, Melbourne
The Australian Federation of Ukrainian Organisations proudly announces that all roads will lead to Melbourne this July as Ukrainians from all over Australia travel to the world’s most liveable city for the XV National Ukrainian Festival – Zdvyh.
Held every four years, the Zdvyh will bring together Australian Ukrainians of all ages and from all walks of life. They will come together to celebrate their language, culture and identity and to launch a two-year program of national celebrations commemorating 70 years of post-WW2 settlement in Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shevchenko concert and visual presentation - South Australia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-concert-and-visual-presentation-sa/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 07:07:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-concert-and-visual-presentation-sa/</guid>
      <description>The Shevchenko concert-cabaret held on Sunday 12 March was a great success. About 250 people attended this event. Attending our concert were Peter Malinauskas MLC, David Pisoni MP, Michael Atkinson MP, Jennifer Rankine MP, Hon. Grace Portolesi, Angela Evans - Mayor of the City of Charles Sturt, and the presidents of the Belarus, Croatian, German, Hungarian, Latvian, Lithuanian, Scottish and Spanish associations. Very positive comments were made by all and especially the Croatian, German, Lithuanian and Scottish presidents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>War and Memory: New Cultures of Commemoration in Eastern Europe</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/war-and-memory-new-cultures-of-commemoration-in-eastern-europe/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 10:41:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/war-and-memory-new-cultures-of-commemoration-in-eastern-europe/</guid>
      <description>A seminar of the Monash European and EU Centre and the Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies
Iryna Sklokina, &amp;ldquo;Commemorations of Fallen Soldiers in Ukraine: From the Afghanistan War to the Ongoing Conflict in the Donbas&amp;rdquo;
Mischa Gabowitsch, &amp;ldquo;Global Arlingtons: Russia&amp;rsquo;s New National Cemetery in International Comparison&amp;rdquo;
Wednesday 22 February 2017, 2.00 - 4.00 p.m.
Japanese Studies Centre, 12 Ancora Imparo Way, Monash University, Clayton Campus (map) (transport and parking)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stop Putin&#39;s War in Ukraine 3.0 - AFUO CALL TO ACTION</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/stop-putins-war-in-ukraine-3-0-afuo-call-to-action/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 04:05:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/stop-putins-war-in-ukraine-3-0-afuo-call-to-action/</guid>
      <description>СОЮЗ УКРАЇНСЬКИХ ОРГАНІЗАЦІЙ АВСТРАЛІЇ (СУОА)
**ЗАКЛИКАЄ **ПІДТРИМАТИ АКЦІЮ ВСЕСВІТНЬOГО РУХУ ПАТРІОТІВ УКРАЇНИ
STOP PUTIN&amp;rsquo;S WAR IN UKRAINE 3.0 ЩО ВІДБУВАТИМЕТЬСЯ 21 СІЧНЯ 2017 РОКУ У 60 КРАЇНАХ СВІТУ
** **ТОЖ ЗАКЛИКАЄМО УКРАЇНСЬКУ СПІЛЬНОТУ ТА ЇЇ ПРИХИЛЬНИКІВ ДО АКТИВНОЇ УЧАСТІ
Facebook події заплановані у Сіднеї
https://www.facebook.com/events/1650151431945093/
та Мельбурні
https://www.facebook.com/events/410161919325380/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Family Picnic / Громадський Пікнік</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/family-picnic-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 22:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/family-picnic-2017/</guid>
      <description>Association of Ukrainians in Victoriainvites you to a
FAMILY PICNIC The day includes:
 * A short Jordan water blessing in a united service of all denominations * Ukrainian Carol sing-along * Celebrating Ukraine&#39;s unity day * Ukraine&#39;s Ambassador to Australia will be attending  Sunday January 22nd, 2017 1:30pm Queens Park, Mt Alexander Rd, Essendon A great day out for all, bring a blanket, snacks and let&amp;rsquo;s enjoy each other&amp;rsquo;s company.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yevshan - Winners – National Dance KAR Dance Competition 2016</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/yevshan-winners-national-dance-kar-dance-competition-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2016 06:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/yevshan-winners-national-dance-kar-dance-competition-2016/</guid>
      <description>On 29 October 2016, two of Yevshan dance ensemble groups participated in a National Dance KAR competition, winning 8 awards and “All Stars” Title – see photos below – and received an invitation to attend the New York City Dance Experience in July 2017. The competition was held in Michael Murray Performing Arts Centre at Westminster School. The judges were from New York, Los Angeles and Sydney.
Competing in the National Dance KAR competition were professional dance companies such as SA Performing Arts, Xcel Dance studios, Pivotal Dance, Precizion Dance, TIDC Performing Arts Studio and Thats Dancing and more.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitation to hear Dr. Phillip Karber - Reflecting on Ukraine’s Current &#34;War in the East&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/invitation-to-hear-dr-phillip-karber-reflecting-on-ukraines-current-war-in-the-east/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 21:32:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/invitation-to-hear-dr-phillip-karber-reflecting-on-ukraines-current-war-in-the-east/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations has pleasure in announcing that it has invited
Dr. Phillip Karber to meet with Australia’s Ukrainian community during his stay and commitments with Australia’ Defence Forces.
Dr Karber an international authority from the USA, has undertaken 25 Frontline and Command visits to Donbas war region and is an internationally recognised expert in defence and national security matters.
He is President of the Potomac Foundation; he was named to this position in 2012, having been a Senior Fellow since the Foundation’s inception in 1988.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cossack Brothers 20th Anniversary - Gala Cabaret Evening</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/cossack-brothers-20th-anniversary-gala-cabaret-evening/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 11:42:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/cossack-brothers-20th-anniversary-gala-cabaret-evening/</guid>
      <description>Cossack Brothers Invite you to
Celebrate the 20th Anniversary
Gala Cabaret Evening
Ukrainian House Essendon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu Ethno Launch</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/nu-ethno-launch/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 11:26:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/nu-ethno-launch/</guid>
      <description>Think where Music meets Art, meets Dance (with limited alcohol - beer, wine, sparkling, basic spirits - &amp;amp; food).
Come to the premiere cultural infusion event in Melbourne:
NU Ethno Launch;
An experience not to be missed. Talented artists each will present their craft for you to enjoy. Live music from DJ’s who will keep you dancing, Painters creating their masterpieces right in front of you and eclectic music breathing new life into poetry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Local European Business Expo 2016 –  Executive Event summary</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/local-european-business-expo-2016-executive-event-summary/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 10:55:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/local-european-business-expo-2016-executive-event-summary/</guid>
      <description>**Local European Business Expo 2016 – Logistics **
Local European Business Expo 2016 was organised on September 18th. 2016 and it gathered 67 exhibitors from participating countries: Poland, Ukraine, Hungary, Czech Republic &amp;amp; Slovakia under one business umbrella conveyed by Eventador (the Organiser for LEBE 2016) to make bridges between countries, businesses and communities existing in Western Australia.
The venue for LEBE 2016 was the premises of Cracovia Club, Beechboro and the event was open for VIP Networking Party from 10:00 to 11:00 and to the public from 11:00 to 16:00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolobok at the Ukrainian Community School, Noble Park</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/kolobok-at-the-ukrainian-community-school-noble-park/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 06:54:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/kolobok-at-the-ukrainian-community-school-noble-park/</guid>
      <description>This show is inspired by the folktale Kolobok, the Ukrainian version of The Gingerbread Man. Kolobok is a little round freshly baked bun that escapes from an elderly couple and goes to the forest. Enter our wonderland of ordinary materials, animated characters and the magic of light that will make small things tall as a tree or round things huge as a planet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV МІЖНАРОДНА НАУКОВО-ПРАКТИЧНА КОНФЕРЕНЦІЯ “УКРАЇНСЬКА МОВА У СВІТІ”</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/iv-miok-conference/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 06:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/iv-miok-conference/</guid>
      <description>Міжнародний інститут освіти, культури та зв’язків з діаспорою (МІОК) запрошує взяти участь у IV Міжнародній науково-практичній конференції «Українська мова у світі», яка відбудеться 9 – 10 листопада 2016 року в НУ «Львівська політехніка».
Тематичні напрями конференції:
 * _методика викладання української мови для студентів-іноземців та діаспори;_ * _особливості функціонування української мови за кордоном;_ * _мова і міграція (теоретичні аспекти);_ * _проблеми мовної адаптації внутрішньо переміщених осіб._  Офіційні мови конференції: українська, англійська.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>75та річниця Проголошення Відновлення української державности Актом 30го червня 1941 - Сідней</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-the-proclamation-of-ukrainian-state-act-of-30-june-1941/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 08:04:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-the-proclamation-of-ukrainian-state-act-of-30-june-1941/</guid>
      <description>Стаття Марічки Чигрин-Галабурди (з фейсбук)****: В неділю 3.7.2016 українська спільнота Сіднею, в Австралії відзначила Проголошення Відновлення Української Державности Актом 30-го червня 1941 в залі Спілки Української Молоді в Домі Молоді.
Відзначення відкрив Ярослав Дума, прочитавши привіт Проводу ОУН з нагоди 75-ої річниці проголошення.
Молодий дружинник, він мій улюблений сумівець Осередку СУМ-у Сіднею Маркіян Стефанишин, - відчитав прекрасною українською мовою, чіткою, виразною дикцією, змістовну доповідь на тему дня, яку сам написав. Я рада, що буду мати прекрасного молодого заступника, доповідача!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 75-ї річниці проголошення відновлення української державності</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/75th-anniversary-of-the-declaration-of-ukrainian-independence-lidcombe/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 11:11:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/75th-anniversary-of-the-declaration-of-ukrainian-independence-lidcombe/</guid>
      <description>запрошуємо на відзначення
75-ї річниці проголошення відновлення української державності
актом 30-го червня 1941</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СВЯТО ГЕРОЇВ - 75th Anniversary of the Declaration of Ukrainian Independence of June 30,1941</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/75th-anniversary-of-the-declaration-of-ukrainian-independence-of-june-301941/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 07:29:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/75th-anniversary-of-the-declaration-of-ukrainian-independence-of-june-301941/</guid>
      <description>UKRAINIAN HEROЕS&amp;rsquo; DAY - СВЯТО ГЕРОЇВ
75th Anniversary of the Declaration of Ukrainian Independence of June 30,1941.
Cultural program followed by the screening of a documentary film by #BABYLON&#39;13 - STRONGER THAN ARMS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Local European Business Expo 2016 in Perth</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/local-european-business-expo-2016-in-perth/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 03:32:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/local-european-business-expo-2016-in-perth/</guid>
      <description>Dear Ukrainian Hromada,
The Australia-Ukraine Chamber of Commerce (AUCC) is excited to invite your company’s participation in the second edition of the Community Business Expo called “Local European Business Expo 2016” in Western Australia on September 18, 2016
The Local European Business Expo 2016 is an initiative originated from the first edition of “Polish Business Expo 2015” organised by Aneta Gradek and the Polish Community called “Positive Woman Club” in Sept 2015 at Sikorski Club.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHAT IS HAPPENING IN UKRAINE NOW AND WHO SHOULD BE INTERESTED?</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/what-is-happening-in-ukraine-now-and-who-should-be-interested/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 07:21:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/what-is-happening-in-ukraine-now-and-who-should-be-interested/</guid>
      <description>AUSTRALIAN INSTITUTE OF POLISH AFFAIRS cordially invites you to a lecture by
PROF. MARKO PAVLYSHYN
WHAT IS HAPPENING IN UKRAINE NOW AND WHO SHOULD BE INTERESTED? Date: Wednesday, 8 June 2016
Time: 6.30pm
Venue: Armagh, 226 Kooyong Rd. Toorak
Entry: $15
**Marko Pavlyshyn **is the Director of Monash University’s European and EU Centre. He is also the convenor of Ukrainian Studies in Monash University’s School of Languages, Literatures, Cultures and Linguistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Meeting with His Excellency Dr Mykola Kulinich</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/community-meeting-with-his-excellency-dr-mykola-kulinich/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 07:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/community-meeting-with-his-excellency-dr-mykola-kulinich/</guid>
      <description>Community Meeting with His Excellency Dr. Mykola Kulinich Ambassador of Ukraine to Australia. The Association of Ukrainians in Victoria invite all to attend a presentation from His Excellency on the topic of developing Ukrainian Australian relations and also the Embassy and Community in partnership.
All welcome with an opportunity for questions and discussion.
Sunday, May 29 at 2 PM Ukrainian House | 3-11 Russell Street Essendon
Facebook event page: https://www.facebook.com/events/1549516285353158/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>У Мельбурні відзначили 30-річчя аварії на Чорнобильській АЕС</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/30th-anniversary-of-the-chornobyl-disaster-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2016 07:01:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/30th-anniversary-of-the-chornobyl-disaster-melbourne/</guid>
      <description>Чимало дат є в історії українського народу, які ми згадуємо з великим сумом і з біллю у серці. Одна із них – 26 квітня, коли над квітучим Поліссям у нічному небі спалахнув вогонь радіаційного вибуху четвертого реактора на Чорнобильській АЕС. Вибух цей стався тридцять років тому, 26 квітня 1986 року. Це була найбільша техноґенно – екологічна катастрофа сучасного світу. Уряд Радянського Союзу майже дві доби тримав у секреті події, що відбувалися після вибуху 26 квітня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connecting Communities - Dnister Conference and Focus Group</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/connecting-communities-dnister-conference-and-focus-group/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 07:34:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/connecting-communities-dnister-conference-and-focus-group/</guid>
      <description>Together with support from the Australia-Ukraine Chamber of Commerce, Dnister Ukrainian Credit Co-operative is hosting a discussion forum in Queensland on Friday 6th May 2016, at the Hilton Brisbane, to discuss Dnister’s current strategic initiatives and explore avenues for mutual growth and collaboration with the Queensland community.
For more information please refer to Dnister&amp;rsquo;s page dedicated to the event.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eco Echo Chornobyl / Еко Відголос Чорнобилю</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/eco-echo-chornobyl/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 11:27:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/eco-echo-chornobyl/</guid>
      <description>We would like to invite you to a multimedia concert to commemorate 30 years since the nuclear disaster in Chornobyl, Ukraine.
The concert is initiated by Australian, Ukrainian and Canadian artists in conjunction with the Australian Federation of Ukrainian Organisations and Association of Ukrainians in Victoria, Association of Ukrainians in South Australia, Yevshan, Ukrainian Credit Co-operative Dnister, Bayda Books.
Entry: $30.00 Concession - $15.00
CONCERT PROGRAMME
  &amp;ldquo;Yellow Blue Bus&amp;rdquo;, global-fusion ensemble based in Adelaide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30-ліття Чорнобильської катастрофи</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/30th-anniversary-of-chernobyl-disaster/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 06:16:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/30th-anniversary-of-chernobyl-disaster/</guid>
      <description>Крайова Управа Союзу Українок Австралії підтримує заклик
Президента України,
Світового Конґресу Українців (СКУ)
та Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА)
відзначити 30-ліття Чорнобильської катастрофи та запрошує союзянок з родинами і всіх бажаючих, щоб у цей сумний 30-літній ювілей вшанувати пам’ять учасників ліквідації наслідків вибуху на Чорнобильській АЕС та пам’ять жертв цієї катастрофи, які ціною життя і здоров’я захищали людство від страшного атомного лиха і яких ми сьогодні називаємо Героями.
Захід відбудеться в неділю, 24 квітня о год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dakha Brakha at the 2016 Womadelaide Festival</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/dakha-brakha-at-the-2016-womadelaide-festival/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 06:52:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/dakha-brakha-at-the-2016-womadelaide-festival/</guid>
      <description>Dakha Brakha one of Ukraine’s musical treasures is set to unleash its wild fusion of authentic village folk, punk, hip hop and tribal trance in a genre they call “ethno chaos” at the 2016 Womadelaide Festival.
Dakha Brakha first appeared at Womadelaide in 2011 to rapturous applause. Since then they have appeared at major festivals around the world including the UK Womad, Sziget and Bonaroo. Rolling Stone magazine called them, “The best breakout band of Bonaroo,” while commenting on their mournful accordion and apocalyptic cello sawing”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято Шевченка</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2016-vic/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 06:45:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2016-vic/</guid>
      <description>Українська громада Вікторії запрошує все українське громадянство на
Свято Шевченка </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO XVII TRIENNIAL GENERAL MEETING ELECTS NEW LEADERSHIP - ВІДБУВCЯ XVII ЗЇЗД CОЗЮУ УКРAЇНCЬКИХ ОРГAНІЗAЦІЙ AВCТРAЛІЇ - ЖИВA І БУДЮЧA AТМОCФЕРA</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/afuo-xvii-triennial-general-meeting-elects-new-leadership/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 12:37:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/afuo-xvii-triennial-general-meeting-elects-new-leadership/</guid>
      <description>December 5, 2015
MEDIA RELEASE
AFUO XVII TRIENNIAL GENERAL MEETING ELECTS NEW LEADERSHIP The AFUO held its XVII Zjizd today in Melbourne. Delegates received reports for 2012-2015 period and elected its new leadership for 2015-2018.
A new Executive headed by Stefan Romaniw was elected.
Other elected members for 2015-2018: Stephen Chomyn, Orysia Stefyn, Iryna Andreeva, Jarema Polatajko, Yurij Tkacz, Luba Pryshlak, Taras Galas, Lydia Gibala.
Audit Committee: Chair: George Fedyszyn; Members: Eugene Stefyn Maria Verbovetski, Roman Rozek</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Закінчення Української суботньої школи в Нобл Парку і Св. Миколай</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-school-noble-park-concert-st-nicholas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 06:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-school-noble-park-concert-st-nicholas/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКА ШКОЛА ІМ. ЛЕСІ УКРАЇНКИ В НОБЛ ПАРКУ
запрошує все громадянство на
ЗАКІНЧЕННЯ ШКІЛЬНОГО РОКУ у суботу 12 грудня 2015 р.
в Українському народному домі – Рідній школі, 26 Chandler Road, Noble Park.
На Вас чекає:
_ год._ _1__1__.00_ _-_ _12.00_ _дня_: _смачний обід_
_ год. 12.00 дня:_
 * _офіційна частина,_ * _учнівський концерт,_ * _прихід святого Миколая,_ * _чай та кава з солодощами__,_ * _лотерея__,_ * _продаж різдвяних калачів та печива відділу Союзу Українок __ім.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Malanka 2016</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/melbourne-malanka-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 10:44:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/melbourne-malanka-2016/</guid>
      <description>Association of Ukrainians in Victoria Invite you to celebrate
Melbourne Malanka 2016 Friday January 15th, 2016 Ukrainian Hall, 3-11 Russell St Essendon Starts 6:30pm - Till late $60 per person 3 Course meal Complimentary glass of wine / champagne on arrival Featuring Mad House &amp;amp; Ukrainian Musicians from Folknery Drinks at Bar Prices - Strictly No BYO Dress – Formal bookings: akobas@auv.org.au ANDRIANA Kobas 0421 911 458</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geelong Malanka 2016</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/geelong-malanka-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 12:45:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/geelong-malanka-2016/</guid>
      <description>The Pier Geelong Cunningham Pier, 10 Western Beach Foreshore Road Geelong, Victoria 3220</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO announces sponsors of the inaugural Australia-Ukraine bilateral forum OzUke 2015</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/afuo-announces-sponsors-of-the-inaugural-australia-ukraine-bilateral-forum-ozuke-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 11:17:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/afuo-announces-sponsors-of-the-inaugural-australia-ukraine-bilateral-forum-ozuke-2015/</guid>
      <description>November 5, 2015
MEDIA RELEASE AFUO ANNOUNCES SPONSORS OF THE INAUGURAL AUSTRALIA-UKRAINE BILATERAL FORUM OzUKE2015 Melbourne 25-26 November 2015 The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) is pleased to announce our major sponsors for the OzUke 2015 Inaugural Australia Ukraine Business Forum.
The Forum is being organised by the AFUO in partnership with the newly formed Australia-Ukraine Chamber of Commerce.
Apart from the AFUO which will provide close to $20000 to the forum our **MAJOR PLATINUM SPONSOR is MIMIVIC GROUP INDUSTRIAL DEVELOPERS **Victor and Marijka Rudewych will contribute $20,000 to the Forum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Радіодиктант національної єдності, 09 листопада 2015 р</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-national-unity-dictation/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 09:52:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-national-unity-dictation/</guid>
      <description>9 листопада в Україні відзначається День української писемності і мови.
За багаторічною традицією, цього дня на Українському радіо відбувається масштабна акція: радіодиктант національної єдності.
Цього дня на Українському радіо звучить текст диктанту, який може написати кожен охочий, а потому надіслати на адресу радіо. Переможці отримують символічні призи.
Утім, основана мета акції – не перевірити грамотність, а об’єднатися навколо рідної мови. Тому ми запрошуємо українську громаду Австралії долучитися до акції, і не лише писати радіодиктант, який цього року буде ювілейним – XV, але й розповісти про це в прямому ефірі Українського радіо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 річниця Незалежності України у Мельбурні - радіо-репортаж на SBS Ukrainian</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/24-anniversary-of-independence-of-ukraine-in-melbourne-radio-sbs/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 11:27:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/24-anniversary-of-independence-of-ukraine-in-melbourne-radio-sbs/</guid>
      <description>http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/den-nezalezhnosti-u-viktoriyi?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OzUke2015 - inaugural Australia-Ukraine bilateral relations forum - November 25 &amp; 26 - Melbourne, Victoria</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ozuke2015-inaugural-australia-ukraine-bilateral-relations-forum-november-25-26-melbourne-victoria/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 12:13:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ozuke2015-inaugural-australia-ukraine-bilateral-relations-forum-november-25-26-melbourne-victoria/</guid>
      <description>The AFUO today announces that OzUke2015 - the inaugural Australia-Ukraine bilateral relations forum - will take place on November 25 and 26 at the Rydges on Swanston in Melbourne, Victoria.
OzUke2015 is a collaboration between the AFUO and Centre UA, a leading pro-democracy NGO based in Kyiv. It also has the strong cooperation of the Australia-Ukraine Chamber of Commerce, and the support of both the Australian and Ukrainian Governments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WORLD PREMIERE OF A NEW ROCK MUSICAL JACKA VC LEGEND OF GALLIPOLI</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/world-premiere-of-a-new-rock-musical-jacka-vc-legend-of-gallipoli/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 09:39:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/world-premiere-of-a-new-rock-musical-jacka-vc-legend-of-gallipoli/</guid>
      <description>Congratulations to Michael Lawriwsky (whose book &amp;lsquo;Hard Jacka&amp;rsquo; the musical is based on), also Nicholas Buc (orchestration) &amp;amp; Melanie Moravski Dechnicz (choreography).
WORLD PREMIERE OF A NEW ROCK MUSICAL - JACKA VC LEGEND OF GALLIPOLI

A century ago all Australians knew the name of Albert Jacka VC. His daring action at Courtney&amp;rsquo;s Post, Gallipoli, won him the first Australian Victoria Cross of the Great War and the adoration of a young country.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ivasyk Telesyk - Lehenda Ukrainian School of Dance Yearly Concert</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ivasyk-telesyk-lehenda-ukrainian-school-of-dance-yearly-concert/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 08:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ivasyk-telesyk-lehenda-ukrainian-school-of-dance-yearly-concert/</guid>
      <description>Lehenda Ukrainian School of Dance
presents

Ivasyk Telesyk and Other Pieces Guest artists: Rodyna Ensemble Cost: Adult $23, Concession: $16, Children under 6 Free Bookings: www.lehenda.com.au/performances/schoolbookings</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Can the European Union Defend Ukraine?</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/can-the-european-union-defend-ukraine/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 11:22:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/can-the-european-union-defend-ukraine/</guid>
      <description>Can the European Union Defend Ukraine?
Professor Jan Zielonka The EU is a largely civilian power promoting universal norms in its vast neighbourhood and beyond. The EU has no army, no clearly defined centre of authority and no evident geo-strategic interests. However, it would be a mistake to dismiss the EU as having no role in foreign policy. Its policy of enlargement has generated security and prosperity in parts of post-communist Eastern Europe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фoрум украïнськoï мoлoдi дiаспoри ОДЕСА 2015</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/fumd-odesa-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 21:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/fumd-odesa-2015/</guid>
      <description>Шанoвні українці Австралії,
Свiтoвий Кoнґрес Украïнських Мoлoдiжних Органiзацiй (СКУМО), 19-28 серпня 2015 р. oрганiзoвує Фoрум украïнськoï мoлoдi дiаспoри ОДЕСА 2015 (ФУМД), який складатиметься з трьoх частин -&amp;gt; Табiр мoлoдi дiаспoри (19-25 серпня) та Рiчнi Збoри СКУМО i Дiаспoра Фест (26-28 серпня). 1. Щoдo Табoру украïнськoï мoлoдi дiаспoри, чекаємo прoпoзицiï дo прoграми. Якi лекцiï, тренiнги, майстер класи та нефoрмальну прoграму прoпoнуєте? Вiк учасникiв 18-35 р., кoжний кандидат пoвинен oтримати рекoмендацiйнoгo листа вiд украïнськoï oрганiзацiï закoрдoнoм Всi учасники пoвнiстю забеспечинi прoживанням, харчуванням та видповидною прoграмoю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community gathering with  Hanna Hopko - Зустріч з  Ганною Гопко</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/community-gathering-with-hanna-hopko/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 11:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/community-gathering-with-hanna-hopko/</guid>
      <description>Australian Federation of Ukrainian Organisations ** Association of Ukrainians in Victoria**
Invites you to a community gathering with
Hanna Hopko Chair of the Committee on Foreign Affairs

Союз Українських Організацій Австралії Українська Громада Вікторії
запрошує Українську Громаду на зустріч з
Ганною Гопко Голова Комітету у закордонних справах</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19-ий з’їзд учителів українських шкіл Австралії / 19th Ukrainian Teachers Australia Conference</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/19th-ukrainian-teachers-australia-conference/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 11:50:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/19th-ukrainian-teachers-australia-conference/</guid>
      <description>Українська Центральна Шкільна Рада Австралії скликає
19-ий з’їзд учителів українських шкіл Австралії**,** який відбудеться у суботу, 6 червня 2015 р.
у приміщенні Братської школи ім. Митрополита Андрея Шептицього
35 Canning St., North Melbourne.
Реєстрація учасників з’їзду о 8.30 ранку,
початок з’їзду о 9.00 ранку.
Запрошуємо до участі керівників, учителів, голів Батьківських комітетів усіх шкіл та всіх, кому важлива майбутність українського шкільництва.
Зголошення та довідки - Марії Вандер Верф
тел. 0410 584 326 or email: education@ozeukes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Показ фільму «Добровольці Божої Чоти» - &#34;The UKRAINIANS: The battle for Donetsk Airport&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/the-ukrainians-the-battle-for-donetsk-airport/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 12:32:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/the-ukrainians-the-battle-for-donetsk-airport/</guid>
      <description>«Добровольці Божої Чоти» – повнометражний документальний фільм Леоніда Кантера та Івана Яснія знятий у 2015 році про українських «кіборгів», які тримали Донецький аеропорт протягом 242 днів. Це історія творення нової української армії.
Фільм українською мовою, з англійськими субтитрами.
Міністерство освіти України дало фільмові класифікацію «для дітей віком понад 14 років». 82 хвилин.
&amp;ldquo;The UKRAINIANS: The battle for Donetsk Airport&amp;rdquo; is a documentary film made in 2015 about the heroic Ukrainian patriots who held Donetsk airport for 242 days.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sydney Comedy Festival – Danny McGinlay Learns Ukrainian</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/sydney-comedy-festival-danny-mcginlay-learns-ukrainian/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 07:14:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/sydney-comedy-festival-danny-mcginlay-learns-ukrainian/</guid>
      <description>‘One of the best comedians in Australia’ (Gold 104.3), Danny McGinlay has done lots to impress girls in the past, and he’s ready to share the story of his biggest relationship challenge yet as he demonstrates exactly how far he was willing to go for a chick in Kiev.
As Danny prepared to marry his Ukrainian girlfriend, to prove his worthiness to her and her family he enrolled in night school and had six months to learn a completely new 33-letter alphabet, master the concept of hard and soft vowels and adapt to a language made up of sounds most people can’t hear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баль Дебютантів / Debutante Ball</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/debutante-ball/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 10:32:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/debutante-ball/</guid>
      <description>Субота 23-го травня 2015 / Saturday 23rd May 2015
6:30 вечора / 6:30 PM
Sheldon Reception Centre
Bliss Room
608-614 Somerville Road
Sunshine West</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Світовий день підтримки Надії Савченко - Мельбурн</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/free-savchenko-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 06:03:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/free-savchenko-melbourne/</guid>
      <description>Акція українців в Австралії в підтримку Надії Савченко у Мельбурні:



https://m.youtube.com/watch?v=azjOfdkYZVw&amp;amp;feature=youtu.be</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Світовий день підтримки Надії Савченко - Сідней</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/free-savchenko-sydney/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 05:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/free-savchenko-sydney/</guid>
      <description>Акція українців в Австралії в підтримку Надії Савченко у Сіднеї:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято &#34;Кобзар&#34;та його автор Тарас Шевченко</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/svjato_kobzar_ta_jogo_avtor_taras_shevchenko/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 06:25:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/svjato_kobzar_ta_jogo_avtor_taras_shevchenko/</guid>
      <description>Українська Громада Вікторії запрошує все українське громадянство та прихильників українства на свято &amp;ldquo;Кобзар&amp;rdquo; та його автор Тарас Шевченко&amp;rdquo;.
Свято відбудеться в неділю, 15 березня о год.1.30 пополудні, в Українському Народному Домі, Ессендон. Приходьде і ми разом згадаємо &amp;ldquo;&amp;hellip;незлим тихим словом&amp;hellip; &amp;quot; Великого Пророка України Тараса Григоровича Шевченка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KAZKA coming soon</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/kazka-coming-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 20:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/kazka-coming-soon/</guid>
      <description>Lehenda Ukrainian Dance Company is thrilled to launch the international tour of its exciting new dance production KAZKA, an original folk ballet inspired by Ukrainian fairy tales.
For further information visit www.lehenda.com.au/kazka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Film Festival - Geelong</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-film-festival-geelong/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 06:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-film-festival-geelong/</guid>
      <description>presents Australia’s first
**UKRAINIAN FILM FESTIVAL **
Featuring new, classic and pioneering films
by renowned Ukrainian filmmakers.
January 15 – 21, 2015 Program Information:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malanka 2015 in Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 08:12:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-melbourne/</guid>
      <description>Ukrainians in Melbourne are having Malanka (New Year’s Dance) on Saturday 17th January 2015 at Melrose Reception Centre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malanka 2015 in Newcastle</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-newcastle/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2014 22:24:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-newcastle/</guid>
      <description>Ukrainians in Newcastle are having Malanka (New Year’s Dance) on Saturday 17th January 2015 at Hamilton North Bowling Club.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malanka 2015 in SA</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-sa/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 10:02:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-sa/</guid>
      <description>Ukrainians in South Australia are having Malanka (New Year’s Dance) on Saturday 17th January 2015 at the Ballroom Function Centre in Hindmarsh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зустріч із Святославом Липовецьким</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/sviatoslav_lypovetsky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 09:33:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/sviatoslav_lypovetsky/</guid>
      <description>Конференція Українських Державницьких Організацій Австралії
запрошує все українське громадянство на зустріч із
Святославом Липовецьким</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danny McGinlay Learns Ukrainian</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/danny-mcginlay-learns-ukrainian/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 19:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/danny-mcginlay-learns-ukrainian/</guid>
      <description>Danny McGinlay has done a lot of things to impress girls in the past, and from next Valentines Day, in the aptly named Chapel of Love Comedy Club, he’s ready to share with Adelaide the story of his biggest relationship challenge yet.
Living up to his accolades as _‘one of the best comedians in Australia’ _(Gold FM) Danny McGinlay demonstrates, in this hit show from the Melbourne International Comedy Festival, exactly how far he will go for a chick in Kiev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A colourful evening of Ukrainian art, food and dance</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/a-colourful-evening-of-ukrainian-art-food-and-dance/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 11:23:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/a-colourful-evening-of-ukrainian-art-food-and-dance/</guid>
      <description>Peruse beautiful paintings by renowned Ukrainian artist, Volodymyr Voroniuk, available for sale by silent auction.
Enjoy a buffet-style dinner of hearty Ukrainian fare alongside a lively performance by Lehenda Ukrainian Dance Company.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Christmas Carol Benefit Concert - 13 December 2014</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-christmas-carol-benefit-concert-13-december-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 21:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-christmas-carol-benefit-concert-13-december-2014/</guid>
      <description>The Ukrainian Catholic Parish of Our Lady of Protection in Brisbane invites everyone to come along to our
Ukrainian Christmas Carol Benefit Concert UKRAINIAN CATHOLIC CHURCH 36 BROADWAY STREET, WOOLLOONGABBA. 5pm on Saturday 13 December 2014
Let the warmth of our compassion Aid Ukrainians in need to survive the coming winter.
Please come along and enjoy the Christmas Carols and give generously to this worthy cause. Donations can be made at the concert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CYM Melbourne St Michael&#39;s Day and Grand Opening</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/cym-melbourne-st-michaels-day-and-grand-opening/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 10:39:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/cym-melbourne-st-michaels-day-and-grand-opening/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CYM Spring concert 2014</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/cym-spring-concert-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 06:51:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/cym-spring-concert-2014/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення свята Козацької Покрови</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%81%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%b0-%d0%ba%d0%be%d0%b7%d0%b0%d1%86%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d0%bf%d0%be%d0%ba%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b8/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 21:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%81%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%b0-%d0%ba%d0%be%d0%b7%d0%b0%d1%86%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d0%bf%d0%be%d0%ba%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b8/</guid>
      <description>Курінь Українського Вільного Козацтва Австралії у штаті Вікторія запрошує Вас на відзначення свята Козацької Покрови.
Просимо зголошуватися не пізніше 21.10.2014</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 65-ліття заснування Союзу Українок Австралії</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-65-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d0%b7%d0%b0%d1%81%d0%bd%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%81%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%83-%d1%83/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 21:00:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-65-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d0%b7%d0%b0%d1%81%d0%bd%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%81%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%83-%d1%83/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23 річниця Незалежності України у Мельбурні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/23-%d1%80%d1%96%d1%87%d0%bd%d0%b8%d1%86%d1%8f-%d0%bd%d0%b5%d0%b7%d0%b0%d0%bb%d0%b5%d0%b6%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%96-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d1%83-%d0%bc%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%b1/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 01:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/23-%d1%80%d1%96%d1%87%d0%bd%d0%b8%d1%86%d1%8f-%d0%bd%d0%b5%d0%b7%d0%b0%d0%bb%d0%b5%d0%b6%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%96-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d1%83-%d0%bc%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%b1/</guid>
      <description>В неділю 17 серпня, у залі Deakin, що на Площі Федерації у Мельбурні, відбувся культурно - мистецький захід з нагоди 23 -тої річниці Незалежності України та 200 - тої річниці від дня народження Великого Пророка України Тараса Григоровича Шевченка. Організатором заходу була Українська Громада Вікторії.
У цей святковий день у залі майоріли вишиванки різних реґіонів України, виконаних майстрами сучасності та минулих століть. І не дивно! Адже тут зібрався цвіт українського суспільства – співаки, танцюристи, музиканти, українці імміґрації різних ґенерацій: піонери, що започаткували українське життя в Австралії, їх діти та онуки, і представники нової хвилі імміґрації та їх діти і онуки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Festival - Melbourne - 17th August 2014</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-festival-melbourne-17th-august-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2014 04:20:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-festival-melbourne-17th-august-2014/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Independence Day Commemoration - Western Australia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-independence-day-commemoration-western-australia/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2014 04:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-independence-day-commemoration-western-australia/</guid>
      <description>UKR independence day invitation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Independence Day Commemoration Brisbane</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-independence-day-commemoration-brisbane/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 04:02:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-independence-day-commemoration-brisbane/</guid>
      <description>UCQ Independence day 24 Aug 2014 invite</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Parish Noble Park Feast Day</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-parish-noble-park-feast-day/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 11:46:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-parish-noble-park-feast-day/</guid>
      <description>THE UKRAINIAN PARISH COUNCIL OF NOBLE PARK
іnvites you and your family and friends to the
BLESSED MYKOLAI CHARNETSKY MISSION CENTRE FEAST DAY on Sunday 6.7.2014
at the Ukrainian Community Centre,
26 Chandler Road, Noble Park.
10 am – Divine Liturgy
11.30 am – lunch
Guest speaker – Daryna Babik,
Maidan participant &amp;amp; Ukrainian culturologist.
Tickets $15, children 6-12 y.o. - $5, 5 y.o. &amp;amp; under – free.
Bookings by July 1st :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>National Rally in Support of Ukraine</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/national-rally-in-support-of-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 01:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/national-rally-in-support-of-ukraine/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) calls on all concerned Australians to participate in a National Rally in Support of Ukraine.
The rally will express its strong opposition to Putin’s aggression in Ukraine.
The final stage of the rally will be culminate at the Embassy of the Russian Federation in Australia in Canberra on Sunday May 25, 2014 at 1.00pm, the day of the Presidential elections in Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFL Multicultural Round</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/afl-multicultural-round/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 03:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/afl-multicultural-round/</guid>
      <description>The Australian Football League (AFL) has named the upcoming weekend of games as the AFL Multicultural Round in recognition of the many diverse backgrounds that make up the participants and fans of Australia’s Game.

For further details see: http://www.afl.com.au/multicultural%20round/tabid/10286/default.aspx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>МІЖНАРОДНИЙ КОНКУРС З УКРАЇНСЬКОЇ МОВИ ІМ. ПЕТРА ЯЦИКА  В АВСТРАЛІЇ 2012 р.</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9c%d0%86%d0%96%d0%9d%d0%90%d0%a0%d0%9e%d0%94%d0%9d%d0%98%d0%99-%d0%9a%d0%9e%d0%9d%d0%9a%d0%a3%d0%a0%d0%a1-%d0%97-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a1%d0%ac%d0%9a%d0%9e%d0%87-%d0%9c%d0%9e/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 05:18:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9c%d0%86%d0%96%d0%9d%d0%90%d0%a0%d0%9e%d0%94%d0%9d%d0%98%d0%99-%d0%9a%d0%9e%d0%9d%d0%9a%d0%a3%d0%a0%d0%a1-%d0%97-%d0%a3%d0%9a%d0%a0%d0%90%d0%87%d0%9d%d0%a1%d0%ac%d0%9a%d0%9e%d0%87-%d0%9c%d0%9e/</guid>
      <description>Центр україністики ім. Миколи Зерова, Університет ім. Монаша
та Українська Центральна Шкільна Рада Австралії
**МІЖНАРОДНИЙ КОНКУРС З УКРАЇНСЬКОЇ МОВИ ІМ. ПЕТРА ЯЦИКА В АВСТРАЛІЇ **
Субота 26-го травня 2012 р.
 10.30 – 12.00 (східні штати Австралії))
10.00 – 11.30 (Південна Австралія та Північна Територія)
8.30 – 10.00 (Західна Австралія)
Завдання конкурсу – заохочувати дітей та молодих людей в Україні та по всьому світі вивчати українську мови та користуватися нею.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jacyk International Ukrainian Language Competition in Australia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/jacyk-international-ukrainian-language-competition-in-australia/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 05:12:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/jacyk-international-ukrainian-language-competition-in-australia/</guid>
      <description>Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies, Monash University
and
the Ukrainian Education Council of Australia
PETRO JACYK INTERNATIONAL UKRAINIAN LANGUAGE COMPETITION:
AUSTRALIA-WIDE COMPETITION 2012
 Saturday 26 May 2012:
10.30 a.m - 12:00 noon (Eastern States)
10.00 a.m - 11.30 a.m (South Australia and Northern Territory)
8.30 a.m - 10.00 a.m (Western Australia)
The competition promotes the knowledge and use of the Ukrainian language among children, teenagers and young adults in Ukraine and throughout the world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zabava - &#34;One Night with HRIM&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/zabava-one-night-with-hrim/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 08:46:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/zabava-one-night-with-hrim/</guid>
      <description>The Ukrainian Federation of Ukrainian Organsations (AFUO) invites all to a &amp;ldquo;zabava&amp;rdquo; (dance) - &amp;ldquo;One Night with ГРІМ-HRIM&amp;rdquo; on Saturday 28 April 2012, after the Hopak in the Park spectacular.
The &amp;ldquo;zabava&amp;rdquo; will start at 7:30 pm at the Ukrainian Hall in Essendon. The ticket price of $25 includes light refreshments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Передріздвяна зустріч відділу Союзу Українок у Нобл Парку</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b4%d1%80%d1%96%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d1%8f%d0%bd%d0%b0-%d0%b7%d1%83%d1%81%d1%82%d1%80%d1%96%d1%87-%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b4%d1%96%d0%bb%d1%83-%d0%a1%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%83/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 11:04:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b4%d1%80%d1%96%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d1%8f%d0%bd%d0%b0-%d0%b7%d1%83%d1%81%d1%82%d1%80%d1%96%d1%87-%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b4%d1%96%d0%bb%d1%83-%d0%a1%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%83/</guid>
      <description>Відділ Союзу Українок ім. Лесі Українки запрошує Союзянок з родинами та шановне громадянство на
ПЕРЕДРІЗДВЯНУ ЗУСТРІЧ
в неділю 18–го грудня 2011, о 12–ій годині
в Народньому Домі – 26 Chandler Rd., Noble Park.
Вас чекатимуть : смачний обід, святочне печиво, несподіванки
Вступ безкоштовний! Всім раді! До зустрічі!
Управа відділу СУВ Нобл Парк</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Презентація книжки «Немає вільної Польщі без вільної України»</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%ba%d0%bd%d0%b8%d0%b6%d0%ba%d0%b8-%c2%ab%d0%9d%d0%b5%d0%bc%d0%b0%d1%94-%d0%b2%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d1%97-%d0%9f%d0%be/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 10:53:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%ba%d0%bd%d0%b8%d0%b6%d0%ba%d0%b8-%c2%ab%d0%9d%d0%b5%d0%bc%d0%b0%d1%94-%d0%b2%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d1%97-%d0%9f%d0%be/</guid>
      <description>Шановні приятелі україністики в Монаші,
Центр україністики ім. Миколи Зерова та Допомоговий Фонд Українських Студій (ДоФУС) запрошують Вас на презентацію книжки Христини Чушак, аспірантки з україністики в Університеті ім. Монаша:
**Христина Чушак, Немає вільної Польщі без вільної України: Україна та українці у політичній думці польської опозиції (1976-1989). **
Христина Чушак розкаже про нову книжку після вступного слова проф. Марка Павлишина. Буде подано закуски й напої.
Час: вівторок 20 грудня 2011, 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monash Book Launch: No Free Poland Without a Free Ukraine </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/monash-book-launch-no-free-poland-without-a-free-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 10:49:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/monash-book-launch-no-free-poland-without-a-free-ukraine/</guid>
      <description>Dear Friends of Ukrainian Studies at Monash,
The Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies at Monash University and the Ukrainian Studies Support Fund warmly invite you to attend the Australian launch of a recently published book by Khrystyna Chushak, a Ph.D. candidate in Ukrainian Studies at Monash University:
**Христина Чушак, Немає вільної Польщі без вільної України: Україна та українці у політичній думці польської опозиції (1976-1989). **
Khrystyna Chushak, No free Poland without a free Ukraine: Ukraine and Ukrainians in the political thought of the Polish opposition (1976-1989).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucy Yurkiv-Nicolson in concert Sat Nov 19th</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/lucy-yurkiv-nicolson-in-concert-sat-nov-19th/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2011 11:34:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/lucy-yurkiv-nicolson-in-concert-sat-nov-19th/</guid>
      <description>Divas join voices for cause in peninsula concert BY JO WINTERBOTTOM
08 Nov, 2011 01:00 AM
[caption id=&amp;quot;attachment_4222&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;quot;300&amp;rdquo; caption=&amp;quot;One night only: Opera singers Liane Keegan, rear, and Lucy Nicolson, with Jack Nicolson, will sing at Tanglewood Estate winery. Picture: Yanni&amp;rdquo;][/caption]
ONE of Australia&amp;rsquo;s most distinguished opera singers will sing at a benefit concert in Merricks next weekend.Dramatic contralto Liane Keegan, who is staying in Mornington with her mother Yvonne Morrison while on a sabbatical from the Deutsche Oper in Berlin, will perform with her long-time friend, Frankston soprano Lucy Nicolson in a once-only concert, Nightsong at Tanglewood.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ґранд фінал Австралійської футбольної ліґи. Нобл Парк</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d2%90%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%b4-%d1%84%d1%96%d0%bd%d0%b0%d0%bb-%d0%90%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d0%b9%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d1%84%d1%83%d1%82%d0%b1%d0%be%d0%bb%d1%8c%d0%bd/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2011 03:35:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d2%90%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%b4-%d1%84%d1%96%d0%bd%d0%b0%d0%bb-%d0%90%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d0%b9%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d1%84%d1%83%d1%82%d0%b1%d0%be%d0%bb%d1%8c%d0%bd/</guid>
      <description>Ґранд фінал Австралійської футбольної ліґи. Пряма транслація на великому екрані. Субота 1 жовтня від год. 12.00 дня. Український народний дім, 26 Chandler Rd., Noble Park Можна буде набути смачну перекуску. Вступ і паркування авт – безкоштовні. Вхід до клюбу з–заду будинку по сходах на перший поверх.
_Якщо хтось не розуміє правила гри, не турбуйтеся, пояснимо! _
__Дружня атмосфера! Запрошуємо всіх.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFL Grand final Noble Park</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/afl-grand-final-noble-park/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2011 03:32:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/afl-grand-final-noble-park/</guid>
      <description>AFL Grand final live on big screen Saturday Оctober 1st from 12 noon onwards Ukrainian Community Centre, 26 Chandler Rd., Noble Park Food, refreshments available. Free admission and parking. Club Room - 1st floor. Entry at rear of Centre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60th anniversary of Ukrainian schools in Australia Saturday Sept. 10th</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/60th-anniversary-of-ukrainian-schools-in-australia-saturday-sept-10th/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2011 04:44:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/60th-anniversary-of-ukrainian-schools-in-australia-saturday-sept-10th/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petro Jacyk International Ukrainian Language Competition in Australia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/petro-jacyk-international-ukrainian-language-competition-in-australia/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 07:35:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/petro-jacyk-international-ukrainian-language-competition-in-australia/</guid>
      <description>The deadline for registrations for the Jacyk International Ukrainian Language Competition in Australia has been extended until Tuesday June 21st 11:59pm.
Please pass this information on to all your Ukrainian friends and relatives.
If you have already registered, thank you for your application and you will receive an email before the competition with more information.
Participants: The Competition is open to all children and young people resident in Australia, whether or not they are enrolled in a formal Ukrainian-language course at a school or university.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конкурс з української мови ім. Петра Яцика в Австралії 25.6.2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9a%d0%be%d0%bd%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%81-%d0%b7-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d0%bc%d0%be%d0%b2%d0%b8-%d1%96%d0%bc-%d0%9f%d0%b5%d1%82%d1%80%d0%b0-%d0%af%d1%86/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 07:26:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9a%d0%be%d0%bd%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%81-%d0%b7-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d0%bc%d0%be%d0%b2%d0%b8-%d1%96%d0%bc-%d0%9f%d0%b5%d1%82%d1%80%d0%b0-%d0%af%d1%86/</guid>
      <description>Шановні Пані та Панове! Дорогі діти та молоде!
Запрошуємо взяти участь у конкурсі з української мови ім. Петра Яцика в Австралії 25 червня 2011 р., і зголоситися до 21 червня. Будь ласка, передайте інформації всім, кого це можливо би цікавило. Деталі подані нижче:
Дякуємо всім, хто вже зголосився на конкурс, ви незабаром отримите більше інформацій.
Участь у Конкурсі Учасники: У Конкурсі мають право брати участь всі діти та молоді люди, які проживають в Австралії, незалежно від того, чи вони формально навчаються на курсах з української мови в школі чи університеті.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commemoration of 25th anniversary of Chornobyl</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/commemoration-of-25th-anniversary-of-chornobyl/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 03:34:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/commemoration-of-25th-anniversary-of-chornobyl/</guid>
      <description>AUV Branch and Parish Council of Noble Park cordially invite you to a commemoration of the
25th anniversary of the Chornobyl disaster
Tuesday** 26.4.11**
Ukrainian Community Centre, 26 Chandler Rd.** Noble Park**
Program:
11 am – Holy Liturgy for the victims of Chornobyl,
12 pm – Easter lunch
12.30 pm – Eyewitness accounts by people from the Chornobyl zone
Film about Chornobyl (Ukrainian/Russian, with English subtitles).
Please bring a plate of food to share.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“ГОПАК У ПАРКУ”</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%e2%80%9c%d0%93%d0%9e%d0%9f%d0%90%d0%9a-%d0%a3-%d0%9f%d0%90%d0%a0%d0%9a%d0%a3%e2%80%9d/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 09:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%e2%80%9c%d0%93%d0%9e%d0%9f%d0%90%d0%9a-%d0%a3-%d0%9f%d0%90%d0%a0%d0%9a%d0%a3%e2%80%9d/</guid>
      <description>**УПРАВА СУОА **
ЗАПРОШУЄ
 всіх, хто любить українські танці, на грандіозний концерт ** ** “ГОПАК У ПАРКУ”,
 який відбудеться у Мельборні,
 в** Sidney Myer Music Bowl**
у суботу, 30–го квітня, 2011–го року.
 За більш докладнішою інформацією  завітайте** ****на **** ****вебсайт****: ****http://www.ozeukes.com/ **** **
та звертайтесь до українських Громад у своїх стейтах.
 YouTube реклама про “ГОПАК У ПАРКУ”: http://www.youtube.com/watch?v=k9aBB5JRO7M
  Квітки можна замовити:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято Шевченка у Мельборні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2011-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 08:55:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2011-melbourne/</guid>
      <description>Свято Шевченка у Мельборні.
** Ірина Андреєва**
 В історії українськогo народу є дати особливої важності – 9 березня 1814 –го та 10 березня 1861–го років, згідно яких ми відзначаємо роковини Тараса Григоровича Шевченка.
Цього року урочисте пошанування Т.Шевченка припало зі 150 – річчям його смерті та перепоховання.
Українська Громада Вікторії відзначила Свято Шевченка в неділю, 20 березня, у залі Українського Народного Дому в Ессендоні.
Свято розпочалося покладенням квітів до символічної могили Великого Пророка Уктаїни учнями української Братської школи ім.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шевченківське Свято – Квінсланд</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2011-qld/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 22:12:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2011-qld/</guid>
      <description>The Ukrainian Community of Queensland invites you to celebrate
The life and works of Taras Shevchenko
on March 13 2011
at a commemorative luncheon and concert
at the Ukrainian Community Centre
70 Cordelia Street, South Brisbane
Lunch starts at 11:45am
Concert commences at 1:15pm
Come and enjoy the wonderful concert program, which will also include performances by the children of our community.
Adults $12
Children $6
****</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 – DOLGOPOLOV GOES DOWN FIGHTING</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-dolgopolov-goes-down-fighting/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 23:56:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-dolgopolov-goes-down-fighting/</guid>
      <description>As Alexandr Dolgopolov prepared himself for the biggest match of his life, hopes were held high for him to deliver a shock blow to 5th seeded Andy Murray, in their Quarter Final clash.
The match opened with ‘the most unpredictable player on the tour’ immediately forcing several back-to-back, break points against the heavily backed Scotsman. In true form, Murray overcame his initial quarter final jitters and proceeded to take both the first and second sets respectively, 7-5, 6-3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 - DOLGOPOLOV Versus MURRAY </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-dolgopolov-versus-murray/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 06:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-dolgopolov-versus-murray/</guid>
      <description>** THIS IS ONCE AGAIN A MASS CALL OUT TO ALL UKRAINIAN SUPPORTERS TO COME DOWN TO MELBOURNE PARK TOMORROW, 26th January, 2011 AND SUPPORT ONE OF OUR OWN!**
** **
Dolgopolov will need all the support he can get to make it through to the semis, so pack your picnic lunch and make a great day of it.
As the 3rd day match on Rod Laver arena, it is expected that the match won&amp;rsquo;t start till after 2pm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 – DOLGOPOLOV TO PLAY ON AUSTRALIA DAY</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-dolgopolov-to-play-on-australia-day/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 02:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-dolgopolov-to-play-on-australia-day/</guid>
      <description>**“MARCHENKO GOES DOWN FIGHTING” **Marchenko was always going to have the odds stacked against him as he faced Murray in Round 2 on Thursday night. But with an enthusiastic 30 odd Ukrainian supporters cheering him on, hopes were held high. In what was a gallant battle, Murray proved too good for the up and coming Ukrainian, smashing him in 3 sets, 6-1, 6-3, 6-3.
**“DAY 10 – ANOTHER UKRAINIAN FACES MURRAY!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO WEEKLY WRAP UP - 1/2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/afuo-weekly-wrap-up-12011/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 00:28:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/afuo-weekly-wrap-up-12011/</guid>
      <description>1/2011
January 24,2011
AFUO WEEKLY WRAP UP
Connecting across the seas Australia and New Zealand Connect
CYM Ukranian Youth Association held its first Tabir (summer camp) in New Zealand at Clevedon outside of Auckland between 20 and January 2011. Over 40 participants attended spending time together. Younger members were entertained with range of activities, and parents discussed various aspects of Ukrainian life and settlement.
Taras Klish from Auckland handled many of the pre Tabir arrangements</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MARCHENKO V. MURRAY - After 7pm 20/01/2011 Margaret Court Arena</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/marchenko-v-murray-after-7pm-20012011-margaret-court-arena/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 05:08:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/marchenko-v-murray-after-7pm-20012011-margaret-court-arena/</guid>
      <description>**THIS IS A CALL OUT TO ALL UKRAINIAN SUPPORTERS TO COME DOWN TO MELBOURNE PARK TOMORROW, 20th January, 2011 **
AND SUPPORT ONE OF OUR OWN!
MARCHENKO V. MURRAY - After 7pm 20/01/2011 Margaret Court Arena
Don on your Uki colours, grab your flags and warm up your vocal cords. We will aim to hold a few seats reserve in the arena, but best to get there early!
This is sure to be a huge match and with tickets only $20 after 5pm, we’re encouraging everyone and anyone to get down to Margaret Court for 7pm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 – DAY 2/3 HIGHLIGHTS/DAY FOUR SCHEDULE</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-day-23-highlightsday-four-schedule/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 04:53:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-day-23-highlightsday-four-schedule/</guid>
      <description>**AUSTRALIAN OPEN 2011 – **
**DAY 2/3 HIGHLIGHTS/DAY FOUR SCHEDULE **
“DAY TWO – 3 out of 4 aint bad!”
Bondarenko opened DAY TWO, against 54th ranked Chinese Shuai Peng. After a promising start, it turned into a tight 3-set battle, ending in Peng’s favour 2-6, 6-3, 8-6. Kateryna’s Open is far from over however, seeing her team up with Safina for the Women’s doubles later in the week.
Next up was Alexandr Dolgopolov, who blitzed his Kazakhstani opponent in straight sets, 6-3, 6-2, 6-4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 - Round 1 (DAY ONE)</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-round-1-day-one/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 00:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-round-1-day-one/</guid>
      <description>AUSTRALIAN OPEN 2011
CALLING ON ALL SPORTS FANS!
The wait is over – The 2011 Australian Open is finally here and we’re inviting you to come down and support our athletes**!**
Over the next 2 weeks, the AFUO will be providing regular updates of the successes and movements of all Ukrainian Athletes competing in this year’s 2011 Australian Open.
Each day a new playing schedule will be revised and released. We’ll aim to identify early when the Ukrainian athletes are competing, so that you can arrange a supporters group to come down and cheer on our athletes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зустріч Нового року 31.12.2010 в Нобл Парку</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%97%d1%83%d1%81%d1%82%d1%80%d1%96%d1%87-%d0%9d%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%83-31-12-2010-%d0%b2-%d0%9d%d0%be%d0%b1%d0%bb-%d0%9f%d0%b0%d1%80%d0%ba%d1%83/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 04:34:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%97%d1%83%d1%81%d1%82%d1%80%d1%96%d1%87-%d0%9d%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%83-31-12-2010-%d0%b2-%d0%9d%d0%be%d0%b1%d0%bb-%d0%9f%d0%b0%d1%80%d0%ba%d1%83/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrate the Ukrainian Twelth Day of Christmas - Theophany Eve</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/celebrate-the-ukrainian-twelth-day-of-christmas-theophany-eve/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 04:11:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/celebrate-the-ukrainian-twelth-day-of-christmas-theophany-eve/</guid>
      <description>Experience the Ukrainian end-of-Christmas traditions. Enjoy traditional fine Christmas food, carols and other entertainment. All welcome. Bookings via website: http://auvnoblepark.shorturl.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запрошуємо на Щедрий вечір</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%97%d0%b0%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%88%d1%83%d1%94%d0%bc%d0%be-%d0%bd%d0%b0-%d0%a9%d0%b5%d0%b4%d1%80%d0%b8%d0%b9-%d0%b2%d0%b5%d1%87%d1%96%d1%80/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 03:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%97%d0%b0%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%88%d1%83%d1%94%d0%bc%d0%be-%d0%bd%d0%b0-%d0%a9%d0%b5%d0%b4%d1%80%d0%b8%d0%b9-%d0%b2%d0%b5%d1%87%d1%96%d1%80/</guid>
      <description>Філія УГВ в Нобл Парку запрошує на Щедрий вечір у суботу 22 січня о год. 4.00 п.п. в Українському народньому домі 26 Chandler Rd., Noble Park. Гостям раді! Замовлення: http://auvnoblepark.shorturl.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Концерт - закінчення шкільного року | Ukrainian School End of Year Concert</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9a%d0%be%d0%bd%d1%86%d0%b5%d1%80%d1%82-%d0%b7%d0%b0%d0%ba%d1%96%d0%bd%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%88%d0%ba%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%83-ukrainian-sc/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 10:45:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9a%d0%be%d0%bd%d1%86%d0%b5%d1%80%d1%82-%d0%b7%d0%b0%d0%ba%d1%96%d0%bd%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%88%d0%ba%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%83-ukrainian-sc/</guid>
      <description>Ласкаво просимо на смачний обід та концерт. You are cordially invited to a delicious and unusual Ukrainian lunch and concert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aкція Cвічка Моління в Aвстралії та вшанування жертв Голодомору – Ґеноциду</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/a%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%8f-c%d0%b2%d1%96%d1%87%d0%ba%d0%b0-%d0%9c%d0%be%d0%bb%d1%96%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d0%b2-a%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97-%d1%82%d0%b0-%d0%b2%d1%88%d0%b0%d0%bd/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 03:27:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/a%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%8f-c%d0%b2%d1%96%d1%87%d0%ba%d0%b0-%d0%9c%d0%be%d0%bb%d1%96%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d0%b2-a%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d1%97-%d1%82%d0%b0-%d0%b2%d1%88%d0%b0%d0%bd/</guid>
      <description>** **
** **
** **
** **
** **
** **
** **
** **
** **
Подається ** **інформації про програму віздначень Голодомору в Австралії. Акції вшанування жертв Голодомору включають передачі Свічки Моління, відправ соборних Панахид, мистецькі виставки та висвітлення фільму &amp;ldquo;Окрадена Земля&amp;rdquo;.
неділя 21-го листопада 2010
_CУМ Оселя Карпати - Вікторія _Запалення Cвічки моління Виступ Голови МКК CКУ по Голодомору Cтефана Романіва Передача свічки з участю проводів та членства Української Громади Вікторії, CУМу, Пласту (Мельборн і Джілонґ) шкільництва та ширшого громадянства - год 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Logo Competition / Конкурс на новий фірмовий знак</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-logo-competition-%d0%9a%d0%be%d0%bd%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%81-%d0%bd%d0%b0-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b9-%d1%84%d1%96%d1%80%d0%bc%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b9-%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d0%ba/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 14:55:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-logo-competition-%d0%9a%d0%be%d0%bd%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%81-%d0%bd%d0%b0-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b9-%d1%84%d1%96%d1%80%d0%bc%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b9-%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d0%ba/</guid>
      <description>As a result of using the new name – Kalyna Care
we are looking for a logo that reflects the new name.
The Logo can be anything that is related to the words Kalyna Care be it the Kalyna bush or anything that represents its history and significance to Ukrainian people, their culture and/or traditions.
The rules of the competition are:
1 The Logo is to be developed in line with the new name to be used by UEPH – Kalyna Care</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PLAST VIC Summer Camp 2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/plast-vic-summer-camp-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 08:12:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/plast-vic-summer-camp-2011/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petition to Ukraine&#39;s President Victor Yanukovych</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/petition-to-ukraines-president-victor-yanukovych/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 00:53:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/petition-to-ukraines-president-victor-yanukovych/</guid>
      <description>The Ukrainian World Congress (UWC) calls upon all people of good will to sign a petition to the President of Ukraine demanding his public recognition of the Holodomor of 1932-33 as an act of genocide against the Ukrainian people.
Sign the petition today!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Петиція до президента України Віктора Януковича</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d0%b5%d1%82%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%b4%d0%be-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d0%92%d1%96%d0%ba%d1%82%d0%be%d1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 00:52:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d0%b5%d1%82%d0%b8%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%b4%d0%be-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d0%92%d1%96%d0%ba%d1%82%d0%be%d1%80/</guid>
      <description>Світовий Конґрес Українців (СКУ) звертається до всіх людей доброї волі підписати петицію до президента України відносно визнання Голодомору 1932-33 років яко ґеноцидом українського народу.
Підпишіть петицію сьогодні!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A fine Hunter red returns home...</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/a-fine-hunter-red-returns-home/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 07:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/a-fine-hunter-red-returns-home/</guid>
      <description>MARIKA AUBREY in
REDHEAD
with Musical Director Geoffrey Castles
**_ _**
The Playhouse, Civic Theatre
Monday 29 November at 3:00pm Monday 29 November at 7.30pm
A flaming hot night of cabaret starring a fine Hunter red
Rita Hayworth, Lucille Ball and Ethel Merman: REDHEAD is a celebration of some of the world’s most famous and more intriguing flame-haired dames, along with the music that ignited their careers. And who better to explore the facts, myths and music of these iconic fiery females than Newcastle born (and Redhead raised…!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verchovyna Dance Ensemble presents &#34;Dance Without Strings</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/verchovyna-dance-ensemble-presents-dance-without-strings/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2010 00:31:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/verchovyna-dance-ensemble-presents-dance-without-strings/</guid>
      <description>Verchovyna Ukrainian Dance School and Ensemble Presents
&amp;ldquo;Dance Without Strings&amp;rdquo; Sunday November 28th 2010 - 2pm Ukrainian House 3-11 Russell Street Essendon
 * Children Under 6 - Free * Students/Pensioners - $15 * Adults - $20 * Family (2 adults &amp;amp; 2 children) $60  Bookings: Nick Soloczynskij - 0414 575 224</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виставка &#34;Symphony of Light and Flowers&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/vystavka-symphony-of-light-and-flowers/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 23:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/vystavka-symphony-of-light-and-flowers/</guid>
      <description>Ласкаво запрошуємо Вас на нашу художню виставку: &amp;ldquo;Symphony of Light and Flowers&amp;rdquo;, яка відбудеться з 18/11/2010 - 29/11/2010 в приміщенні Gallery Kinross House, Uniting Art Toorak, за адресою: 603 Toorak Rd, Toorak(opposite Irving road), Parking is available at the back of the Toorak Uniting Church.
Відкриття відбудеться 18 листопада 2010 р. о 19 год.
З повагою,
Лілія й Валентин Вареца</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plast Melbourne Cup-Sviato Pokrovy Camp 2010</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/plast-melbourne-cup-sviato-pokrovy-camp-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 10:47:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/plast-melbourne-cup-sviato-pokrovy-camp-2010/</guid>
      <description>_Дорогі cтарші пластуни та прихильники!_
Dear starshi plastuny and friends!
Цього року на Соколі ми організуємо цікаву Melbourne Cup/Sviato Pokrovy таборову програму.
_Табір відбудеться від 30-го до 31-го жовтня 2010р. Включаємо __Таборовий Довідник _для
вашої інформації.
This year we are re-introducing exciting get-togethers and programs for starshi plastuny in Victoria
and Australia. First up is this year’s Victorian Melbourne Cup Weekend/Sviato Pokrovy Plast tabir
to be held at Sokil from 30-31 October 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CYM Camp 2010/2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/cym-camp-20102011/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 10:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/cym-camp-20102011/</guid>
      <description>**CYM Melbourne &amp;amp; Geelong are pleased to invite all members, families and friends to our annual Camp. We have secured a wonderful facility at Phillip Island YMCA Discovery Camp as our temporary venue pending the rebuild of our bushfire affected oselya at Buxton “Karpaty “.**
**Dates: **27th December 2010 – 2nd Jan 2011
**Venue: **73 - 77 Marlin Street, Smiths Beach Phillip Island, VIC, 3922
Bookings &amp;amp; Registrations (essential as this is a leased facility with capacity restrictions)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Righton Russell - The Official Launch - Sunday 19th September</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/righton-russell-the-official-launch-sunday-19th-september/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 14:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/righton-russell-the-official-launch-sunday-19th-september/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/09/righton-russell-invitation1.jpg)Dear Friends,
The Association of Ukrainians in Victoria is embarking on an exciting new project which involves fundraising for a multi-storey office development Righton Russell St, in the hub of Essendon.
Project Overview: Located within 10km of Melbourne’s CBD, Righton Russell aims to be utilized as leased commercial office space. The income generated from the development aims to provide the A.U.V. with a sustainable income stream, that in turn will help support Victoria’s wider Ukrainian community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010 UCI Road World Championships</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/2010-uci-road-world-championships/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 12:12:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/2010-uci-road-world-championships/</guid>
      <description>2010 UCI Road World Championships</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Text as Spiritual Imagery&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/text-as-spiritual-imagery/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 11:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/text-as-spiritual-imagery/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/09/text-as-spiritual-image.jpg)McGlade Gallery - &amp;ldquo;Text as Spiritual Imagery&amp;rdquo;
To be opened by: The Hon. Virginia Judge M.P. B.Ed.
Member for Strathfield
Minister for the Arts and
Minister for Fair Trading
The Artists:  * Haji Noor Deen * Leonid Denysenko * Jeannette Siebols * Liang Xiao Ping * Megan McDonald * Phaptawan Suwannakudt * Elaine Witton  Australian Catholic University, Strathfield
Wednesday 15th September 2010, 6:30- 8pm,
to Saturday 2nd October</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golden October in Lviv</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/golden-october-in-lviv/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 13:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/golden-october-in-lviv/</guid>
      <description>Yкраїнська - цікаво, весело, ефективно! Інтенсивний курс української мови та культури для іноземців &amp;ldquo;ЗОЛОТИЙ ЖОВТЕНЬ У ЛЬВОВІ 2010&amp;rdquo; (Львів, 4-15 ЖОВТНЯ).
Протягом курсу учасники будуть мати можливість:
 * відвідати найцікавіші місця Львова та цілої України * приготувати та спробувати українські страви * вивчити українські сучасні та народні пісні * брати участь в українських звичаях і традиціях * грати у сучасні та народні українські ігри  і це ще не все!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Australians in Melbourne celebrate 19 years of Independence</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-australians-in-melbourne-celebrate-19-years-of-independence/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 12:58:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-australians-in-melbourne-celebrate-19-years-of-independence/</guid>
      <description>[ ](http://www.flickr.com/photos/afuo/sets/72157624855701788/detail/)Відзначення 19-річниці Незалежнoсти України в Мельборні
 Я до нестями люблю Україну!
  Вишивку гарну, червону калину,
  Moву співучу, дзвінку солов’їну,
  Я до нестями люблю Україну!
 Які чудові слова любови до України!
Я також приєднююся до поетеси Яни Ковальової і вітаю всіх з 19-ою річницею Незалежности України!
Цей день – 24 серпня 1991 року, коли позачергова сесія Верховної Ради УРСР ухвалила Акт проголошення Незалежности України, увійшов в історію України, як подія, що завершила багатовікову мрію українського народу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Righton Russell - The Official Launch -  AUV Invitation</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/righton-russell-the-official-launch-auv-invitation/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 10:26:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/righton-russell-the-official-launch-auv-invitation/</guid>
      <description>Dear Friends, The Association of Ukrainians in Victoria is embarking on an exciting new project which involves fundraising for a multi-storey office development Righton Russell St, in the hub of Essendon.
Project Overview: Located within 10km of Melbourne’s CBD, Righton Russell aims to be utilized as leased commercial office space. The income generated from the development aims to provide the A.U.V. with a sustainable income stream, that in turn will help support Victoria’s wider Ukrainian community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plast National Ski Camp in Victoria 2010</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/plast-national-ski-camp-in-victoria-2010/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 11:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/plast-national-ski-camp-in-victoria-2010/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/08/skiing.jpg)Крайовий Пластовий Лещетарський Табір у Вікторії 2010
Пласт у Вікторії бере гарний приклад від Пласту в Америці та Європі і знову організує офіційний Австралійський Міжкрайовий Пластовий Лещетарський Табір від 18-ого до 25-ого вересня цього року на вікторіянській альпійські курортні базі «Маунт Готам». Учасники ночуватимуть в українському гірському житлі «Калина» та матимуть денний лещетарський інструктаж від пластових інструкторів.
Continuing on from the success of last year’s International Plast Lesh Tabir (Ski Camp), we’reorganising our second official National Plast Ski Camp from 18-25 September 2010 at Mount Hotham in Victoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Learn Ukrainian in Ukraine and Experience &#34;Warm September in Lviv&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/learn-ukrainian-in-ukraine-and-experience-warm-september-in-lviv/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 20:42:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/learn-ukrainian-in-ukraine-and-experience-warm-september-in-lviv/</guid>
      <description>Українська - цікаво, весело, ефективно! Інтенсивний курс української мови та культури для іноземців &amp;ldquo;ТЕПЛИЙ ВЕРЕСЕНЬ У ЛЬВОВІ 2010&amp;rdquo; (Львів, 30 серпня-10 вересня).
Протягом курсу учасники будуть мати можливість:
 * відвідати найцікавіші місця Львова та цілої України * приготувати та спробувати українські страви * вивчити українські сучасні та народні пісні * брати участь в українських звичаях і традиціях * грати у сучасні та народні українські ігри  і це ще не все!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inaugural Ukrainian Dance Festival “Hopak in the Park” April 2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/inaugural-hopak-in-the-park/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2010 13:39:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/inaugural-hopak-in-the-park/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations are hosting the inaugural Ukrainian Dance Festival “Hopak in the Park” at the Sidney Myer Music Bowl in April 2011.
The name hopak is derived from the verb hopaty which means “to jump,” as well as the corresponding exclamation hop! which can be uttered during a jump as an expression of surprise or amazement.
The concept is based on a very successful festival that takes place in Canada for a number of years.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пленарна Нарада - СУОА 2010</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%a1%d0%a3%d0%9e%d0%90-2010/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 13:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%a1%d0%a3%d0%9e%d0%90-2010/</guid>
      <description>Дорогі Члени CУОA! Повідомляємо, що ПЛЕНAРНA НAРAДA CУОA відбудеться в Мельборні у суботу 26-го - і неділя 27-го червня 2010 р. в Українському Народному Домі, Ессендон
Ціль наради - Окреслити загально- австралійські та місцеві пляни для скріплення нашого громадського життя
Оbjective - To identify national and local plans and strategies for community development
Форма - Круглі столи по темах і панелі та виступи запрошених гостей
Format - Round Tables, Panels Guest speakers</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>