<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victoria on AFUO - СУОА</title>
    <link>https://ukrainians.org.au/categories/victoria/</link>
    <description>Recent content in Victoria on AFUO - СУОА</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-au</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2017 13:30:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ukrainians.org.au/categories/victoria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Public Lecture: &#34;Crisis Helpline Service in Ukraine&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/public-lecture-crisis-helpline-service-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 13:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/public-lecture-crisis-helpline-service-in-ukraine/</guid>
      <description>A fantastic opportunity to hear from Executive Director of Lifeline, Alan Woodward. Thanks to the help of AFUO, Alan travelled to Ukraine to evaluate the possibility of establishing the organisation Lifeline.
**A synopsis of the lecture: **
There are estimated to be more than 1,000 crisis helpline services
worldwide. They include telephone and other technology channels for
delivery such as online chat, text and messaging and email.
As Ukraine strengthens and reforms its service system for mental health</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFUO welcomes the President of the UWC Eugen Czolij and his wife Hania to Australia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/afuo-welcomes-the-president-of-the-uwc-eugen-czolij-and-his-wife-hania-to-australia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 22:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/afuo-welcomes-the-president-of-the-uwc-eugen-czolij-and-his-wife-hania-to-australia/</guid>
      <description>Управа СУОА вітає Президента Світого Конґресу Українців з дружиною – Ганею до Австралії The Australian Federation of Ukrainian Organisations welcomes the President of the Ukrainian World Congress Eugen Czolij and his wife Hania to Australia Програма Зустрічей з Президентом СКУ у Всіх штатах Австралії:
Schedule of meetings:
Перт
Середа 2-го серпня 2017 год 7.00 веч
Wednesday 2 August 7pm Maylands Sport &amp;amp; Rec Club, 50 Clarkson Rd, Maylands 6051</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian arts festival twirls into Melbourne this weekend</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-arts-festival-twirls-into-melbourne-this-weekend/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 12:35:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-arts-festival-twirls-into-melbourne-this-weekend/</guid>
      <description>6 July 2017
MEDIA RELEASE Ukrainian arts festival twirls into Melbourne this weekend
A colourful festival of culture, dance and song will take over Melbourne’s Ukrainian precinct in Essendon and Melbourne Town Hall this weekend — Friday 7 to Sunday 9 July.
Sunday’s Gala Concert at the Melbourne Town Hall at 1.30pm will see over 300 performers from around Australia showcasing Ukrainian song and dance.
Every four years the Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) organises a weekend of events for all to enjoy, showcasing Ukraine’s rich traditions and produce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>75-та річниця УПА - Продовжуємо Боротьбу за Україну</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-upa/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 11:50:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/75-anniversary-of-upa/</guid>
      <description>Цього року припадає 75-та річниця заснування УПА, легендарні українські вояки котрі продовж 1940-их та 1950-их років боролися на ниві двох фронтів за визволення України з під чобіт московського комунізму та гітлерівсько-німецького фашизму.
З цієї нагоди Рада Українських Державницьких Організацій Світу (РУДОС) в Австралії має велику шану запросити все українське громадянство на урочисте відзначення цієї поважної річниці - “Продовжуємо Боротьбу за Україну”.
Відзначення в Мельборні відбудеться в неділю 25-го червня, в Укр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XV National Ukrainian Festival – Zdvyh</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/xv-national-ukrainian-festival-zdvyh/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 23:04:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/xv-national-ukrainian-festival-zdvyh/</guid>
      <description>XV NATIONAL UKRAINIAN CONFERENCE – ZDVYH 7th – 9th July, Melbourne
The Australian Federation of Ukrainian Organisations proudly announces that all roads will lead to Melbourne this July as Ukrainians from all over Australia travel to the world’s most liveable city for the XV National Ukrainian Festival – Zdvyh.
Held every four years, the Zdvyh will bring together Australian Ukrainians of all ages and from all walks of life. They will come together to celebrate their language, culture and identity and to launch a two-year program of national celebrations commemorating 70 years of post-WW2 settlement in Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>War and Memory: New Cultures of Commemoration in Eastern Europe</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/war-and-memory-new-cultures-of-commemoration-in-eastern-europe/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 10:41:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/war-and-memory-new-cultures-of-commemoration-in-eastern-europe/</guid>
      <description>A seminar of the Monash European and EU Centre and the Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies
Iryna Sklokina, &amp;ldquo;Commemorations of Fallen Soldiers in Ukraine: From the Afghanistan War to the Ongoing Conflict in the Donbas&amp;rdquo;
Mischa Gabowitsch, &amp;ldquo;Global Arlingtons: Russia&amp;rsquo;s New National Cemetery in International Comparison&amp;rdquo;
Wednesday 22 February 2017, 2.00 - 4.00 p.m.
Japanese Studies Centre, 12 Ancora Imparo Way, Monash University, Clayton Campus (map) (transport and parking)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Family Picnic / Громадський Пікнік</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/family-picnic-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 22:15:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/family-picnic-2017/</guid>
      <description>Association of Ukrainians in Victoriainvites you to a
FAMILY PICNIC The day includes:
 * A short Jordan water blessing in a united service of all denominations * Ukrainian Carol sing-along * Celebrating Ukraine&#39;s unity day * Ukraine&#39;s Ambassador to Australia will be attending  Sunday January 22nd, 2017 1:30pm Queens Park, Mt Alexander Rd, Essendon A great day out for all, bring a blanket, snacks and let&amp;rsquo;s enjoy each other&amp;rsquo;s company.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitation to hear Dr. Phillip Karber - Reflecting on Ukraine’s Current &#34;War in the East&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/invitation-to-hear-dr-phillip-karber-reflecting-on-ukraines-current-war-in-the-east/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 21:32:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/invitation-to-hear-dr-phillip-karber-reflecting-on-ukraines-current-war-in-the-east/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations has pleasure in announcing that it has invited
Dr. Phillip Karber to meet with Australia’s Ukrainian community during his stay and commitments with Australia’ Defence Forces.
Dr Karber an international authority from the USA, has undertaken 25 Frontline and Command visits to Donbas war region and is an internationally recognised expert in defence and national security matters.
He is President of the Potomac Foundation; he was named to this position in 2012, having been a Senior Fellow since the Foundation’s inception in 1988.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cossack Brothers 20th Anniversary - Gala Cabaret Evening</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/cossack-brothers-20th-anniversary-gala-cabaret-evening/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 11:42:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/cossack-brothers-20th-anniversary-gala-cabaret-evening/</guid>
      <description>Cossack Brothers Invite you to
Celebrate the 20th Anniversary
Gala Cabaret Evening
Ukrainian House Essendon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu Ethno Launch</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/nu-ethno-launch/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 11:26:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/nu-ethno-launch/</guid>
      <description>Think where Music meets Art, meets Dance (with limited alcohol - beer, wine, sparkling, basic spirits - &amp;amp; food).
Come to the premiere cultural infusion event in Melbourne:
NU Ethno Launch;
An experience not to be missed. Talented artists each will present their craft for you to enjoy. Live music from DJ’s who will keep you dancing, Painters creating their masterpieces right in front of you and eclectic music breathing new life into poetry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolobok at the Ukrainian Community School, Noble Park</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/kolobok-at-the-ukrainian-community-school-noble-park/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 06:54:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/kolobok-at-the-ukrainian-community-school-noble-park/</guid>
      <description>This show is inspired by the folktale Kolobok, the Ukrainian version of The Gingerbread Man. Kolobok is a little round freshly baked bun that escapes from an elderly couple and goes to the forest. Enter our wonderland of ordinary materials, animated characters and the magic of light that will make small things tall as a tree or round things huge as a planet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrating 70 years of settlement of Ukrainians in Australia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/celebrating-70-years-of-settlement-of-ukrainians-in-australia/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 12:28:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/celebrating-70-years-of-settlement-of-ukrainians-in-australia/</guid>
      <description>19-го вересня 2016
ОБІЖНИК СУОА
Ч. 8. 2015 – 2018
**Відзначення 70-ліття Поселення Українців в Австралії Зміцни майбутнє, пізнай минуле!**
**I. XV Здвиг Українців Австралії відбудеться 8 - 9 липня 2017 р. **
Мистецька програма XV Здвигу відбудеться у недію, 9-го липня, 2017, Melbourne Town Hall (це період шкільних канікул у всіх штатах Австралії).
ІІ. Відзначення 70-ліття Поселення Українців в Австралії.
 1. Управа Союзу Українських Організацій Австралії готує план заходів з підготовки та відзначення 70-ліття поселення українців в Австралії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ДЕНЬ СОЮЗЯНКИ - Вікторія</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/day-soyuzyanky-victoria-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 07:39:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/day-soyuzyanky-victoria-2016/</guid>
      <description>ОГОЛОШЕННЯ Управа Союзу Українок Вікторії запрошує союзянок з родинами та прихильників Союзу Українок на щорічне традиційне відзначення
ДНЯ СОЮЗЯНКИ з нагоди 160 - річчя від дня народження Івана Франка.
Захід відбудеться у неділю, 25 вересня 2016 р., о год 2.00 пп., у залі Українського Народного Дому, Ессендон.
У програмі:
 * доповідь * декламації * лотерея * смачна перекуска, чай, кава.  Приходьте і ми разом вшануємо пам&amp;rsquo;ять Великого Каменяра Івана Франка, який пробудив свідомість українців.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Okean Elzy - World Tour</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/okean-elzy-world-tour/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 11:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/okean-elzy-world-tour/</guid>
      <description>The internationally renowned band “Okean Elzy” World Tour now includes Australia! The group has extended their historical tour Down Under – Melbourne 3rd February (170Russell) and 5th February in Sydney (The Metro Theatre).
Buy tickets at http://www.moshtix.com.au/v2/event/okean-elzy-ukraine/89723</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>THE 25TH ANNIVERSARY OF UKRAINE&#39;S INDEPENDENCE IN MELBOURNE</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/the-25th-anniversary-of-ukraines-independence-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 09:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/the-25th-anniversary-of-ukraines-independence-in-melbourne/</guid>
      <description>On Sunday, 21 August 2016, at the Deakin Edge, Federation Square in Melbourne, Ukrainians of Victoria celebrated the 25th Anniversary of Ukrainian Independence. Happy Independence Day Ukraine!
http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/gallery/25th-anniversary-ukraines-independency-melbourne?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>У Мельборні відзначили 75-річчя визначних дат історії України</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-celebrated-75th-anniversary-of-ukrainian-historical-dates/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 07:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-celebrated-75th-anniversary-of-ukrainian-historical-dates/</guid>
      <description>Історія України настільки багата героями, що майже кожного дня в році українці можуть вшановувати пам’ять одразу кількох героїв, які поклали життя за свободу своєї Батьківщини.
Саме з цієї нагоди у неділю, 26 червня, в Українському Народному Домі в Ессендоні, спільнота Громади Вікторії відзначала Свято Героїв та 75 річницю Акта відновлення Державності України 1941 року у Львові.
Святкову програму розпочали вшануванням пам’яті борців за волю України урочистим внесенням державних прапорів України та Австралії, Організації Українських Націоналістів (ОУН), Братства 1-ої Дивізії УНА, Українського Вільного Козацтва, Спілки Української Молоді (СУМ) та організації Пласт.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>СВЯТО ГЕРОЇВ - 75th Anniversary of the Declaration of Ukrainian Independence of June 30,1941</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/75th-anniversary-of-the-declaration-of-ukrainian-independence-of-june-301941/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 07:29:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/75th-anniversary-of-the-declaration-of-ukrainian-independence-of-june-301941/</guid>
      <description>UKRAINIAN HEROЕS&amp;rsquo; DAY - СВЯТО ГЕРОЇВ
75th Anniversary of the Declaration of Ukrainian Independence of June 30,1941.
Cultural program followed by the screening of a documentary film by #BABYLON&#39;13 - STRONGER THAN ARMS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHAT IS HAPPENING IN UKRAINE NOW AND WHO SHOULD BE INTERESTED?</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/what-is-happening-in-ukraine-now-and-who-should-be-interested/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 07:21:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/what-is-happening-in-ukraine-now-and-who-should-be-interested/</guid>
      <description>AUSTRALIAN INSTITUTE OF POLISH AFFAIRS cordially invites you to a lecture by
PROF. MARKO PAVLYSHYN
WHAT IS HAPPENING IN UKRAINE NOW AND WHO SHOULD BE INTERESTED? Date: Wednesday, 8 June 2016
Time: 6.30pm
Venue: Armagh, 226 Kooyong Rd. Toorak
Entry: $15
**Marko Pavlyshyn **is the Director of Monash University’s European and EU Centre. He is also the convenor of Ukrainian Studies in Monash University’s School of Languages, Literatures, Cultures and Linguistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Meeting with His Excellency Dr Mykola Kulinich</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/community-meeting-with-his-excellency-dr-mykola-kulinich/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 07:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/community-meeting-with-his-excellency-dr-mykola-kulinich/</guid>
      <description>Community Meeting with His Excellency Dr. Mykola Kulinich Ambassador of Ukraine to Australia. The Association of Ukrainians in Victoria invite all to attend a presentation from His Excellency on the topic of developing Ukrainian Australian relations and also the Embassy and Community in partnership.
All welcome with an opportunity for questions and discussion.
Sunday, May 29 at 2 PM Ukrainian House | 3-11 Russell Street Essendon
Facebook event page: https://www.facebook.com/events/1549516285353158/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>У Мельбурні відзначили 30-річчя аварії на Чорнобильській АЕС</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/30th-anniversary-of-the-chornobyl-disaster-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2016 07:01:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/30th-anniversary-of-the-chornobyl-disaster-melbourne/</guid>
      <description>Чимало дат є в історії українського народу, які ми згадуємо з великим сумом і з біллю у серці. Одна із них – 26 квітня, коли над квітучим Поліссям у нічному небі спалахнув вогонь радіаційного вибуху четвертого реактора на Чорнобильській АЕС. Вибух цей стався тридцять років тому, 26 квітня 1986 року. Це була найбільша техноґенно – екологічна катастрофа сучасного світу. Уряд Радянського Союзу майже дві доби тримав у секреті події, що відбувалися після вибуху 26 квітня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eco Echo Chornobyl / Еко Відголос Чорнобилю</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/eco-echo-chornobyl/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 11:27:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/eco-echo-chornobyl/</guid>
      <description>We would like to invite you to a multimedia concert to commemorate 30 years since the nuclear disaster in Chornobyl, Ukraine.
The concert is initiated by Australian, Ukrainian and Canadian artists in conjunction with the Australian Federation of Ukrainian Organisations and Association of Ukrainians in Victoria, Association of Ukrainians in South Australia, Yevshan, Ukrainian Credit Co-operative Dnister, Bayda Books.
Entry: $30.00 Concession - $15.00
CONCERT PROGRAMME
  &amp;ldquo;Yellow Blue Bus&amp;rdquo;, global-fusion ensemble based in Adelaide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Family Commitment Liturgy 17 April @11.30</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/family-commitment-liturgy-17-april-11-30/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 07:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/family-commitment-liturgy-17-april-11-30/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30-ліття Чорнобильської катастрофи</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/30th-anniversary-of-chernobyl-disaster/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 06:16:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/30th-anniversary-of-chernobyl-disaster/</guid>
      <description>Крайова Управа Союзу Українок Австралії підтримує заклик
Президента України,
Світового Конґресу Українців (СКУ)
та Союзу Українських Організацій Австралії (СУОА)
відзначити 30-ліття Чорнобильської катастрофи та запрошує союзянок з родинами і всіх бажаючих, щоб у цей сумний 30-літній ювілей вшанувати пам’ять учасників ліквідації наслідків вибуху на Чорнобильській АЕС та пам’ять жертв цієї катастрофи, які ціною життя і здоров’я захищали людство від страшного атомного лиха і яких ми сьогодні називаємо Героями.
Захід відбудеться в неділю, 24 квітня о год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folknery performance and film at Noble Park</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/folknery-performance-and-film-at-noble-park/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 08:12:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/folknery-performance-and-film-at-noble-park/</guid>
      <description>Філія УГВ в Нобл Парку запрошує</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято Шевченка</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2016-vic/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 06:45:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2016-vic/</guid>
      <description>Українська громада Вікторії запрошує все українське громадянство на
Свято Шевченка </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Закінчення Української суботньої школи в Нобл Парку і Св. Миколай</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-school-noble-park-concert-st-nicholas/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 06:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-school-noble-park-concert-st-nicholas/</guid>
      <description>УКРАЇНСЬКА ШКОЛА ІМ. ЛЕСІ УКРАЇНКИ В НОБЛ ПАРКУ
запрошує все громадянство на
ЗАКІНЧЕННЯ ШКІЛЬНОГО РОКУ у суботу 12 грудня 2015 р.
в Українському народному домі – Рідній школі, 26 Chandler Road, Noble Park.
На Вас чекає:
_ год._ _1__1__.00_ _-_ _12.00_ _дня_: _смачний обід_
_ год. 12.00 дня:_
 * _офіційна частина,_ * _учнівський концерт,_ * _прихід святого Миколая,_ * _чай та кава з солодощами__,_ * _лотерея__,_ * _продаж різдвяних калачів та печива відділу Союзу Українок __ім.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Malanka 2016</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/melbourne-malanka-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 10:44:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/melbourne-malanka-2016/</guid>
      <description>Association of Ukrainians in Victoria Invite you to celebrate
Melbourne Malanka 2016 Friday January 15th, 2016 Ukrainian Hall, 3-11 Russell St Essendon Starts 6:30pm - Till late $60 per person 3 Course meal Complimentary glass of wine / champagne on arrival Featuring Mad House &amp;amp; Ukrainian Musicians from Folknery Drinks at Bar Prices - Strictly No BYO Dress – Formal bookings: akobas@auv.org.au ANDRIANA Kobas 0421 911 458</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geelong Malanka 2016</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/geelong-malanka-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 12:45:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/geelong-malanka-2016/</guid>
      <description>The Pier Geelong Cunningham Pier, 10 Western Beach Foreshore Road Geelong, Victoria 3220</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 річниця Незалежності України у Мельбурні - радіо-репортаж на SBS Ukrainian</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/24-anniversary-of-independence-of-ukraine-in-melbourne-radio-sbs/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 11:27:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/24-anniversary-of-independence-of-ukraine-in-melbourne-radio-sbs/</guid>
      <description>http://www.sbs.com.au/yourlanguage/ukrainian/uk/content/den-nezalezhnosti-u-viktoriyi?language=uk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OzUke2015 - inaugural Australia-Ukraine bilateral relations forum - November 25 &amp; 26 - Melbourne, Victoria</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ozuke2015-inaugural-australia-ukraine-bilateral-relations-forum-november-25-26-melbourne-victoria/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 12:13:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ozuke2015-inaugural-australia-ukraine-bilateral-relations-forum-november-25-26-melbourne-victoria/</guid>
      <description>The AFUO today announces that OzUke2015 - the inaugural Australia-Ukraine bilateral relations forum - will take place on November 25 and 26 at the Rydges on Swanston in Melbourne, Victoria.
OzUke2015 is a collaboration between the AFUO and Centre UA, a leading pro-democracy NGO based in Kyiv. It also has the strong cooperation of the Australia-Ukraine Chamber of Commerce, and the support of both the Australian and Ukrainian Governments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WORLD PREMIERE OF A NEW ROCK MUSICAL JACKA VC LEGEND OF GALLIPOLI</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/world-premiere-of-a-new-rock-musical-jacka-vc-legend-of-gallipoli/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 09:39:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/world-premiere-of-a-new-rock-musical-jacka-vc-legend-of-gallipoli/</guid>
      <description>Congratulations to Michael Lawriwsky (whose book &amp;lsquo;Hard Jacka&amp;rsquo; the musical is based on), also Nicholas Buc (orchestration) &amp;amp; Melanie Moravski Dechnicz (choreography).
WORLD PREMIERE OF A NEW ROCK MUSICAL - JACKA VC LEGEND OF GALLIPOLI

A century ago all Australians knew the name of Albert Jacka VC. His daring action at Courtney&amp;rsquo;s Post, Gallipoli, won him the first Australian Victoria Cross of the Great War and the adoration of a young country.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ivasyk Telesyk - Lehenda Ukrainian School of Dance Yearly Concert</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ivasyk-telesyk-lehenda-ukrainian-school-of-dance-yearly-concert/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 08:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ivasyk-telesyk-lehenda-ukrainian-school-of-dance-yearly-concert/</guid>
      <description>Lehenda Ukrainian School of Dance
presents

Ivasyk Telesyk and Other Pieces Guest artists: Rodyna Ensemble Cost: Adult $23, Concession: $16, Children under 6 Free Bookings: www.lehenda.com.au/performances/schoolbookings</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community gathering with  Hanna Hopko - Зустріч з  Ганною Гопко</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/community-gathering-with-hanna-hopko/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 11:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/community-gathering-with-hanna-hopko/</guid>
      <description>Australian Federation of Ukrainian Organisations ** Association of Ukrainians in Victoria**
Invites you to a community gathering with
Hanna Hopko Chair of the Committee on Foreign Affairs

Союз Українських Організацій Австралії Українська Громада Вікторії
запрошує Українську Громаду на зустріч з
Ганною Гопко Голова Комітету у закордонних справах</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19-ий з’їзд учителів українських шкіл Австралії / 19th Ukrainian Teachers Australia Conference</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/19th-ukrainian-teachers-australia-conference/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 11:50:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/19th-ukrainian-teachers-australia-conference/</guid>
      <description>Українська Центральна Шкільна Рада Австралії скликає
19-ий з’їзд учителів українських шкіл Австралії**,** який відбудеться у суботу, 6 червня 2015 р.
у приміщенні Братської школи ім. Митрополита Андрея Шептицього
35 Canning St., North Melbourne.
Реєстрація учасників з’їзду о 8.30 ранку,
початок з’їзду о 9.00 ранку.
Запрошуємо до участі керівників, учителів, голів Батьківських комітетів усіх шкіл та всіх, кому важлива майбутність українського шкільництва.
Зголошення та довідки - Марії Вандер Верф
тел. 0410 584 326 or email: education@ozeukes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Показ фільму «Добровольці Божої Чоти» - &#34;The UKRAINIANS: The battle for Donetsk Airport&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/the-ukrainians-the-battle-for-donetsk-airport/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 12:32:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/the-ukrainians-the-battle-for-donetsk-airport/</guid>
      <description>«Добровольці Божої Чоти» – повнометражний документальний фільм Леоніда Кантера та Івана Яснія знятий у 2015 році про українських «кіборгів», які тримали Донецький аеропорт протягом 242 днів. Це історія творення нової української армії.
Фільм українською мовою, з англійськими субтитрами.
Міністерство освіти України дало фільмові класифікацію «для дітей віком понад 14 років». 82 хвилин.
&amp;ldquo;The UKRAINIANS: The battle for Donetsk Airport&amp;rdquo; is a documentary film made in 2015 about the heroic Ukrainian patriots who held Donetsk airport for 242 days.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баль Дебютантів / Debutante Ball</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/debutante-ball/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 10:32:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/debutante-ball/</guid>
      <description>Субота 23-го травня 2015 / Saturday 23rd May 2015
6:30 вечора / 6:30 PM
Sheldon Reception Centre
Bliss Room
608-614 Somerville Road
Sunshine West</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Світовий день підтримки Надії Савченко - Мельбурн</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/free-savchenko-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 06:03:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/free-savchenko-melbourne/</guid>
      <description>Акція українців в Австралії в підтримку Надії Савченко у Мельбурні:



https://m.youtube.com/watch?v=azjOfdkYZVw&amp;amp;feature=youtu.be</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято &#34;Кобзар&#34;та його автор Тарас Шевченко</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/svjato_kobzar_ta_jogo_avtor_taras_shevchenko/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 06:25:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/svjato_kobzar_ta_jogo_avtor_taras_shevchenko/</guid>
      <description>Українська Громада Вікторії запрошує все українське громадянство та прихильників українства на свято &amp;ldquo;Кобзар&amp;rdquo; та його автор Тарас Шевченко&amp;rdquo;.
Свято відбудеться в неділю, 15 березня о год.1.30 пополудні, в Українському Народному Домі, Ессендон. Приходьде і ми разом згадаємо &amp;ldquo;&amp;hellip;незлим тихим словом&amp;hellip; &amp;quot; Великого Пророка України Тараса Григоровича Шевченка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KAZKA coming soon</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/kazka-coming-soon/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 20:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/kazka-coming-soon/</guid>
      <description>Lehenda Ukrainian Dance Company is thrilled to launch the international tour of its exciting new dance production KAZKA, an original folk ballet inspired by Ukrainian fairy tales.
For further information visit www.lehenda.com.au/kazka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Film Festival - Geelong</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-film-festival-geelong/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 06:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-film-festival-geelong/</guid>
      <description>presents Australia’s first
**UKRAINIAN FILM FESTIVAL **
Featuring new, classic and pioneering films
by renowned Ukrainian filmmakers.
January 15 – 21, 2015 Program Information:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malanka 2015 in Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 08:12:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/malanka-2015-in-melbourne/</guid>
      <description>Ukrainians in Melbourne are having Malanka (New Year’s Dance) on Saturday 17th January 2015 at Melrose Reception Centre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зустріч із Святославом Липовецьким</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/sviatoslav_lypovetsky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 09:33:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/sviatoslav_lypovetsky/</guid>
      <description>Конференція Українських Державницьких Організацій Австралії
запрошує все українське громадянство на зустріч із
Святославом Липовецьким</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A colourful evening of Ukrainian art, food and dance</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/a-colourful-evening-of-ukrainian-art-food-and-dance/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 11:23:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/a-colourful-evening-of-ukrainian-art-food-and-dance/</guid>
      <description>Peruse beautiful paintings by renowned Ukrainian artist, Volodymyr Voroniuk, available for sale by silent auction.
Enjoy a buffet-style dinner of hearty Ukrainian fare alongside a lively performance by Lehenda Ukrainian Dance Company.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CYM Melbourne St Michael&#39;s Day and Grand Opening</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/cym-melbourne-st-michaels-day-and-grand-opening/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 10:39:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/cym-melbourne-st-michaels-day-and-grand-opening/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CYM Spring concert 2014</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/cym-spring-concert-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 06:51:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/cym-spring-concert-2014/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalyna Kenez RIP</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/kalyna-kenez-rip/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 10:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/kalyna-kenez-rip/</guid>
      <description>Ділимося сумнoю вісткою, що сьогодні 24-го жовтня 2014 після короткої недуги відійшла у вічність
сл. пам КAЛИНA КЕНЕЗ
мама всеч о прот Олександра Кенеза
Покійна була глибоко вірюча людина, патріотка та активістка, яка предложила чимало часу та засулля для виховання сина та в розбудові Української Греко Католицької Церкви та української громади в Aвстралії.
Проживши довгі роки в НПВ, після смерти чоловіка переїхала до Мельборну, щоб бути ближче свого сина.
Всеч. о.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення свята Козацької Покрови</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%81%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%b0-%d0%ba%d0%be%d0%b7%d0%b0%d1%86%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d0%bf%d0%be%d0%ba%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b8/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 21:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%81%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%b0-%d0%ba%d0%be%d0%b7%d0%b0%d1%86%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d0%bf%d0%be%d0%ba%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b8/</guid>
      <description>Курінь Українського Вільного Козацтва Австралії у штаті Вікторія запрошує Вас на відзначення свята Козацької Покрови.
Просимо зголошуватися не пізніше 21.10.2014</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23 річниця Незалежності України у Мельбурні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/23-%d1%80%d1%96%d1%87%d0%bd%d0%b8%d1%86%d1%8f-%d0%bd%d0%b5%d0%b7%d0%b0%d0%bb%d0%b5%d0%b6%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%96-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d1%83-%d0%bc%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%b1/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 01:22:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/23-%d1%80%d1%96%d1%87%d0%bd%d0%b8%d1%86%d1%8f-%d0%bd%d0%b5%d0%b7%d0%b0%d0%bb%d0%b5%d0%b6%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%96-%d1%83%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8-%d1%83-%d0%bc%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%b1/</guid>
      <description>В неділю 17 серпня, у залі Deakin, що на Площі Федерації у Мельбурні, відбувся культурно - мистецький захід з нагоди 23 -тої річниці Незалежності України та 200 - тої річниці від дня народження Великого Пророка України Тараса Григоровича Шевченка. Організатором заходу була Українська Громада Вікторії.
У цей святковий день у залі майоріли вишиванки різних реґіонів України, виконаних майстрами сучасності та минулих століть. І не дивно! Адже тут зібрався цвіт українського суспільства – співаки, танцюристи, музиканти, українці імміґрації різних ґенерацій: піонери, що започаткували українське життя в Австралії, їх діти та онуки, і представники нової хвилі імміґрації та їх діти і онуки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Festival - Melbourne - 17th August 2014</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-festival-melbourne-17th-august-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2014 04:20:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-festival-melbourne-17th-august-2014/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Parish Noble Park Feast Day</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-parish-noble-park-feast-day/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 11:46:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-parish-noble-park-feast-day/</guid>
      <description>THE UKRAINIAN PARISH COUNCIL OF NOBLE PARK
іnvites you and your family and friends to the
BLESSED MYKOLAI CHARNETSKY MISSION CENTRE FEAST DAY on Sunday 6.7.2014
at the Ukrainian Community Centre,
26 Chandler Road, Noble Park.
10 am – Divine Liturgy
11.30 am – lunch
Guest speaker – Daryna Babik,
Maidan participant &amp;amp; Ukrainian culturologist.
Tickets $15, children 6-12 y.o. - $5, 5 y.o. &amp;amp; under – free.
Bookings by July 1st :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>National Rally in Support of Ukraine</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/national-rally-in-support-of-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 01:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/national-rally-in-support-of-ukraine/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) calls on all concerned Australians to participate in a National Rally in Support of Ukraine.
The rally will express its strong opposition to Putin’s aggression in Ukraine.
The final stage of the rally will be culminate at the Embassy of the Russian Federation in Australia in Canberra on Sunday May 25, 2014 at 1.00pm, the day of the Presidential elections in Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian School Noble Park 60th Anniversary</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-school-noble-park-60th-anniversary/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 01:58:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-school-noble-park-60th-anniversary/</guid>
      <description>The Ukrainian Community School in Noble Park is celebrating its 60th anniversary on Sunday, May 18th 2014.

Українська школа ім. Лесі Українки в Нобл Парку святкує своє 60-ліття у неділю 18-го травня 2014р.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виставка-конкурс дитячого малюнку “Мій Шевченко&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/my-shevchenko-competition/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 06:02:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/my-shevchenko-competition/</guid>
      <description>**До 200-річчя від дня народження Тараса Григоровича Шевченка ******
Вже другий рік поспіль мистецький відділ Управи Украінської Громади Вікторії проводить виставку конкурс дитячого малюнку.****
Якщо два роки тому ми назвали нашу виставку “Читаючи поезію Шевченка”. у цьому році наша виставка - “Мій Шевченко&amp;rdquo; є особливою i присвячена знаменній даті - 200 років від дня народження великого поета, i відбулася на свяковому концерті 30 березня 2014 року y Народному Домі в Есендоні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шевченквський Концерт у Мельбурні – 30/3/2014р</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-concert-melbourne-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 02:27:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-concert-melbourne-2014/</guid>
      <description>В неділю 30 березня 2014р. українське громадянство Мельбурну відзначили 200-ліття з дня народження Тараса Шеченка святочним концертом.
В концерті брали участь різні мистецькі склади та одиниці. Поміж ними:
 * Капела «ЧЕРЕМОШ» при осереду СУМ-у в Мельбурні * Художний керівник і дириґент - Заслужений діяч мистецтв України Володимир Головко * Концертмейстер Христина Головко * Солісти * Анна Дацьків * Галина Костюк * Євген Стефин   
 * Доповідач на тему «Заповіт Тараса Шевченка» - Проф.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Free Seminar at Monash University - Ukraine: Between the EU and Russia</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/free-seminar-at-monash-university-ukraine-between-the-eu-and-russia/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 00:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/free-seminar-at-monash-university-ukraine-between-the-eu-and-russia/</guid>
      <description>Ukraine: Between the EU and Russia A public seminar “Ukraine: Between the EU and Russia” will be presented by the Monash European and EU Centre and the Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies, Monash University.
All are welcome – no charge.
Date: Monday 7 April 2014 Time: 6.00 pm - 8.00 pm Venue: Exhibition space H1.16 Building H, ground floor 900 Dandenong Road Monash University Caulfield campus
RSVP: by 3 April 2014 to europecentre@monash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Святочний Концерт 200 ліття Тарас Шевченка - Мельбурн</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d1%81%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%be%d1%87%d0%bd%d0%b8%d0%b9-%d0%ba%d0%be%d0%bd%d1%86%d0%b5%d1%80%d1%82-200-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d1%82%d0%b0%d1%80%d0%b0%d1%81-%d1%88%d0%b5%d0%b2%d1%87%d0%b5%d0%bd/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 02:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d1%81%d0%b2%d1%8f%d1%82%d0%be%d1%87%d0%bd%d0%b8%d0%b9-%d0%ba%d0%be%d0%bd%d1%86%d0%b5%d1%80%d1%82-200-%d0%bb%d1%96%d1%82%d1%82%d1%8f-%d1%82%d0%b0%d1%80%d0%b0%d1%81-%d1%88%d0%b5%d0%b2%d1%87%d0%b5%d0%bd/</guid>
      <description>Українська Громада Вікторії (УГВ) запрошує на Святочний Концерт для святкування 200 ліття від дня народження Тарас Шевченка. Концерт відбудеться в неділю 30-го березня 2014 р. о годині 2:00 пп в Українському Народному Домі, Ессендон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виставка-конкурс дитячого малюнку &#34;Мій Шевченко&#34; у Мельбурні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/my-shevchenko-childrens-drawing-competition/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 04:46:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/my-shevchenko-childrens-drawing-competition/</guid>
      <description>Виставка-конкурс дитячого малюнку &amp;ldquo;Мій Шевченко&amp;rdquo; у Мельбурні.  До участі у конкурсі запрошуються діти віком від 8 до 18 років:  * українських шкіл Мельбурну та Джілонґу * молодіжних організацій ПЛАСТ , СУМ а також усіх бажаючих !  Роботи виконуються на теми (на вибір):
 * Портрет Кобзаря * Композиція - улюблений вірш * Український пейзаж  
“My Shevchenko” Children’s Drawing Competition The competition is for children aged 8 to 18 year:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Читання слів Шевченка в Мельбурні / Shevchenko readings in Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-readings-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 02:37:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-readings-in-melbourne/</guid>
      <description>Весь світ читає Шевченка - The World Reads Shevchenko Відзначення 200-ліття з дня народження Тараса Шевченка / Commemorating the 200th anniversary of the birth of Taras Shevchenko
Мельбурн, Австралія Melbourne, Australia 9.3.2014
Заля Патріярха Йосифа Сліпого при катедрі УГКЦ свв.верх.апп. Петра і Павла Patriarch Josyf Slipyj Hall, Sts Peter &amp;amp; Paul Ukrainian Catholic Cathedral Королівський ботанічний сад. Мельбурн, Австралія Royal Botanic Gardens, Melbourne, Australia
Королівський ботанічний сад. Мельбурн, Австралія Royal Botanic Gardens, Melbourne, Australia Частина друга Part 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Protest Against Putin</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-protest-against-putin/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2014 02:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-protest-against-putin/</guid>
      <description>All Australians concerned about Vladimir Putin&amp;rsquo;s neo-imperial military intervention in Ukraine should show their concern and let their voices be heard.

Melbourne Ukrainians are again taking to the streets in protest.
WHEN: Tuesday 4 March at 6pm
WHERE: Meet – Alexandra Gardens, St Kilda Road, Melbourne - opposite the Arts Centre – (see map below)
MARCH: Down Swanston Street to the City Square where a rally will take place</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Громадська зустріч з Д-р Володимиром Зарицьким</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/meeting-with-dr-walter-zaryckyj/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 01:54:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/meeting-with-dr-walter-zaryckyj/</guid>
      <description>Українська Громада Вікторії (УГВ) запрошує на громадську зустріч з Д-р Володимиром Зарицьким з Ню Йорку, Екзекутивний Директор Центру Відносин США- УКРАЇНА.

The Association of Ukrainians in Victoria (AUV) invites all for a meeting with Dr. Walter Zaryckyj from New York, Executive director of the Center for US-Ukrainian Relations (CUSUR).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моління за мир в Україні / Prayer for Peace in Ukraine</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/prayer-for-peace-in-ukraine-2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 00:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/prayer-for-peace-in-ukraine-2/</guid>
      <description>26 лютого 2014 р. в Катедра Св. Патрика зібралося понад 400 людей різних віровизнань та різних народів разом з українською спільнотою помолитися за відновлення миру та справедливості в Україні.
On the 26th February 2014 over 400 people of various religious faiths and multicultural backgrounds joined with the Ukrainian community at St Patrick’s Cathedral in praying for the restoration of peace and justice in Ukraine.

Video:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моління за мир в Україні / Prayer for Peace in Ukraine</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/prayer-for-peace-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 08:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/prayer-for-peace-in-ukraine/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2014/02/Maidan1.jpg)
Всеавстралійське моління за мир в Україні Середа 26 лютого 2014 р., 7-8 год. вечора. Катедра Св. Патрика, 1 Cathedral Place, East Melbourne. Українська Греко-Католицька Церква та Українська Православна Церква в Австралії, з підтримкою Ради Церков Вікторії та під егідою СУОА, запрошують людей усіх віровизнань, членів усіх громад, разом з українською спільнотою молитися за відновлення миру та справедливості в Україні.
Порядок включає тиху одночасну молитву всіх, відповідно до власної духовної традиції.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pako Festa Ukrainian Parade</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/pako-festa-ukrainian-parade/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 23:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/pako-festa-ukrainian-parade/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Prayer for Peace&amp;rdquo; and Rally at the Hall at 1pm.

Geelong and Melbourne Ukrainians are proud to use the EuroMaidan in Ukraine as their inspiration for the “Weaving Cultures” metaphor at Pako Festa.
Deepak Chopra has said, “Once the fabric of a just society is undone, it takes generations to weave it back together.” And the situation in Ukraine today can be seen as an example of the power of the people attempting to darn the holes in the fabric of its society by fighting for unity, freedom, equality and a fair and just system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Future for Ukraine?</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/what-future-for-ukraine/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2014 00:54:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/what-future-for-ukraine/</guid>
      <description>A public roundtable discussion will take place at Monash University on 19th February 2014. The discussion will address the origins and main features of the Ukrainian crisis of 2013-14, and contemplate possible developments of politics and political culture in Ukraine, as well as the country’s geopolitical orientation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne March &amp; Rally</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-march-rally/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 02:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-march-rally/</guid>
      <description>Melbourne March &amp;amp; Rally - Democracy for Ukraine. 
Approximately 400 members of the Ukrainian community turned out in Melbourne on Tuesday 4th February 2014. They were joined by the Hon. Matthew Guy, priests from the Ukrainian Catholic Church as well as many other nationalities - Polish, Slovaks, Italians and Georgians.

The rally commenced with a march from Treasury Gardens (near Parliament) to the City Square (opposite Melbourne Town Hall).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Maidan March &amp; Rally</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-maidan-march-rally/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 02:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-maidan-march-rally/</guid>
      <description>**MELBOURNE Maidan &amp;amp; Rally******
Association of Ukrainians in Victoria
Support democracy and human rights for Ukraine on Tuesday 4th February 2014. 
Melbourne Ukrainians are taking to the streets in protest against the Yanukovych regime and demanding support form the Australian Government
To show solidarity and support for Ukrainians in Kyiv and across Ukraine, the meeting will gather at the Treasury Gardens to march down to Collins Street to the City Square to pray for peace and end to violence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Послання нашим братам і сестрам в Україні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/message-to-ukraine/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 00:05:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/message-to-ukraine/</guid>
      <description>Брати наші, Українці - Захисники Землі Вкраїнської , Землі Козацької !
У вівторок, 21 січня 2014 року, ми, українська діаспора Штату Вікторії (Австралія) збирались на народне віче , на якому були присутні всі українські організації Вікторії , в знак солідарності з Вами, Народе Славний наш, що так жертвенно й довго виборює від уряду України Правду , Волю та Європейське майбутнє України.

Наше віче було розпочате зверненням Голови СУОА Стефана Романіва, до президента Януковича від імені всієї нашої спільноти з протестом і обуренням проти диктаторських антинародних законів влади України, проти свавілля влади України, яка воює з власним народом, розставляє для нього сіті та ще й дає накази вбивати і калічити найкращих синів і дочок українського народу .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verchovyna Dance Classes 2014</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/verchovyna-dance-classes-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 23:33:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/verchovyna-dance-classes-2014/</guid>
      <description>Welcome** to 2014****** Dance classes resume Tuesday 11th February 6.00pm at the Ukrainian Hall, Russell Street, Essendon.
NEW DANCERS WELCOME!
If you are new and would like a registration pack please email info@verchovyna.com.au. or say hello to the registration team on the day.
KINDER ENROLMENTS
Dancers are able to join the kinder group at the commencement of Term 1 if they turn 4yrs of age by 30th April 2013.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians in Australia against dictatorship in Ukraine – Photos</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine-photos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 05:42:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine-photos/</guid>
      <description>Victoria&amp;rsquo;s Ukrainian community held a rally on Tuesday night November 21, 2014 to protest against the actions of Ukraine’s President Victor Yanukovych, who has approved a series of laws severely curtailing civil liberties and political rights in Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainians in Australia against dictatorship in Ukraine</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 05:02:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainians-in-australia-against-dictatorship-in-ukraine/</guid>
      <description>January 22, 2014
UKRAINIAN COMMUNITY IN AUSTRALIA DEMONSTRATES AGAINST DICTATORSHIP IN UKRAINE AND CALLS ON THE AUSTRALIAN GOVERNMENT TO TAKE A STRONGER STAND
Victoria&amp;rsquo;s Ukrainian community on Tuesday night November 21, 2014 rallied to protest the actions of Ukraine’s President Victor Yanukovych, who last week signed a series of laws that curb freedom of speech, freedom of assembly, the right to legal due process and freedom of association; severely curtailing civil liberties and political rights in Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Theophany Eve - Щедрий Вечір </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/theophany-eve-%d1%89%d0%b5%d0%b4%d1%80%d0%b8%d0%b9-%d0%b2%d0%b5%d1%87%d1%96%d1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/theophany-eve-%d1%89%d0%b5%d0%b4%d1%80%d0%b8%d0%b9-%d0%b2%d0%b5%d1%87%d1%96%d1%80/</guid>
      <description>**Щедрий Вечір / **Theophany Eve  Філія УГВ в Нобл Парку
запрошує всіх на:
Щедрий Вечір   Субота 18-го січня 2014 р. О год. 4.00 п.п. В Українському Нар. Домі, 26 Chandler Rd. Noble Park
На Вас чекає: цікава мистецька програма для дітей і дорослих смачна вечеря краса рідних колядок і щедрівок
Квитки: $25
 Просимо зголошуватися до:
Орисі Стефин – тел. 9795 2679 або 0422 737 404
Або через вебсайт - www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Malanka 2014</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-malanka-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 02:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-malanka-2014/</guid>
      <description>The Association of Ukrainians in Victoria (AUV) will celebrate the Ukrainian New Year at the 2014 Melbourne Malanka - in the Roaring 20&amp;rsquo;s Gatsby Style!
**_VENUE: _****Melrose ****Reception **Centre, Tullamarine, Victoria 3043
**_TIME: _**Saturday 11 January 2014(Doors open at 7.00 pm)
_BOOKINGS / TICKETS ONLINE: _http://www.trybooking.com/Booking/BookingEventSummary.aspx?eid=65489
**_CONTACT DETAILS: _**Andriana Kobas 03 9375 1781 or 0421 911 458
www.facebook.com/MelbourneMalanka** **</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Українці Мельбурну далі підтримають Євромайдан</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainians-in-melbourne-continue-to-support-euromaidan/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 05:45:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainians-in-melbourne-continue-to-support-euromaidan/</guid>
      <description>Українська Aвстралія кличе – Україна незалежна – Без Москви !
 
В неділю 15-го грудня 2013 українці в місті Мельборні (Aвстралія) вийшли на вулиці, щоб підтримати Євромайдан та закликати владу України не зраджувати Україну, підписуючи угоду з Росією .
Aкція організована Cоюзом Українських Організацій Aвстралії та Українською Громадою Вікторії.

В центрі міста українці об’єналися з Євромайданами в Києві та інших містах України. В процесі майдану учасники також поширювали інформацію про події в Україні, шукаючи підтримку від австралійського суспільства .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Support Ukraine rally Melbourne Sunday 15th December</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/support-ukraine-rally-melbourne-sunday-15th-december/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 01:45:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/support-ukraine-rally-melbourne-sunday-15th-december/</guid>
      <description>Support Ukraine rally in Melbourne Due to latest events in Kyiv with authorities using force to disperse the protesters at EuroMaidan, there will be another rally in Melbourne CBD - City Square (cnr. Swanston and Collins Streets)
If you haven&amp;rsquo;t attended one yet, or if you have been and think you&amp;rsquo;ve done your bit, just stop and think about those crowds in the open in Kyiv (up to 2,400,000) in freezing temperatures, snow, sleet and chilling winds, in danger of their lives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geelong Malanka 2014</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/geelong-malanka-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 03:22:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/geelong-malanka-2014/</guid>
      <description>Geelong will be holding its 2014 Malanka on 10th January 2014 at The Pier, Geelong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Prayer Vigil - Video clips</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-prayer-vigil-video-clips/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 08:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-prayer-vigil-video-clips/</guid>
      <description>Short video clips of parts of Prayer Vigil held in Melbourne, Australia on 7th December 2013 in support of protesters in Ukraine.
Prayer
 National Anthem</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prayer Vigil in Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/prayer-vigil-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2013 23:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/prayer-vigil-in-melbourne/</guid>
      <description>A prayer vigil in support of the Ukrainian people’s movement in Ukraine will be held on: SATURDAY 7TH DECEMBER 1.00PM UKRAINIAN CATHOLIC CHURCH - STS PETER AND PAUL CATHEDRAL 35 CANNING STREET NORTH MELBOURNE

Whether you are of Ukrainian or other background, join in prayer as concerned Australians. Gather to show solidarity with Ukraine and to pray for peaceful and positive change. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День Союзянки Союзу Українок Вікторії</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/womens-day-in-victori/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 05:59:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/womens-day-in-victori/</guid>
      <description>В неділю, 1-го грудня в Клюбі УГВ відбувся День Союзянки СУВ з нагоди 100-річчя від дня смерти Лесі Українки. Гостей та союзянок вітала голова СУ Вікторії п.Наталка Гриневич. Програму вела Ірина Андреєва.
У відзначенні приймали участь союзянки відділів СУ Вікторії союзянки новоствореного відділу &amp;ldquo;Мальви&amp;rdquo; Союзу Українок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne rally – EuroMaidan Australia!</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-rally-euromaidan-australia/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2013 07:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-rally-euromaidan-australia/</guid>
      <description>The Ukrainian community in Victoria braved the wet conditions on 28th November 2013 to hold a rally in front of the State Library supporting other EuroMaidan rallies in Ukraine and around the world. The rallies support the wishes of the majority of Ukraine’s people who believe that Ukraine’s best future lies within the European Union.
Video: http://www.youtube.com/watch?v=IREMxjDCIz4 Photos: 
More photos at: http://www.auvnoblepark.com/ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вікторія відзначила 80 ліття Голодомору</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/victoria-commemorates-80th-anniversary-of-holodomor/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 07:37:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/victoria-commemorates-80th-anniversary-of-holodomor/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/11/20131123_144925a.jpg)Українці Вікторії відзначили 80-ту річницю Голодомору
23-го листопада 2013р. українці у Вікторії відзначили 80-ту річницю Голодомору – геносид винаходжений Сталіном.
Відзначення відбулося в Мельбурні при участі сотнів українців та їхних прихильників. Святкування розпочалися зложенням хрестів в парку «Fitzroy Gardens», а звідти був жалібний похід під плакучим небом до міської площі «Federation Square».

На площі виступили з промовами запрошені гості з австраліських парламентів (штатові і федеральні), поміж ними і міністер штатового планування, Матюв Ґай – з українського походження.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50 ліття Українського Громадського Дому в Нюборо</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/50th-anniversary-of-ukrainian-hall-in-newborough/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 03:11:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/50th-anniversary-of-ukrainian-hall-in-newborough/</guid>
      <description>50 ліття Українського Громадського Дому в Нюборо Філія Української Громади Вікторії (УГВ) в Нюборо відзначить 50 ліття будови Українського Громадського Дому в Нюборо в жовтні 2013р.
50th anniversary of Ukrainian Hall in Newborough The Association of Ukrainians in Victoria (Newborough branch) is celebrating the 50th anniversary of the building of the Ukrainian Hall in Newborough in October 2013.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Independence Day Concert Melbourne 2013</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-independence-day-concert-melbourne-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2013 04:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-independence-day-concert-melbourne-2013/</guid>
      <description>The Ukrainian community in Melbourne together with many of its friends celebrated the 22nd anniversary of Ukrainian Independence Day on Sunday 18th August 2013. The venue, as in previous years, was at the BMW Edge in Federation Square.

Visitors started arriving before lunch-time, eager to examine the various displays and grab a bowl of borshch or varenyky before the official start.

This year the event coordinator was Peter Mazurcuk, with Taras Galas performing the duties of Master of Ceremonies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Independence Day 2013 celebration - Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-independence-day-2013-celebration-melbourne/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2013 02:06:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-independence-day-2013-celebration-melbourne/</guid>
      <description>Melbourne’s Ukrainian community will be celebrating Ukraine’s Independence Day on 18th August 2013 in BMW Edge, Federation Square.
[](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2013/07/Melbourne-2013_1.jpg)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зустріч у Парламенті Вікторії з Ю. Луговим</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/meeting-in-vic-parliament-with-yurij-luhovy/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 10:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/meeting-in-vic-parliament-with-yurij-luhovy/</guid>
      <description>Зустріч у Парламенті Вікторії з продюсером
док.фільму “Окрадена Земля”Ю.Луговим.
В листопаді м–ці 2012 р. світове українство та їх прихильники відзначають 79 річницю Голодомору 1932–1933 рр, а разом з тим започатковують сумну акцію “Відзначення 80 річниці Голодомору”, страшного Ґеноциду українського народу, кульмінаційної точкою якого буде остання субота листопада 2013 року.
Остання субота листопада міжнародно визнана, як День Скорботи, коли згадуємо жертв цього Голодомору.
Цього року – це була субота, 24 листопада, коли українці всього світу вшанували жертв Голодомору хвилиною мовчання в 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genocide Revealed to be shown at Victorian Parliament</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/genocide-revealed-to-be-shown-at-victorian-parliament/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2012 02:46:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/genocide-revealed-to-be-shown-at-victorian-parliament/</guid>
      <description>Australian Federation of Ukrainian Organisations Ukrainian Studies Foundation in Australia Association of Ukrainians in Victoria
Hosted by The Hon Matthew Guy MLC ** Minister for Planning **
On the occasion of the launch of the commemoration of the 80th Anniversary of the Holodomor - Great Famine in Ukraine 1932-33, we invite you to attend the screening of the international multi award winning documentary:
Genocide Revealed Wednesday 28 November 2012
Parliament House</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genocide Revealed</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/genocide-revealed/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2012 05:59:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/genocide-revealed/</guid>
      <description>GENOCIDE REVEALED To mark the 80 year anniversary of the horrific events of the Holodomor (Genocide), Palace Kino Theatre in Melbourne will be screening the multi-award winning documentary - GENOCIDE REVEALED.
GENOCIDE REVEALED (English version), winner of 12 International Film Awards, exposes Moscow’s policy of genocide against the Ukrainian nation.
The film focuses on the 1932-33 man-made famine in Soviet Ukraine and the accompanying decimation of the national elite. Millions of people were deliberately starved to death by Stalin’s regime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine: Language, Culture, Identity</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukraine-language-culture-identity/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2012 00:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukraine-language-culture-identity/</guid>
      <description>Ukraine**: Language, Culture, Identity** Monash** University****, 15-16 February 2013** A Conference of the Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies, Monash University, in association with the Ukrainian Studies Association of Australia and the Shevchenko Scientific Society in Australia
** **Keynote speaker: Professor Serhy Yekelchyk,University of Victoria,Canada
Details:
http://artsonline.monash.edu.au/ukraine2013/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Герої Ураїни - Святкування 2012 </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/commemoration-of-ukrainian-heroes-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 06:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/commemoration-of-ukrainian-heroes-2012/</guid>
      <description>Конференція Українських Державницьких Організацій (КУДО) в Австралії запрошує все українське громадянство на святкування «Герої України» в неділю 28-го жовтня 2012 р. в Українському Народному Домі в Ессендоні (Мельбурн).
Цим святкуванням відзначується:
 * 70-ту річницю створення УПА  _(принятий день заснування - 14-го жовтня 1942 - Свято Покрови) ___ * 71-шу річницю відновлення Української Держави _(Актом 30-го червня 1941 р.) ___ * 100 ліття від дня народження Ярослава Стецька _(19-го січня 1912 р.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Золотий ювілей філії УГВ в Нобл Парку</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/auv-noble-park-golden-jubilee/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 01:23:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/auv-noble-park-golden-jubilee/</guid>
      <description>**Ласкаво просимо_ __всіх__ __на__ __наш__ __золотий ювілей__!_** 
Лист Голови філії УГВ в Нобл Парку AUV NP 50th President&amp;rsquo;s Letter Ukr
**You are cordially invited to our Golden Jubilee_!_** 
Letter from the President AUV Noble Park AUV NP 50th President&amp;rsquo;s Letter Eng</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Святкування 21 річниці Незалежності України в Мельбурні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/celebrations-in-melbourne-ukrainian-independence-day/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 01:17:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/celebrations-in-melbourne-ukrainian-independence-day/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/08/Melb-flag.jpg)21 річниця Незалежності України
Цю визначну подію української історії спільнота Української Громади Вікторії святкувала в неділю 19 серпня, у залі BMW Edge, що на Площі Федерації.
В цей святковий день у центрі Мельборна поруч з національним прапором Австралії майоріли синьо–жовті прапори України, а в залі відбувався справжній фестиваль українського мистецтва та культури.
Велике Національне Свято відкрив Т.Ґалас, культ.–освіт. реф.СУОА, а цього дня – ведучий мистецької програми.
Урочисто прозвучали гимни Австралії та України.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Successful Ukrainian Independence Day Celebrations in Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/successful-ukrainian-independence-day-celebrations-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 00:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/successful-ukrainian-independence-day-celebrations-in-melbourne/</guid>
      <description>21st Anniversary of Ukrainian Independence Federation Square, Melbourne 19 Aug 2012 
Dear Performers, Dear Volunteers,
I sincerely thank you on behalf of the AUV for your participation at this years’ celebration at Federation Square.
CYM Cheremosh, Verchovyna, Sokoly, our guest from Canada Myxajlo Ljahovic, Kateryna Ljahovic together with Larysa Burlak, Irene, Daniel &amp;amp; Yaroslaw Wasenko, Symon Kohut, Nicholas Kovalenko and Christina Jonas, Ukrainian Bandurist Ensemble, Rukopash and Rodyna Ensemble – you created the Ukrainian Spirit for the many hundreds that visited – a feast of Ukrainian song and dance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Festival Melbourne Advertising</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-festival-melbourne-advertising/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 10:20:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-festival-melbourne-advertising/</guid>
      <description>Further information regarding the Victorian celebrations of Ukrainian Independence Day can be found through:
 * Channel 31 Advertisement * Federation Square website advertising the event * Facebook pages   CHANNEL 31
** **
** **
 Federation Square website
** **
** **
 Facebook
** **


** **</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukraine&#39;s National Day - Victorian Celebration</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukraines-national-day-victorian-celebration/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2012 02:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukraines-national-day-victorian-celebration/</guid>
      <description>Ukraine&amp;rsquo;s National Day of Independence Victorian Celebration Sunday 19 August 2012 Federation Square</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrating 60 years of Geelong Hromada</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/celebrating-60-years-of-geelong-hromada/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2012 02:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/celebrating-60-years-of-geelong-hromada/</guid>
      <description>Celebrating 60 years of Geelong Hromada &amp;amp; 21 years of Ukrainian Independence</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fundraising event</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/fundraising-event/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 03:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/fundraising-event/</guid>
      <description>Fundraising event
at Veraison resturant @ Bluestone lane Winery
Sunday 15th July Noon.
**&amp;ldquo;Women, Wine and Song&amp;rdquo; to Celebrate &amp;lsquo;Bastille&amp;rsquo; day! &amp;ldquo;**Viva La france&amp;rdquo;
A Fabulous 3 course &amp;lsquo;French&amp;rsquo; meal and Live Show and lunch with Can Can girls, A Cappella Trio &amp;ldquo;Perfect Day&amp;rsquo; and Vic Opera&amp;rsquo;s mezzo soprano **Lucy Nicolson **singing songs from Bizet to Piaf!
$85 a head
All proceeds to Focus@ Kindelan a Day program for adults with disabilities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hopak in the Park 2012</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/hopak-in-the-park-2012-2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 06:24:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/hopak-in-the-park-2012-2/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/05/HIPT-Welcome1.jpg)Hopak in the Park 2012
A pleasant autumnal day was on hand to welcome over 1,400 attendees to the Sidney Myer Music Bowl in Melbourne, Australia for the second Hopak in the Park on Saturday 28 April 2012.
Proceedings commenced with the singing of the National Anthems of Australia and Ukraine, followed by the Welcome _(Pryvit) _Dance performed by the Veselka and Zaharava Ensembles from Sydney.
The show was ably compered by Kristie Carter, a TV presenter from Newcastle, NSW.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne AUV - Meeting with Dr Kvit / Зустріч із д-р Квітом</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-auv-meeting-with-dr-kvit/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 02:12:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-auv-meeting-with-dr-kvit/</guid>
      <description>ЗАПРОШУЄМО ВСІХ УКРАЇНЦІВ НА ЗУСТРІЧ З Д-р СЕРГІЄМ КВІТОМ Президентом Національного Університету “Києво-Могилянської Академії”
та
Президентом “Центру Реформи Медії” в Україні ********************************** В програмі: Доповідь на тему “Стан і розвиток Академії у сучасні політичні ситуації в Україні та ролю Академії в реформах медії в Україні****” Буде час на питання та особисту розмову з прелеґентом**.** ************************************************* ЗУСТРІЧ ВІДБУДЕТЬСЯ У ФОРМІ “КОКТЕЙЛ” в клюбовому приміщенні УГВ в Ессендоні, в пятницю 27 квітня 2012 о годині 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zabava - &#34;One Night with HRIM&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/zabava-one-night-with-hrim/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 08:46:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/zabava-one-night-with-hrim/</guid>
      <description>The Ukrainian Federation of Ukrainian Organsations (AFUO) invites all to a &amp;ldquo;zabava&amp;rdquo; (dance) - &amp;ldquo;One Night with ГРІМ-HRIM&amp;rdquo; on Saturday 28 April 2012, after the Hopak in the Park spectacular.
The &amp;ldquo;zabava&amp;rdquo; will start at 7:30 pm at the Ukrainian Hall in Essendon. The ticket price of $25 includes light refreshments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Д-р Сергій Квіт в Університеті ім. Монаша / Dr Serhiy Kvit at Monash University</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/dr-serhiy-kvit-at-monash-university/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 08:35:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/dr-serhiy-kvit-at-monash-university/</guid>
      <description>Шановні Друзі!
Ласкаво запрошую на виступ у Монаші президента Націонaльного університeту «Києво-Могилянська Академія» доктора Сергія Квіта.
_З найкращими побажаннями, _
Марко Павлишин Центр україністики ім. Миколи Зерова, Університет ім Монаша та Союз Українських Організацій Австралії запрошують громадян на ЛЕКЦІЮ, яку прочитає Доктор Сергій Квіт
Президент Національного університету «Києво-Могилянська Академія» Дебати в публічній сфері та вища освіта в сьогоднішній Україні: Національний університет «Києво-Могилянська Академія»
(англійською мовою) Час: 7.00 год. вечора, четвер 26-го квітня 2012 р.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CYM Debutante Ball / Баль Дебютантів</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cym-debutante-ball/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 03:27:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cym-debutante-ball/</guid>
      <description>Lvivski Vechernytsi / Львівські Вечерниці</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято Шевченка у Мельборні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-commemoration-2012-melbourne/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:47:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-commemoration-2012-melbourne/</guid>
      <description>Свято Шевченка у Мельборні. Свято Шевченка в Австралії або Шевченківські Дні в Україні – це традиційне щорічне вшанування генія нашого народу у місяці березні.
Традиція Української Громади Вікторії вшанувати пам’ять тараса Шевченка має давню історію. Центром святкування є Український Народний Дім в Ессендоні, де збираються представники української спільноти різних ґенерацій, які виховувалися на творах Великого Кобзаря, де звучать його поезії та пісні, де згадують Великого Пророка “незлим тихим словом” і де пам’ятають його слова “І чужому научайтесь й свого не цурайтесь”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виставка-конкурс дитячого малюнку &#34;Читаючи поезію Шевченка&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-art-competition-melbourne/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 01:35:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-art-competition-melbourne/</guid>
      <description>Виставка-конкурс дитячого малюнку &amp;ldquo;Читаючи поезію Шевченка&amp;rdquo;.  У цьому році Шевченківське свято у Мельбурні вперше прикрасила залю Українського Народного Дому Виставка-Конкурс дитячого малюнку &amp;ldquo;Читаючи поезію Шевченка&amp;rdquo;. У цій мистецькій акції взяли участь 30 дітей українських шкіл Мельбурну школи імені Лесі Українки та Братської школи імені Митрополита Андрея Шептицького. Мета нашого конкурсу - через власний малюнок проявити креативність та уяву, допомогти дітям відчути та глибше пізнати красу поезії Великого Кобзаря. Такий конкурс дає змогу знайти нові таланти і показати нам дорослим як діти відчувають поезію і тим самим любов до України.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comedy Festival - Danny McGinlay Learns Ukrainian</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/comedy-festival-danny-mcginlay-learns-ukrainian/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2012 02:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/comedy-festival-danny-mcginlay-learns-ukrainian/</guid>
      <description>The 2012 Melbourne International Comedy Festival starts soon for four weeks - from 28 March to 22 April 2012. The festival includes a comedy skit featuring Danny McGinlay. Danny is about to marry his Ukrainian girlfriend and to prove his worthiness to her and her family, he has enrolled in night school to learn a new language - Ukrainian - including a new alphabet and a new way of speaking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Товариська зустріч з Союзом Українок Австралії</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/meeting-ukrainian-womens-association/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 04:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/meeting-ukrainian-womens-association/</guid>
      <description>** **
Крайова Управа Союзу Українок Австралії
 Запрошує
 всіх жінок штату Вікторія, а зокрема
жінок Нової хвилі, Ліґи Католицьких жінок та
всіх прихильників Союзу Українок Вікторії
** ****на **
товариську зустріч ** **з головою та членами Крайової Управи
Союзу Українок Австралії,
** **яка відбудеться
 в неділю, 25–го березня
в Українському Народному Домі в Ессендоні,
відразу
після мистецької програми Свята Шевченка.
** У програмі:**** ******
 * **Ознайомлення з діяльністю СУА та плянами праці КУ** * **Зацікавлення до членства Союзу українок Вікторії** * **Смачна перекуска, чай, кава**  Маємо надію, що ця зустріч стане новим етапом на шляху розвитку співпраці жіноцтва Вікторії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято Шевченка - Melbourne 2012</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-melbourne-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 23:08:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-melbourne-2012/</guid>
      <description>Українська Громада Вікторії (УГВ) запрошує все громадянство на Свято Шевченка.
The Association of Ukrainians in Victoria (AUV) invites the whole community to the Shevchenko Commemoration Day to be held on Sunday 25th March 2012 at 1:30 pm in the Ukrainian House, Essendon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Golf Day - Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/community-golf-day-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 22:53:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/community-golf-day-melbourne/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HOPAK IN THE PARK 2012</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/hopak-in-the-park-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 00:43:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/hopak-in-the-park-2012/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/01/FINAL-Hopak-in-the-park-2012-thumb.jpg)
 UKRAINIAN COSSACK DANCE SPECTACULAR HOPAK IN THE PARK! 28 April 2012 – Melbourne Australia  The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) which represents over 20 Ukrainian Organisations in Australia, invites you to this year&amp;rsquo;s &amp;ldquo;Hopak in the Park&amp;rdquo;, which will be presented on Saturday 28 April 2012 at the Sidney Myer Music Bowl in Melbourne.
See our YouTube promotion for “Hopak in the Park”. Click here : http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PIERS FESTIVAL</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/piers-festival-3/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 08:06:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/piers-festival-3/</guid>
      <description>Multicultural Arts Victoria cordially invites the Ukrainian community to come along to the
PIERS FESTIVAL ****SATURDAY 28 JANUARY FREE EVENT a celebration of migration at Station Pier &amp;amp; Princes Pier in Port Melbourne
Did you, your parents or grandparents land at Station Pier? For many Ukrainians, Station Pier was their first Port of call when hitting Australia.
READ ON and come and enjoy the Festivities on Saturday January 28, 2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piers Festival</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/piers-festival-2/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 07:44:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/piers-festival-2/</guid>
      <description>Did you , your parents or grandparents land at Station Pier ?
For many Ukrainians, Station Pier was their first Port of call when hitting Australia.
READ ON and come and enjoy the Festivities on Saturday January 28, 2012
Come along to the Piers Festival
SATURDAY 28 JANUARY
FREE EVENT
a celebration of migration at Station Pier &amp;amp; Princes Pier in Port Melbourne
 From the goldrush to wartime, from post-war migration to cruise shipping, Station and Princes Piers have played a pivotal role in Victoria’s growth and offered a gateway to the great diversity of cultures that enrich our community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RUKOPASH HOPAK - FROM UKRAINE</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/rukopash-hopak-from-ukraine/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 03:11:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/rukopash-hopak-from-ukraine/</guid>
      <description>RUKOPASH HOPAK - FROM UKRAINE EXHIBITION AND MEET AND GREET IN MELBOURNE The Rukopash Hopak team from Ukraine together with Australian representatives will do an exciting exhibition of dance, martial arts and a combination of both on THIS
THURSDAY JANUARY 12, 2012 from 5.00pm
at the Ukrainian Community Centre
3 Russell Street Essendon .
A meet and greet will be held at 7.00pm in the Kozak Bar .
Come and watch the exciting exhibition, participate if you wish and then meet with our guests from Ukraine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запрошення на «Колядки в Пaрку» – Invitation to “Carols in the Park”</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/invitation-to-%e2%80%9ccarols-in-the-park%e2%80%9d/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 00:42:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/invitation-to-%e2%80%9ccarols-in-the-park%e2%80%9d/</guid>
      <description>Запрошуємо  Сподіваємося що Ви можете зійти з нами в неділю 8-го січня 2012 від 4.00 пп у Queens Park.
 Це буде неформальна подія.
 Хори відспівають колядок та далі разом з всіма присутними заспівають декілька українських та англійських колядок.
Після колядок відбудеться спільний пікнік – громадська зустріч.
 * Деякі були на таборах Пласту та СУМ-у * Ми відсвяткували Новий Рік з нашими друзями * Ми відправили Служби Божі у наших різних конфесіях 6-го та 7-го січня   Запрошуєм всіх зібратися разом - принесіть пікніковий кошик та ковдру та сходимося як</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Malanka 2012 - REMINDER</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-malanka-2012-reminder/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 00:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-malanka-2012-reminder/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/01/Melbourne-MALANKA-2012-POSTER-thumb.jpg)
A REMINDER FROM THE ASSOCIATION OF UKRAINIANS IN VICTORIA (AUV) The Association of Ukrainians in Victoria (AUV) is holding its Malanka 2012 on Saturday 14th January 2012 at the Melrose Reception Centre, Tullamarine.
Entertainment will be provided by the 8 piece Ukrainian Band (UB) from Edmonton, Canada****
UB is a modern high energy band inspired by their Ukrainian-Canadian roots. Their music is a blend of traditional Ukrainian zabava (dance) music, from both Canada and Ukraine, with rock n&amp;rsquo; roll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CYM Tabir Phillip Island 2011-12 (New Year)</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cym-tabir-phillip-island-2011-12-new-year/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 23:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cym-tabir-phillip-island-2011-12-new-year/</guid>
      <description>Сумівський табір привітав Новий Рік 2012!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geelong Malanka 2012 / Джілонґ Маланка 2012</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/geelong-malanka-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 22:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/geelong-malanka-2012/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2012/01/Geelong-MalankaPoster2-thumb1.jpg)
REMINDER! The Association of Ukrainians (AUV) Geelong Branch and the Ukrainian Youth Association (CYM) Geelong are organising a Malanka (New Year’s Eve Dance) on Friday 13th January 2012 at the Ukrainian Hall, 57 Pakington St, Geelong West.
ПРИГАДКА! Українська Громада Вікторії (УГВ) в Джілонґу та Спілка Української Молоді (СУМ) в Джілонґу влаштовують Маланку в п’ятницю 13-ого січня 2012 р. в Українському Народному Домі при 57 Pakington St, Geelong West.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CYM Tabir Phillip Island 2011-12</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cym-tabir-phillip-island-2011-12/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 11:17:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cym-tabir-phillip-island-2011-12/</guid>
      <description>Сумівський табір, &amp;lsquo;Скарби України &#39; відбувається цього року на Phillip Island. Друг Стефан Сікора, комендант, відкрив табір 27 го грудня 2011 р. На таборі таборують понад 170 учасників. Подивіться на наші щоденно бюлетені побачити що діється. Перші чотири бюлетені подані нижче.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>КОЛЯДКИ в ПAРКУ - CAROLS in the PARK</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/carols-in-the-park/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 00:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/carols-in-the-park/</guid>
      <description>Українська Громада Вікторії Христос Раждається!
Запрошуємо Вас з родиною
на Різдвяну зустріч
КОЛЯДКИ в ПAРКУ
та Родинний Пікнік
в неділю 8-го січня 2012****
**в **QUEENS PARK
Mt. Alexander Rd, Essendon
від год 4.00пп****
** **
 * Колядки, * Розвага для дітей та старших * Принесіть собою перекуску * В родинній атмосфері будемо колядувати, святкувати та спілкуватися[![](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/12/Xmas-Graphic1-600pxl.jpg)  ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/12/Xmas-Graphic1-600pxl.jpg)
  
Association of Ukrainians in Victoria _ Christ is Born!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>64-ті звітно–виборчі загальні збори УГВ</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/64th-agm-of-auv/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 08:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/64th-agm-of-auv/</guid>
      <description>Добігає до кінця 2011 рік і, як завжди, в цей час члени управи УГВ підводять підсумки зробленого за рік. З цієї причини в неділю, 18 грудня в Українському Народному Домі в Ессендоні відбулися звітно – виборчі збори Української Громади Вікторії.
Голова Управи М.Моравський, привітавши присутніх, відкрив збори та запропонував вшанувати пам’ять всіх членів, що відійшли у вічність, хвилиною мовчання.
За пропозицією голови Громади, до Почесної президії увійшли: пп. С.Романів – голова СУОА, В.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Malanka 2012</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-malanka-2012-3/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 03:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-malanka-2012-3/</guid>
      <description>The Association of Ukrainians in Victoria (AUV) is holding its Malanka 2012 on Saturday 14th January 2012 at the Melrose Reception Centre, corner of Melrose and Carrick Drives, Tullamarine.
Entertainment will be provided by the 8 piece Ukrainian Band (UB) from Edmonton, Canada****
UB is a modern high energy band inspired by their Ukrainian-Canadian roots. Their music is a blend of traditional Ukrainian zabava (dance) music, from both Canada and Ukraine, with rock n&amp;rsquo; roll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Передріздвяна зустріч відділу Союзу Українок у Нобл Парку</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b4%d1%80%d1%96%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d1%8f%d0%bd%d0%b0-%d0%b7%d1%83%d1%81%d1%82%d1%80%d1%96%d1%87-%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b4%d1%96%d0%bb%d1%83-%d0%a1%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%83/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 11:04:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b4%d1%80%d1%96%d0%b7%d0%b4%d0%b2%d1%8f%d0%bd%d0%b0-%d0%b7%d1%83%d1%81%d1%82%d1%80%d1%96%d1%87-%d0%b2%d1%96%d0%b4%d0%b4%d1%96%d0%bb%d1%83-%d0%a1%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%83/</guid>
      <description>Відділ Союзу Українок ім. Лесі Українки запрошує Союзянок з родинами та шановне громадянство на
ПЕРЕДРІЗДВЯНУ ЗУСТРІЧ
в неділю 18–го грудня 2011, о 12–ій годині
в Народньому Домі – 26 Chandler Rd., Noble Park.
Вас чекатимуть : смачний обід, святочне печиво, несподіванки
Вступ безкоштовний! Всім раді! До зустрічі!
Управа відділу СУВ Нобл Парк</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Презентація книжки «Немає вільної Польщі без вільної України»</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%ba%d0%bd%d0%b8%d0%b6%d0%ba%d0%b8-%c2%ab%d0%9d%d0%b5%d0%bc%d0%b0%d1%94-%d0%b2%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d1%97-%d0%9f%d0%be/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 10:53:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9f%d1%80%d0%b5%d0%b7%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%b0%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%ba%d0%bd%d0%b8%d0%b6%d0%ba%d0%b8-%c2%ab%d0%9d%d0%b5%d0%bc%d0%b0%d1%94-%d0%b2%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d1%97-%d0%9f%d0%be/</guid>
      <description>Шановні приятелі україністики в Монаші,
Центр україністики ім. Миколи Зерова та Допомоговий Фонд Українських Студій (ДоФУС) запрошують Вас на презентацію книжки Христини Чушак, аспірантки з україністики в Університеті ім. Монаша:
**Христина Чушак, Немає вільної Польщі без вільної України: Україна та українці у політичній думці польської опозиції (1976-1989). **
Христина Чушак розкаже про нову книжку після вступного слова проф. Марка Павлишина. Буде подано закуски й напої.
Час: вівторок 20 грудня 2011, 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monash Book Launch: No Free Poland Without a Free Ukraine </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/monash-book-launch-no-free-poland-without-a-free-ukraine/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 10:49:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/monash-book-launch-no-free-poland-without-a-free-ukraine/</guid>
      <description>Dear Friends of Ukrainian Studies at Monash,
The Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies at Monash University and the Ukrainian Studies Support Fund warmly invite you to attend the Australian launch of a recently published book by Khrystyna Chushak, a Ph.D. candidate in Ukrainian Studies at Monash University:
**Христина Чушак, Немає вільної Польщі без вільної України: Україна та українці у політичній думці польської опозиції (1976-1989). **
Khrystyna Chushak, No free Poland without a free Ukraine: Ukraine and Ukrainians in the political thought of the Polish opposition (1976-1989).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WALLY MUC RIP</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/wally-muc-rip/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 09:19:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/wally-muc-rip/</guid>
      <description>Ділимося сумною вісткою,
що на 66-му році життя
7-го грудня, 2011
у своїй хаті в Aрдірі, Вікторія
відійшов у вічність
сл. пам ВОЛОДИМИР МУЦ
Покійний був активним членом та провідником церковного, громдаського, шкільного та культурно-освітного життя української громади в Aрдірі, Вікторії та Aвстралії.
 Нехай Господь Бог прийме його в царство небесне, а пам&amp;rsquo;ять про покійного буде вічною
Вічна йому пам&amp;rsquo;ять!
 Управа CУОA
****
Wednesday 7th December 2011</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вшанування пам&#39;ять жертв Голодомору в Нобл Парку</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d0%92%d1%88%d0%b0%d0%bd%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d0%bf%d0%b0%d0%bc%d1%8f%d1%82%d1%8c-%d0%b6%d0%b5%d1%80%d1%82%d0%b2-%d0%93%d0%be%d0%bb%d0%be%d0%b4%d0%be%d0%bc%d0%be%d1%80%d1%83-%d0%b2/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2011 00:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d0%92%d1%88%d0%b0%d0%bd%d1%83%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d0%bf%d0%b0%d0%bc%d1%8f%d1%82%d1%8c-%d0%b6%d0%b5%d1%80%d1%82%d0%b2-%d0%93%d0%be%d0%bb%d0%be%d0%b4%d0%be%d0%bc%d0%be%d1%80%d1%83-%d0%b2/</guid>
      <description>У Нобл Парку (Вікторія) школа вшановує пам&amp;rsquo;ять жертв Голодомору в суботу 26-ого листопада 2011р , а в неділю 27-ого листопада буде відравлена панахида.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ВШAНУВAННЯ ЖЕРТВ ГОЛОДОМОРІВ / HOLODOMOR COMMEMORATION (Victoria)</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/holodomor-commemoration-victoria/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 22:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/holodomor-commemoration-victoria/</guid>
      <description>Українська Громада Вікторії
ВШAНУВAННЯ ЖЕРТВ ГОЛОДОМОРІВ
Управа УГВ повідомляє, що в цю
неділю 27-го листопада 2011 по всіх церквах відправляться Панахиди
для жертв Голодоморів
В Українській Католицькій Катедрі в Норт Мельборні
Панахида відправиться після 9.30 Літургії (приблизно год 10.45 рано.)
Заохочуємо наших організацій взяти участь прапорами та вінками.
Управа УГВ
 Association of Ukrainians in Victoria
COMMEMORATION OF THE VICTIMS OF THE HOLODOMOR
The AUV Committee advises that
This Sunday 27 November 2011 requiem services will be conducted in all Churches in Victoria in honour of all who lost their lives in the Famine - Holodomor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucy Yurkiv-Nicolson in concert Sat Nov 19th</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/lucy-yurkiv-nicolson-in-concert-sat-nov-19th/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2011 11:34:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/lucy-yurkiv-nicolson-in-concert-sat-nov-19th/</guid>
      <description>Divas join voices for cause in peninsula concert BY JO WINTERBOTTOM
08 Nov, 2011 01:00 AM
[caption id=&amp;quot;attachment_4222&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;quot;300&amp;rdquo; caption=&amp;quot;One night only: Opera singers Liane Keegan, rear, and Lucy Nicolson, with Jack Nicolson, will sing at Tanglewood Estate winery. Picture: Yanni&amp;rdquo;][/caption]
ONE of Australia&amp;rsquo;s most distinguished opera singers will sing at a benefit concert in Merricks next weekend.Dramatic contralto Liane Keegan, who is staying in Mornington with her mother Yvonne Morrison while on a sabbatical from the Deutsche Oper in Berlin, will perform with her long-time friend, Frankston soprano Lucy Nicolson in a once-only concert, Nightsong at Tanglewood.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято Михаїла</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/st-michaels-feastday/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 23:59:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/st-michaels-feastday/</guid>
      <description>Осередок СУМ-у в Мельборні запрошує всіх на Свято Архистратига Михаїла яке відбудеться в неділю 20-го листопада 2011р. на сумівські оселі Карпати. The Melbourne branch of the Ukrainian Youth Association (CYM) invites all to the feast-day of its patron saint, the Archangel Michael. The feast-day will be held on Sunday 20th November 2011 at the CYM premises “Karpaty” in Buxton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Australian Presentation and Launch of the book &#34;Holodomor. The Great Famine in Ukraine 1932-1933&#34;  and the book series “Poland and Ukraine in the 1930s and 1940s” </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/australian-presentation-and-launch-of-the-book-holodomor-the-great-famine-in-ukraine-1932-1933-and-the-book-series-%e2%80%9cpoland-and-ukraine-in-the-1930s-and-1940s%e2%80%9d/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 02:48:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/australian-presentation-and-launch-of-the-book-holodomor-the-great-famine-in-ukraine-1932-1933-and-the-book-series-%e2%80%9cpoland-and-ukraine-in-the-1930s-and-1940s%e2%80%9d/</guid>
      <description>Monash European and EU Centre
Mykola Zerov Centre for Ukrainian Studies, Monash University
Professor Iurii Shapoval (National Academy of Sciences of Ukraine) Members of the Institute of National Remembrance, Poland
**Holodomor. The Great Famine in Ukraine 1932-1933 **
**and the book series “Poland and Ukraine in the 1930s and 1940s”**Time: Thursday 10 November 2011, 6.30pm for 7.00pm
(refreshments from 6.30pm, proceedings 7.00-approx. 8.00pm)
Place: Lecture Theatre HB32, Building H, Monash University Caulfield Campus</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Verchovyna” End of Year Concert / Концерт “Верховини”</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/verchovyna-end-of-year-concert/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 00:04:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/verchovyna-end-of-year-concert/</guid>
      <description>The Verchovyna Ukrainian Dance School and Ensemble from Melbourne is organising an End of Year Concert. The concert is scheduled for Sunday, 27th November 2011 at the Ukrainian House, Essendon. Танцювальний ансамбль “Верховина” влаштовує концерт з нагоди кінця вишкільного року. Концерт відбудеться в неділю 27-ого листопада 2011р. в Українському Народному Домі, Ессендон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geelong Malanka / Маланка в Джілонґу</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/geelong-malanka-%d0%9c%d0%b0%d0%bb%d0%b0%d0%bd%d0%ba%d0%b0-%d0%b2-%d0%94%d0%b6%d1%96%d0%bb%d0%be%d0%bd%d2%91%d1%83/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 00:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/geelong-malanka-%d0%9c%d0%b0%d0%bb%d0%b0%d0%bd%d0%ba%d0%b0-%d0%b2-%d0%94%d0%b6%d1%96%d0%bb%d0%be%d0%bd%d2%91%d1%83/</guid>
      <description>The Association of Ukrainians (AUV) Geelong Branch and the Ukrainian Youth Association (CYM) Geelong are organising a Malanka (New Year’s Eve Dance) on Friday 13th January 2012 at the Ukrainian Hall, 57 Pakington St, Geelong West.
Українська Громада Вікторії (УГВ) в Джілонґу та Спілка Української Молоді (СУМ) в Джілонґу влаштовують Маланку в п&amp;rsquo;ятницю 13-ого січня 2012 р. в Українському Народному Домі при 57 Pakington St, Geelong West.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne Cup Eve Phantom Call</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-cup-eve-phantom-call/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 10:57:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-cup-eve-phantom-call/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations (AFUO) invites you to the Melbourne Cup Eve Phantom Call.
This event will be held on Monday, 31st October 2011 (the evening before the Melbourne Cup). For details please view the poster below.

*** Please note that all bookings must be made by 28 October 2011 ***  All proceeds from this event will go towards sponsorship of the next Hopak in the Park to be held in April 2012.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ґранд фінал Австралійської футбольної ліґи. Нобл Парк</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d2%90%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%b4-%d1%84%d1%96%d0%bd%d0%b0%d0%bb-%d0%90%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d0%b9%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d1%84%d1%83%d1%82%d0%b1%d0%be%d0%bb%d1%8c%d0%bd/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2011 03:35:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d2%90%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%b4-%d1%84%d1%96%d0%bd%d0%b0%d0%bb-%d0%90%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bb%d1%96%d0%b9%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%be%d1%97-%d1%84%d1%83%d1%82%d0%b1%d0%be%d0%bb%d1%8c%d0%bd/</guid>
      <description>Ґранд фінал Австралійської футбольної ліґи. Пряма транслація на великому екрані. Субота 1 жовтня від год. 12.00 дня. Український народний дім, 26 Chandler Rd., Noble Park Можна буде набути смачну перекуску. Вступ і паркування авт – безкоштовні. Вхід до клюбу з–заду будинку по сходах на перший поверх.
_Якщо хтось не розуміє правила гри, не турбуйтеся, пояснимо! _
__Дружня атмосфера! Запрошуємо всіх.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFL Grand final Noble Park</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/afl-grand-final-noble-park/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2011 03:32:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/afl-grand-final-noble-park/</guid>
      <description>AFL Grand final live on big screen Saturday Оctober 1st from 12 noon onwards Ukrainian Community Centre, 26 Chandler Rd., Noble Park Food, refreshments available. Free admission and parking. Club Room - 1st floor. Entry at rear of Centre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Львівські Вечерниці / Lvivski Vechernytsi</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/lvivski-vechernytsi/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 07:43:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/lvivski-vechernytsi/</guid>
      <description>Спілка Української Молоді ім. Гетмана Івана Мазепи в Мельборні запрошує все українське громадянство на Львівські Вечерниці з нагоди 60 ліття осередка. Вечерниці відбудутьсч в п’ятницю 21-ого жовтня 2011 р. в Lakeside Reception Centre, Taylors Lakes. The Ukrainian Youth Association in Melbourne invites all to their 60th Anniversary Lvivski Vechernytsi Reunion Dinner Dance. The event will be held on Friday 21st October 2011 at Lakeside Reception Centre, Taylors Lakes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adopt a &#34;Baba” or “Dido&#34; Program</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/adopt-a-baba%e2%80%9d-or-%e2%80%9cdido-program/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 11:02:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/adopt-a-baba%e2%80%9d-or-%e2%80%9cdido-program/</guid>
      <description>Kalyna Care is an aged care facility that caters to the needs of elderly people including those of Ukrainian background. There are many lonely “babas” and “didos” who would love to be adopted.  * Are you friendly, caring and a good listener? * Would you like to enrich the lives of our elders? * Can you spare some time to provide companionship to those who now need it most?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60th anniversary of Ukrainian schools in Australia Saturday Sept. 10th</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/60th-anniversary-of-ukrainian-schools-in-australia-saturday-sept-10th/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2011 04:44:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/60th-anniversary-of-ukrainian-schools-in-australia-saturday-sept-10th/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Independence Day Celebration - Sunshine, Victoria</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-independence-day-celebration-sunshine-victoria/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2011 01:06:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-independence-day-celebration-sunshine-victoria/</guid>
      <description>Українська Громада Саншайн запрошує на відзначення 20-ої річниці Незалежности України яке відбудеться в неділю 11. вересня 2011 о год. 1.00 пп в Українському Народному Домі 83–87 Suspension Street, Ardeer 3022.  The Ukrainian Association Sunshine has extended an invitation to celebrate the 20th Anniversary of Ukrainian Independence on Sunday 11 September 2011 at 1.00 pm Ukrainian Hall, 83–87 Suspension Street, Ardeer 3022.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Golf Club in Victoria</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-golf-club-in-victoria/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 00:59:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-golf-club-in-victoria/</guid>
      <description>The next game of the Association of Ukrainians in Victoria Golf Club (AUVGC)is a Melbourne - Geelong challenge to be held on 28 August 2011 at Curlewis.** **
****Presentations after the game will be held at Ukrainian Hall, 57 Pakington St, Geelong, and will join in the celebrations for 20th anniversary of Ukrainian independence.
For further details check here: http://www.ukigolf.org.au/Next-Game.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Independence Day Celebrations 2011 in Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-independence-day-celebrations-2011-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 02:23:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/ukrainian-independence-day-celebrations-2011-in-melbourne/</guid>
      <description>Українське громадянство Вікторії разом з іншими відзначили 20-ту річницю Дня Незалежности України в неділю 21-го серпня 2011р. в центрі міста Мельбурн, в залі BMW Edge на площі Federation Square.
 Ukrainians and their friend in Victoria celebrated the 20th Anniversary of Independence Day of Ukraine on Sunday 21st August 2011 in the centre of Melbourne – in the BMW Edge hall located in Federation Square.
Стаття про відзначення - українською мовою.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melnychenko Duo Concert</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melnychenko-duo-concert/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 12:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melnychenko-duo-concert/</guid>
      <description>The talented Ukrainian duo of Markiyan and Oksana Melnychenko will be performing compositions of some of the world’s finest composers on Sunday 14th August 2011 in Toorak, Melbourne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cheremosh Concert / Концерт хору Черемош</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cheremosh-concert/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 03:23:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cheremosh-concert/</guid>
      <description>Cheremosh Ukrainian Choir, Melbourne
 Concert prior to a
 Tour of Ukraine
 Featuring Cheremosh Choir and Borisfen Quartet
Conductor and Director, Volodymyr Holovko
_ “On the wings of a song…”_  Ukrainian Hall, Russell Street, Essendon
Sunday, 28 August 2011 at 1.30pm
 Tickets: $20 Adult, $15 concession
 Bookings: Gregory Moravski | Ph. O425 843 673 | Ph. 9379 1487 | gmoravski@optusnet.com.au


Великий Концерт</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День Союзянки в Ессендоні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d1%81%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%8f%d0%bd%d0%ba%d0%b8-%d0%b2-%d0%b5%d1%81%d1%81%d0%b5%d0%bd%d0%b4%d0%be%d0%bd%d1%96/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 06:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8c-%d1%81%d0%be%d1%8e%d0%b7%d1%8f%d0%bd%d0%ba%d0%b8-%d0%b2-%d0%b5%d1%81%d1%81%d0%b5%d0%bd%d0%b4%d0%be%d0%bd%d1%96/</guid>
      <description>День Союзянки в Ессендоні – 3 липня 2011  Вже стало традицією, що кожного року в Клюбі Українського Народного Дому в Ессендоні відбувається “День Союзянки”, за організацією Союзу Українок Вікторії. Цього року “День Союзянки” відбувся в неділю, 3–го липня і присвячувався 25 річниці Чорнобильської Трагедії.
Радо вітали гостей союзянок з родинами та члени і голова стейтової Управи пані Наталка Гриневич.
Вишиванки союзянок, гілочки з червоними китицями ягід, подібних до калини на столах, транспарант “25 років Чорнобильської Трагедії” та образ знаменитої “:Чорнобильської Мадонни”, автором якої є маляр–графік пані Маруся Яроцька, придавали залі урочистості, а разом з тим і смутку&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebration of 20th Anniversary of Independence Day of Ukraine in Melbourne</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/celebration-of-20th-anniversary-of-independence-day-of-ukraine-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 03:41:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/celebration-of-20th-anniversary-of-independence-day-of-ukraine-in-melbourne/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/07/AUV-Colour-thumb2.jpg)Celebration of 20th Anniversary of Independence Day of Ukraine in Melbourne
The Association of Ukrainians in Victoria (AUV) invites everyone to celebrate with them the 20th Anniversary of Independence Day of Ukraine. The celebrations will take place on Sunday 21st August 2011 in the centre of Melbourne – in the BMW Edge hall located in Federation Square.
Enjoy Ukrainian dancing, folk art, exhibitions, workshops and a fashion parade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>КОНЦЕРТ - Мельбурнський оркестр акордеоністів</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-accordion-orchestra-concert/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 01:01:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/melbourne-accordion-orchestra-concert/</guid>
      <description>**Мельбурнський оркестр акордеоністів ** запрошує Вас на КОНЦЕРТ в Українському народному домі,** ****** ** **26 Chandler Rd., Noble Park ( Melways Ref: 89 H1) ** **у неділю 24–го липня 2011 р. о год. 1.00 п.п. Обід від год. 12.00 дня.   Репертуар мельбурнського оркестру акордеоністів складається з різних жанрів музики від легкої класичної до популярної. Музиканти – це професіонали та завзяті аматори, які грають не тільки на акордеонах, але також і на барабанах, бас–гітарі, ксилофоні, гітарі, клавіятурі та на ударних інструментах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20th Anniversary of Independence Day of Ukraine in Geelong</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/20th-anniversary-of-independence-day-of-ukraine-in-geelong/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 00:23:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/20th-anniversary-of-independence-day-of-ukraine-in-geelong/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/07/AUV-Colour-thumb.jpg)20th Anniversary of Independence Day of Ukraine in Geelong
The Geelong Branch of the Association of Ukrainians in Victoria (AUV) has issued an invitation to celebrate the 20th Anniversary of Independence Day of Ukraine. The celebration event which includes a mini expo, dance and other performances will take place on Sunday 28th August 2011 in the Ukrainian Hall in Geelong West.

Відзначення 20-ої річниці Дня Незалежности України в Джілонґу Українська Громада Вікторії (УГВ)- відділ Джілонґ - запрошує все українське громадянство на Відзначення 20-ої річниці Дня Незалежности України яке відбудеться в неділю 28-го серпня, 2011р.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marina Berezowsky Memorial Service</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/marina-berezowsky-memorial-service/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2011 13:42:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/marina-berezowsky-memorial-service/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2011/07/MB-12.jpg)+
Marina Berezowsky Memorial Service  The Memorial Service for Marina Berezowsky, who passed away on 18 June 2011, will be held on
Friday 15th July at 3pm
at the Australian Ballet School
located at 2 Kavanagh St., South Melbourne, Level 5 in Studio 3 (right behind the Arts Centre).
 Please RSVP if you wish to attend to:
 Kathy Simson
P: 3 5261 4944
M: 0400 915 257</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Відзначення 60 ліття осередку СУМ в Мельборні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/60-years-%d0%a1%d0%a3%d0%9c-in-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2011 03:57:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/60-years-%d0%a1%d0%a3%d0%9c-in-melbourne/</guid>
      <description>60- ліття СУМ в Мельборні  **Ірина Андреєва **
Минулої неділі Спілка Української Молоді ім.гет.Івана Мазепи в Мельборні відзначила поважний ювілей – 60-ліття осередку, що відбувся в Українському Народному Домі в Ессендоні.
Урочисте відкриття свята розпочалося сумівським маршем бувших голів осередку, які внесли прапори: сумівський, ОУН, австралійський та український і разом з усіма присутніми вшанували хвилиною мовчання всіх членів осередку, що відійшли у вічність.
На великому екрані висвітлювалися слайди 60-літньої історії СУМу, на фоні яких, головний виховник осердку Т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Концерт в Нобл Парку / Concert in Noble Park</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/concert-in-noble-park/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 01:35:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/concert-in-noble-park/</guid>
      <description>Злучені хори – «Черемош» та Катедральний хор – виступають концертом в українському домі в Нобл Парку в неділю 19-ого червня 2011 року. The combined choirs of Cheremosh and the Ukrainian Cathedral are having a concert in the Noble Park Ukrainian Community centre on Sunday 19th June 2011.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60 ліття СУМ-у в Мельборні / Ukrainian Youth Association in Melbourne 60th Anniversary </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cym-60th-anniversary/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2011 05:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cym-60th-anniversary/</guid>
      <description>
Спілка Української Молоді ім. гет. Івана Мазепи в Мельборні запрошує все українське громадянство на концерт відзначення 60 ліття осередку в неділю 26 червня 2011. 
The Ukrainian Youth Association in Melbourne invites you to their 60 Year Anniversary Concert on Sunday 26th June 2011.


 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Громадська лекція з історії України</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d0%93%d1%80%d0%be%d0%bc%d0%b0%d0%b4%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%b0-%d0%bb%d0%b5%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%b7-%d1%96%d1%81%d1%82%d0%be%d1%80%d1%96%d1%97-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2011 06:17:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d0%93%d1%80%d0%be%d0%bc%d0%b0%d0%b4%d1%81%d1%8c%d0%ba%d0%b0-%d0%bb%d0%b5%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%8f-%d0%b7-%d1%96%d1%81%d1%82%d0%be%d1%80%d1%96%d1%97-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8/</guid>
      <description>**Дорогі українці та всі хто бажає долучитися до української історії! **
 Щиро запрошуємо на другу громадську лекцію з історії України, яку проведе кандидат історичних наук, доцент Яна Остапенко. Ми згадаємо про історію кимерійців, скитів, сарматів та історію й культуру народів України в добу Античності.
Лекція проходитиме в приміщенні під катедрою св. верх. Апп. Петра і Павла, 35 Canning St., North Melbourne, 29 травня о 1 годині дня. Вхід вільний, ваші добровільні пожертви у вигляді австралійського долара чи двох стануть у пригоді аби купувати нові відео матеріали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autumn Dance / Осіння забава</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/autumn-dance/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 11:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/autumn-dance/</guid>
      <description>The Australian Association of Ukrainians from former Yugoslavia is organising an Autumn Social Dance to be held on May 14th 2011 at the Ukrainian House, Essendon.
Contact:
Tel: 9367 3051
Mob. 0434 330 645
Tel: 9333 8269
Mob. 0425 710 939

Австралійська Спілка Укранців колишної Югославії влаштовує _Осінню Забаву _на 14-ого травня 2011 в Українському Народному Домі в Ессендоні.
Звертатися до:
тел: 9367 3051
моб. 0434 330 645</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25th Anniversary Chornobyl Commemoration Victoria Australia / Поминання 25 років Чорнобильської Aварії в Вікторії Aвстралія</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/25th-anniversary-chornobyl-commemoration-victoria-australia-%d0%9f%d0%be%d0%bc%d0%b8%d0%bd%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8f-25-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%96%d0%b2-%d0%a7%d0%be%d1%80%d0%bd%d0%be%d0%b1%d0%b8%d0%bb/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2011 00:08:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/25th-anniversary-chornobyl-commemoration-victoria-australia-%d0%9f%d0%be%d0%bc%d0%b8%d0%bd%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8f-25-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%96%d0%b2-%d0%a7%d0%be%d1%80%d0%bd%d0%be%d0%b1%d0%b8%d0%bb/</guid>
      <description>25 років Чорнобильської Aварії Поминання в будинку Парламенту - Вікторії - Aвстралія   Українська громада Австралії разом з Міністрами та членами парламенту та представниками ширшого Aвстралійського суспільства сьогодні 5 травня 2011 в будинку парламенту в штаті Вікторія. відзначили 25-річчя Чорнобильської ядерної катестрофи , Вікторіянський міністри уряду, Метью Гай - міністр планування, Райан Сміт, -міністр з питань екології, разом з низкою членів парламенту від усіх партій, члени китайської, німецької,грецької, латиської, польської і російської громад разом з українською громадою підтведили, що налсідки Чорнобильської авараії ще далі з нами сьогодні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25th Anniversary Chornobyl Commemoration in Victoria </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/25th-anniversary-chornobyl-commemoration-in-victoria/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 03:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/25th-anniversary-chornobyl-commemoration-in-victoria/</guid>
      <description>****
** **
 **Australian Federation of Ukrainian Organisations__**
Association of Ukrainians in Victoria
Australian Chornobyl Children&amp;rsquo;s Relief Foundation
** **25th Anniversary Chornobyl Nuclear Disaster Commemorations ** **
Sidney Myer Music Bowl (preceding Hopak in the Park)
Spring Street Melbourne Room K
 * Official opening **10.30am** * Special Preview Screening of film _Precarious_ * Exhibition Chornobyl 20+ * Painting Exhibition  Precarious is a haunting evocation of the aftermath of the explosion at Chornobyl, 25 years on See http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25–ліття Чорнобильської аварії</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/25%e2%80%93anniversary-chornobyl-noble-park/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 04:54:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/25%e2%80%93anniversary-chornobyl-noble-park/</guid>
      <description>Філія УГВ та Парафіяльна Рада в Нобл Парку
запрошує на відзначення
25–ліття Чорнобильської аварії
y вівторок 26.4.11.
 Художній фільм про аварію (українською та російською мовами з англійськими титрами)
Просимо принести щось на перекуску.
Зголошуватись до Орисі Стефин – тел. 9795 2679 / 0422 737 404,
email: auvnoblepark@gmail.com
 Вступ за добровільними датками.

AUV Branch and Parish Council of Noble Park
cordially invite you to a commemoration of the</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commemoration of 25th anniversary of Chornobyl</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/commemoration-of-25th-anniversary-of-chornobyl/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 03:34:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/commemoration-of-25th-anniversary-of-chornobyl/</guid>
      <description>AUV Branch and Parish Council of Noble Park cordially invite you to a commemoration of the
25th anniversary of the Chornobyl disaster
Tuesday** 26.4.11**
Ukrainian Community Centre, 26 Chandler Rd.** Noble Park**
Program:
11 am – Holy Liturgy for the victims of Chornobyl,
12 pm – Easter lunch
12.30 pm – Eyewitness accounts by people from the Chornobyl zone
Film about Chornobyl (Ukrainian/Russian, with English subtitles).
Please bring a plate of food to share.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webcast of Easter Services / Великодніх Богослужінь</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/webcast-of-easter-services/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2011 04:48:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/webcast-of-easter-services/</guid>
      <description>Webcast За старанням голови Парафіяльної Ради, український старечий дім &amp;ldquo;Калина Care&amp;rdquo; став спонсором показу у системі &amp;ldquo;вебкаст&amp;rdquo; у прямому ефірі урочистих Великодніх Богослужінь з катедри Святих Верховних Апостолів Петра і Павла в Мельбурні, Австралії.
Воскресна Утреня буде показуватися у суботу 23 квітня від години 6 вечора по адресу http://www.learnbywebcam.com.au/webcasting/stream.php?id=8
Урочиста Великодня Архієрейська Божественна Літургія показуватися у неділю 24-го квітня о годині 10 дня можна дивитися по
http://www.learnbywebcam.com.au/webcasting/stream.php?id=10
Вище-подані часи є по Мелбурнському часі, цебто Австралійський східний стандартний час (AEST).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Громадські лекції «Історія України». Ukrainian History Public Lecture Series</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d0%93%d1%80%d0%be%d0%bc%d0%b0%d0%b4%d1%81%d1%8c%d0%ba%d1%96-%d0%bb%d0%b5%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%97-%c2%ab%d0%86%d1%81%d1%82%d0%be%d1%80%d1%96%d1%8f-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8%c2%bb-ukr/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2011 05:29:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/%d0%93%d1%80%d0%be%d0%bc%d0%b0%d0%b4%d1%81%d1%8c%d0%ba%d1%96-%d0%bb%d0%b5%d0%ba%d1%86%d1%96%d1%97-%c2%ab%d0%86%d1%81%d1%82%d0%be%d1%80%d1%96%d1%8f-%d0%a3%d0%ba%d1%80%d0%b0%d1%97%d0%bd%d0%b8%c2%bb-ukr/</guid>
      <description>Українська історія – цікава та суперечлива, тільки-но відкрита та добре знана, переповідана від дідів до внуків - історiя мого народу. Усіх, хто любить та шанує українську історію, цікавиться нею, бажає поділитися своїми думками щодо історичних подій, явищ, згадати яскраві постаті нашої історії, запрошуємо на громадські відкриті лекції.
Перша зустріч відбудеться у приміщенні клюбу УГВ в Ессендоні у неділю 10 квітня 2011 р. о год. 1.30 п.п.
Викладач – кандидат історичних наук, доцент Яна М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято Шевченка у Мельборні</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2011-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 08:55:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/shevchenko-2011-melbourne/</guid>
      <description>Свято Шевченка у Мельборні.
** Ірина Андреєва**
 В історії українськогo народу є дати особливої важності – 9 березня 1814 –го та 10 березня 1861–го років, згідно яких ми відзначаємо роковини Тараса Григоровича Шевченка.
Цього року урочисте пошанування Т.Шевченка припало зі 150 – річчям його смерті та перепоховання.
Українська Громада Вікторії відзначила Свято Шевченка в неділю, 20 березня, у залі Українського Народного Дому в Ессендоні.
Свято розпочалося покладенням квітів до символічної могили Великого Пророка Уктаїни учнями української Братської школи ім.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cultural Diversity Week</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cultural-diversity-week/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 06:51:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/cultural-diversity-week/</guid>
      <description>The Multicultural Commission of the Victorian State Government is promoting a Cultural Diversity Week. This will be held from 19-27 March 2011. During the Week, Victorians come together to share aspects of their culture, faith and language and celebrate the benefits that multiculturalism brings to the State of Victoria.
For more information see: http://www.multicultural.vic.gov.au/projects-and-initiatives/cultural-diversity-week</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>90 ліття Aндрія Глуханича</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/90th-birthday-andrij-hluchanic/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2011 00:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/90th-birthday-andrij-hluchanic/</guid>
      <description>Управа Cоюзу Українських Органзізацій Aвстралії
вітає довголітнього суспільно громадського та політичного діяча
Aндрія Глуханича.
з нагоди 90 ліття дня народження
** **
20-го березня 2011 сповняється 90 років Aндрія Глуханича, колишнього Голови Української Громади Вікторії, Голови Комітету Розбудови Народнього Дому в Ессендоні, голова товариства Закарпатчиків Провідний член ОУН (з) , довголітний член та голова адміністрації Хору Чайки та виконавець інші постів.
Бажаємо Ювілятові багато, щастя, здоровя, Божого благословення та ще багато років прожити з його життєвою подругою, дружиною Мартою та родиною.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шевченківське Свято - Мельборн</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-2011-melbourn/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2011 02:18:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/shevchenko-2011-melbourn/</guid>
      <description>Українська Громада Вікторії
Запрошує Вас
на
Шевченківське Свято****
** **яке відбудеться у неділю 20-го березня 2011 в Українському Народному Домі в Ессендоні о год 1.30 пп.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 – DOLGOPOLOV GOES DOWN FIGHTING</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-dolgopolov-goes-down-fighting/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 23:56:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-dolgopolov-goes-down-fighting/</guid>
      <description>As Alexandr Dolgopolov prepared himself for the biggest match of his life, hopes were held high for him to deliver a shock blow to 5th seeded Andy Murray, in their Quarter Final clash.
The match opened with ‘the most unpredictable player on the tour’ immediately forcing several back-to-back, break points against the heavily backed Scotsman. In true form, Murray overcame his initial quarter final jitters and proceeded to take both the first and second sets respectively, 7-5, 6-3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 - DOLGOPOLOV Versus MURRAY </title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-dolgopolov-versus-murray/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 06:12:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-dolgopolov-versus-murray/</guid>
      <description>** THIS IS ONCE AGAIN A MASS CALL OUT TO ALL UKRAINIAN SUPPORTERS TO COME DOWN TO MELBOURNE PARK TOMORROW, 26th January, 2011 AND SUPPORT ONE OF OUR OWN!**
** **
Dolgopolov will need all the support he can get to make it through to the semis, so pack your picnic lunch and make a great day of it.
As the 3rd day match on Rod Laver arena, it is expected that the match won&amp;rsquo;t start till after 2pm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 – DOLGOPOLOV TO PLAY ON AUSTRALIA DAY</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-dolgopolov-to-play-on-australia-day/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2011 02:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-dolgopolov-to-play-on-australia-day/</guid>
      <description>**“MARCHENKO GOES DOWN FIGHTING” **Marchenko was always going to have the odds stacked against him as he faced Murray in Round 2 on Thursday night. But with an enthusiastic 30 odd Ukrainian supporters cheering him on, hopes were held high. In what was a gallant battle, Murray proved too good for the up and coming Ukrainian, smashing him in 3 sets, 6-1, 6-3, 6-3.
**“DAY 10 – ANOTHER UKRAINIAN FACES MURRAY!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MARCHENKO V. MURRAY - After 7pm 20/01/2011 Margaret Court Arena</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/marchenko-v-murray-after-7pm-20012011-margaret-court-arena/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 05:08:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/marchenko-v-murray-after-7pm-20012011-margaret-court-arena/</guid>
      <description>**THIS IS A CALL OUT TO ALL UKRAINIAN SUPPORTERS TO COME DOWN TO MELBOURNE PARK TOMORROW, 20th January, 2011 **
AND SUPPORT ONE OF OUR OWN!
MARCHENKO V. MURRAY - After 7pm 20/01/2011 Margaret Court Arena
Don on your Uki colours, grab your flags and warm up your vocal cords. We will aim to hold a few seats reserve in the arena, but best to get there early!
This is sure to be a huge match and with tickets only $20 after 5pm, we’re encouraging everyone and anyone to get down to Margaret Court for 7pm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 – DAY 2/3 HIGHLIGHTS/DAY FOUR SCHEDULE</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-day-23-highlightsday-four-schedule/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 04:53:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-%e2%80%93-day-23-highlightsday-four-schedule/</guid>
      <description>**AUSTRALIAN OPEN 2011 – **
**DAY 2/3 HIGHLIGHTS/DAY FOUR SCHEDULE **
“DAY TWO – 3 out of 4 aint bad!”
Bondarenko opened DAY TWO, against 54th ranked Chinese Shuai Peng. After a promising start, it turned into a tight 3-set battle, ending in Peng’s favour 2-6, 6-3, 8-6. Kateryna’s Open is far from over however, seeing her team up with Safina for the Women’s doubles later in the week.
Next up was Alexandr Dolgopolov, who blitzed his Kazakhstani opponent in straight sets, 6-3, 6-2, 6-4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 – DAY ONE HIGHLIGHTS/DAY TWO SCHEDULE</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/australian-open-2011-%e2%80%93-day-one-highlightsday-two-schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 06:53:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/australian-open-2011-%e2%80%93-day-one-highlightsday-two-schedule/</guid>
      <description>**AUSTRALIAN OPEN 2011 – **DAY ONE HIGHLIGHTS/DAY TWO SCHEDULE
 “DAY ONE SUCCESS – Stakhovsky through to ROUND 2.”
 As we approach the end of Day 1, Ukraine already has one through to the second round, with Sergiy Stakhovsky breezing through in straight sets against German, Daniel Brands.
Stakhovsky must now face neighbouring Polish competitor, Lukasz Kubot, for round 2. Kubot’s victory over the 18th seeded American, Sam Querrey, indicates that he is in form, so Stakhovsky will need all the support he can get.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUSTRALIAN OPEN 2011 - Round 1 (DAY ONE)</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-round-1-day-one/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 00:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/australian-open-2011-round-1-day-one/</guid>
      <description>AUSTRALIAN OPEN 2011
CALLING ON ALL SPORTS FANS!
The wait is over – The 2011 Australian Open is finally here and we’re inviting you to come down and support our athletes**!**
Over the next 2 weeks, the AFUO will be providing regular updates of the successes and movements of all Ukrainian Athletes competing in this year’s 2011 Australian Open.
Each day a new playing schedule will be revised and released. We’ll aim to identify early when the Ukrainian athletes are competing, so that you can arrange a supporters group to come down and cheer on our athletes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011 Malanka in Geelong - 2011 Маланка в Джілонґу</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/2011-malanka-in-geelong-2011-%d0%9c%d0%b0%d0%bb%d0%b0%d0%bd%d0%ba%d0%b0-%d0%b2-%d0%94%d0%b6%d1%96%d0%bb%d0%be%d0%bd%d2%91%d1%83/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2010 06:07:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/2011-malanka-in-geelong-2011-%d0%9c%d0%b0%d0%bb%d0%b0%d0%bd%d0%ba%d0%b0-%d0%b2-%d0%94%d0%b6%d1%96%d0%bb%d0%be%d0%bd%d2%91%d1%83/</guid>
      <description>AUV Geelong and CYM Geelong invite all to their Ukrainian New Year Dance (Malanka) on Friday 14 January 2011.
УГВ філії Джілонґу та осередок СУМ-у в Джілонґу запрошують всіх на Маланку яка відбудеться в п&amp;rsquo;ятницю 14-ого січня 2011 року.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Year&#39;s Eve at Noble Park</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/victoria/new-years-eve-at-noble-park/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 04:40:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/victoria/new-years-eve-at-noble-park/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зустріч Нового року 31.12.2010 в Нобл Парку</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%97%d1%83%d1%81%d1%82%d1%80%d1%96%d1%87-%d0%9d%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%83-31-12-2010-%d0%b2-%d0%9d%d0%be%d0%b1%d0%bb-%d0%9f%d0%b0%d1%80%d0%ba%d1%83/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 04:34:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%97%d1%83%d1%81%d1%82%d1%80%d1%96%d1%87-%d0%9d%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%83-31-12-2010-%d0%b2-%d0%9d%d0%be%d0%b1%d0%bb-%d0%9f%d0%b0%d1%80%d0%ba%d1%83/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celebrate the Ukrainian Twelth Day of Christmas - Theophany Eve</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/celebrate-the-ukrainian-twelth-day-of-christmas-theophany-eve/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 04:11:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/celebrate-the-ukrainian-twelth-day-of-christmas-theophany-eve/</guid>
      <description>Experience the Ukrainian end-of-Christmas traditions. Enjoy traditional fine Christmas food, carols and other entertainment. All welcome. Bookings via website: http://auvnoblepark.shorturl.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запрошуємо на Щедрий вечір</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%97%d0%b0%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%88%d1%83%d1%94%d0%bc%d0%be-%d0%bd%d0%b0-%d0%a9%d0%b5%d0%b4%d1%80%d0%b8%d0%b9-%d0%b2%d0%b5%d1%87%d1%96%d1%80/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2010 03:54:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%97%d0%b0%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%88%d1%83%d1%94%d0%bc%d0%be-%d0%bd%d0%b0-%d0%a9%d0%b5%d0%b4%d1%80%d0%b8%d0%b9-%d0%b2%d0%b5%d1%87%d1%96%d1%80/</guid>
      <description>Філія УГВ в Нобл Парку запрошує на Щедрий вечір у суботу 22 січня о год. 4.00 п.п. в Українському народньому домі 26 Chandler Rd., Noble Park. Гостям раді! Замовлення: http://auvnoblepark.shorturl.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Концерт - закінчення шкільного року | Ukrainian School End of Year Concert</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9a%d0%be%d0%bd%d1%86%d0%b5%d1%80%d1%82-%d0%b7%d0%b0%d0%ba%d1%96%d0%bd%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%88%d0%ba%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%83-ukrainian-sc/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 10:45:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/%d0%9a%d0%be%d0%bd%d1%86%d0%b5%d1%80%d1%82-%d0%b7%d0%b0%d0%ba%d1%96%d0%bd%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8f-%d1%88%d0%ba%d1%96%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%80%d0%be%d0%ba%d1%83-ukrainian-sc/</guid>
      <description>Ласкаво просимо на смачний обід та концерт. You are cordially invited to a delicious and unusual Ukrainian lunch and concert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Logo Competition / Конкурс на новий фірмовий знак</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/new-logo-competition-%d0%9a%d0%be%d0%bd%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%81-%d0%bd%d0%b0-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b9-%d1%84%d1%96%d1%80%d0%bc%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b9-%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d0%ba/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 14:55:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/new-logo-competition-%d0%9a%d0%be%d0%bd%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%81-%d0%bd%d0%b0-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b9-%d1%84%d1%96%d1%80%d0%bc%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b9-%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d0%ba/</guid>
      <description>As a result of using the new name – Kalyna Care
we are looking for a logo that reflects the new name.
The Logo can be anything that is related to the words Kalyna Care be it the Kalyna bush or anything that represents its history and significance to Ukrainian people, their culture and/or traditions.
The rules of the competition are:
1 The Logo is to be developed in line with the new name to be used by UEPH – Kalyna Care</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PLAST VIC Summer Camp 2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/plast-vic-summer-camp-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 08:12:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/plast-vic-summer-camp-2011/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verchovyna Dance Ensemble presents &#34;Dance Without Strings</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/verchovyna-dance-ensemble-presents-dance-without-strings/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2010 00:31:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/verchovyna-dance-ensemble-presents-dance-without-strings/</guid>
      <description>Verchovyna Ukrainian Dance School and Ensemble Presents
&amp;ldquo;Dance Without Strings&amp;rdquo; Sunday November 28th 2010 - 2pm Ukrainian House 3-11 Russell Street Essendon
 * Children Under 6 - Free * Students/Pensioners - $15 * Adults - $20 * Family (2 adults &amp;amp; 2 children) $60  Bookings: Nick Soloczynskij - 0414 575 224</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виставка &#34;Symphony of Light and Flowers&#34;</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/vystavka-symphony-of-light-and-flowers/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 23:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/vystavka-symphony-of-light-and-flowers/</guid>
      <description>Ласкаво запрошуємо Вас на нашу художню виставку: &amp;ldquo;Symphony of Light and Flowers&amp;rdquo;, яка відбудеться з 18/11/2010 - 29/11/2010 в приміщенні Gallery Kinross House, Uniting Art Toorak, за адресою: 603 Toorak Rd, Toorak(opposite Irving road), Parking is available at the back of the Toorak Uniting Church.
Відкриття відбудеться 18 листопада 2010 р. о 19 год.
З повагою,
Лілія й Валентин Вареца</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plast Melbourne Cup-Sviato Pokrovy Camp 2010</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/plast-melbourne-cup-sviato-pokrovy-camp-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 10:47:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/plast-melbourne-cup-sviato-pokrovy-camp-2010/</guid>
      <description>_Дорогі cтарші пластуни та прихильники!_
Dear starshi plastuny and friends!
Цього року на Соколі ми організуємо цікаву Melbourne Cup/Sviato Pokrovy таборову програму.
_Табір відбудеться від 30-го до 31-го жовтня 2010р. Включаємо __Таборовий Довідник _для
вашої інформації.
This year we are re-introducing exciting get-togethers and programs for starshi plastuny in Victoria
and Australia. First up is this year’s Victorian Melbourne Cup Weekend/Sviato Pokrovy Plast tabir
to be held at Sokil from 30-31 October 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CYM Camp 2010/2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/cym-camp-20102011/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 10:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/cym-camp-20102011/</guid>
      <description>**CYM Melbourne &amp;amp; Geelong are pleased to invite all members, families and friends to our annual Camp. We have secured a wonderful facility at Phillip Island YMCA Discovery Camp as our temporary venue pending the rebuild of our bushfire affected oselya at Buxton “Karpaty “.**
**Dates: **27th December 2010 – 2nd Jan 2011
**Venue: **73 - 77 Marlin Street, Smiths Beach Phillip Island, VIC, 3922
Bookings &amp;amp; Registrations (essential as this is a leased facility with capacity restrictions)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Righton Russell - The Official Launch - Sunday 19th September</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/righton-russell-the-official-launch-sunday-19th-september/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 14:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/righton-russell-the-official-launch-sunday-19th-september/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/09/righton-russell-invitation1.jpg)Dear Friends,
The Association of Ukrainians in Victoria is embarking on an exciting new project which involves fundraising for a multi-storey office development Righton Russell St, in the hub of Essendon.
Project Overview: Located within 10km of Melbourne’s CBD, Righton Russell aims to be utilized as leased commercial office space. The income generated from the development aims to provide the A.U.V. with a sustainable income stream, that in turn will help support Victoria’s wider Ukrainian community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010 UCI Road World Championships</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/2010-uci-road-world-championships/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 12:12:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/2010-uci-road-world-championships/</guid>
      <description>2010 UCI Road World Championships</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukrainian Australians in Melbourne celebrate 19 years of Independence</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-australians-in-melbourne-celebrate-19-years-of-independence/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 12:58:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/ukrainian-australians-in-melbourne-celebrate-19-years-of-independence/</guid>
      <description>[ ](http://www.flickr.com/photos/afuo/sets/72157624855701788/detail/)Відзначення 19-річниці Незалежнoсти України в Мельборні
 Я до нестями люблю Україну!
  Вишивку гарну, червону калину,
  Moву співучу, дзвінку солов’їну,
  Я до нестями люблю Україну!
 Які чудові слова любови до України!
Я також приєднююся до поетеси Яни Ковальової і вітаю всіх з 19-ою річницею Незалежности України!
Цей день – 24 серпня 1991 року, коли позачергова сесія Верховної Ради УРСР ухвалила Акт проголошення Незалежности України, увійшов в історію України, як подія, що завершила багатовікову мрію українського народу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Righton Russell - The Official Launch -  AUV Invitation</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/righton-russell-the-official-launch-auv-invitation/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2010 10:26:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/righton-russell-the-official-launch-auv-invitation/</guid>
      <description>Dear Friends, The Association of Ukrainians in Victoria is embarking on an exciting new project which involves fundraising for a multi-storey office development Righton Russell St, in the hub of Essendon.
Project Overview: Located within 10km of Melbourne’s CBD, Righton Russell aims to be utilized as leased commercial office space. The income generated from the development aims to provide the A.U.V. with a sustainable income stream, that in turn will help support Victoria’s wider Ukrainian community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plast National Ski Camp in Victoria 2010</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/plast-national-ski-camp-in-victoria-2010/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 11:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/plast-national-ski-camp-in-victoria-2010/</guid>
      <description>[ ](http://www.ozeukes.com/wp-content/uploads/2010/08/skiing.jpg)Крайовий Пластовий Лещетарський Табір у Вікторії 2010
Пласт у Вікторії бере гарний приклад від Пласту в Америці та Європі і знову організує офіційний Австралійський Міжкрайовий Пластовий Лещетарський Табір від 18-ого до 25-ого вересня цього року на вікторіянській альпійські курортні базі «Маунт Готам». Учасники ночуватимуть в українському гірському житлі «Калина» та матимуть денний лещетарський інструктаж від пластових інструкторів.
Continuing on from the success of last year’s International Plast Lesh Tabir (Ski Camp), we’reorganising our second official National Plast Ski Camp from 18-25 September 2010 at Mount Hotham in Victoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inaugural Ukrainian Dance Festival “Hopak in the Park” April 2011</title>
      <link>https://ukrainians.org.au/events/inaugural-hopak-in-the-park/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2010 13:39:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ukrainians.org.au/events/inaugural-hopak-in-the-park/</guid>
      <description>The Australian Federation of Ukrainian Organisations are hosting the inaugural Ukrainian Dance Festival “Hopak in the Park” at the Sidney Myer Music Bowl in April 2011.
The name hopak is derived from the verb hopaty which means “to jump,” as well as the corresponding exclamation hop! which can be uttered during a jump as an expression of surprise or amazement.
The concept is based on a very successful festival that takes place in Canada for a number of years.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>